<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>วิธีการชำระเงิน on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A7%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%8A%E0%B8%B3%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%87%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in วิธีการชำระเงิน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A7%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%8A%E0%B8%B3%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%87%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีการชำระเงิน</title>
      <link>/pages/price/payment-solutions/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/price/payment-solutions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/payment.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การค้าระหว่างประเทศ มีลักษณะพิเศษไม่เหมือนกับการค้าภายในประเทศอยู่หลายประการ เช่น ผู้ซื้อกับผู้ขายอยู่ห่างไกลกัน คือ อยู่กันคนละประเทศ ดังนั้น การติดต่อกันจึงไม่สะดวกเหมือนกับการค้าระหว่างผู้ซื้อและผู้ขายในประเทศเดียวกัน หรือในเมืองเดียวกัน ภาษา ขนบธรรมเนียมประเพณี การปฏิบัติทางการค้าของทั้งสองฝ่ายแตกต่างกัน ความไว้เนื้อเชื่อใจกันอาจมีน้อยในระยะแรกๆ นอกจากนี้ยังมีอุปสรรคอื่นๆ เช่น ต้องมีการส่งสินค้าข้ามเขตแดนจากประเทศหนึ่งไปยังอีกประเทศหนึ่ง การบรรจุสินค้า และจัดหาพาหนะที่บรรทุกสินค้าต้องปฏิบัติตามกฎหมายหรือข้อบังคับต่างๆ เกี่ยวกับการโอนเงินข้ามประเทศ เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ซื้อและผู้ขายได้มีการตกลงเกี่ยวกับข้อสัญญาซื้อขายกันแล้ว กล่าวคือ ได้มีการตกลงเรื่องคุณภาพและปริมาณสินค้า ราคา กำหนดเวลา สถานที่ส่งมอบสินค้า และเงื่อนไขการชำระเงิน ฯลฯ ผู้ขายก็มีหน้าที่ต้องส่งสินค้าตามที่ตกลง ส่วนผู้ซื้อนั้นมีหน้าที่จะต้องชำระเงินค่าสินค้าที่ซื้อตามสัญญา วิธีการชำระเงินค่าสินค้าที่พบเห็นกันบ่อยในการค้าระหว่างประเทศมี 4 วิธี ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-การชำระเงนคาสนคาโดยตรงดวยการโอนเงน-telegraphic-transfer-หรอ-tt&#34;&gt;1. การชำระเงินค่าสินค้าโดยตรงด้วยการโอนเงิน (Telegraphic Transfer หรือ T/T)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ซื้อต้องชำระเงินหรือโอนเงินให้ผู้ขายก่อน&lt;/strong&gt; แล้วผู้ขายจึงจะส่งสินค้าให้ โดยผู้ขายจะเป็นคนจัดทำเอกสารการส่งออกส่งให้ผู้ซื้อ แต่วิธีนี้ความเสี่ยงจะตกอยู่ที่ผู้ซื้อเพราะว่าจ่ายเงินให้ผู้ขายไปแล้ว อาจได้สินค้าไม่ตรงสเป็ก สินค้าจัดส่งช้า หรืออาจไม่ได้รับสินค้าเลย ซึ่งผู้ซื้อสามารถป้องกันได้โดยการให้ผู้ขายทำหนังสือค้ำประกัน (Advance Payment Standby / Guarantee)​&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-การเปดบญชขายเชอ-open-account-หรอ-oa&#34;&gt;2. การเปิดบัญชีขายเชื่อ (Open Account หรือ O/A)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ขายต้องส่งสินค้าไปก่อน&lt;/strong&gt; แล้วผู้ซื้อถึงจะชำระเงิน ผู้ขายจะเป็นคนจัดทำเอกสารการส่งออกส่งให้ผู้ซื้อ วิธีนี้ผู้ขายต้องแบกรับความเสี่ยงโดยตรงเพราะต้องส่งสินค้าไปก่อน แต่อาจได้รับเงินช้าหรือไม่ได้รับเงินเลยก็ได้ ซึ่งผู้ขายสามารถป้องกันความเสี่ยงด้วยการให้ผู้ซื้อทำหนังสือค้ำประกัน (Commercial Standby / Guarantee)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-การชำระเงนโดยตวเรยกเกบ-bill-for-collection-หรอ-bc&#34;&gt;3. การชำระเงินโดยตั๋วเรียกเก็บ (Bill for Collection หรือ B/C)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ขายส่งสินค้าไปก่อน&lt;/strong&gt; จากนั้นธนาคารของฝั่งผู้ขายจะส่งเอกสารไปเรียกเก็บเงินจากธนาคารของผู้ซื้อ เพื่อให้ธนาคารฝั่งผู้ซื้อแจ้งผู้ซื้อว่ามีเอกสารเรียกเก็บเงินมาถึง เมื่อผู้ซื้อชำระเงินตามจำนวนหรือรับรองตั๋วแลกเงินแล้ว จึงจะสามารถนำเอกสารจากธนาคารผู้ซื้อไปรับสินค้าออกมาได้ แต่วิธีนี้ผู้ซื้อมีความเสี่ยงเนื่องจากอาจได้รับเอกสารที่ต้องใช้ในการออกสินค้าล่าช้าในขณะที่สินค้าเดินทางมาถึงแล้ว ส่วนทางฝั่งผู้ขายเองก็มีความเสี่ยงคือผู้ซื้ออาจไม่ยอมรับสินค้า ขอต่อรองราคา เปลี่ยนเงื่อนไข ขอเลื่อนวันชำระเงิน หรือไม่ยอมชำระเงิน&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;D/P (Document Against Payment)&lt;/strong&gt;  คือ การที่ผู้ขายสินค้าส่งเอกสารไปเรียกเก็บเงินค่าสินค้าที่ตนเองส่งออกไปให้แก่ผู้ซื้อ ผ่านธนาคารของผู้ขายไปยังธนาคารตัวแทนของผู้ซื้อ เพื่อเรียกเก็บค่าสินค้าก่อนการส่งมอบเอกสาร ซึ่งมี 2 เงื่อนไขในการ เรียกเก็บ คือ D/P Sight และ D/P Term&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;D/A (Document Against Acceptance)&lt;/strong&gt;  คือ คำสั่งที่ให้เรียกเก็บเงินตามกำหนดเวลาที่ผู้ส่งออกกำหนดให้ โดยมอบสิทธิการครอบครองสินค้าให้ผู้นำเข้า ในทางปฏิบัติ เมื่อธนาคารในประเทศผู้นำเข้าได้รับเอกสารเรียกเก็บเงิน โดยมีเงื่อนไข D/A และมีเทอมการชำระเงินกำกับ (30,60,180 วัน) ธนาคารจะแจ้งผู้นำเข้าและให้ผู้นำเข้าลงนามรับรองในตั๋ว (Accept Draft) และส่งตั๋วที่รับรองแล้วนั้นคืนให้กับธนาคาร ธนาคารก็จะมอบเอกสารพร้อมทั้งโอนสิทธิการครอบครองสินค้าให้ผู้นำเข้าไปรับสินค้า เมื่อถึงวันครบกำหนดชำระเงิน ธนาคารจะเรียกเก็บเงินค่าสินค้าจากผู้นำเข้า แล้วโอนเงินชำระให้ผู้ส่งออกผ่านธนาคารผู้ส่งเรียกเก็บ (Remitting Bank) หากผู้นำเข้าไม่สามารถชำระเงินค่าสินค้าได้ ธนาคารก็เพียงแจ้งให้ธนาคารผู้ส่งออกเรียกเก็บทราบ โดยไม่ต้องรับผิดชอบใด ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-การชำระเงนโดยเลตเตอรออฟเครดต-letter-of-credit-หรอ-lc&#34;&gt;4. การชำระเงินโดยเลตเตอร์ออฟเครดิต (Letter of Credit หรือ L/C)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;คือ ตราสารที่ออกโดยธนาคาร (Issuing Bank) ตามคำสั่งของผู้ซื้อ (Applicant) ส่งให้แก่ผู้ขาย (Beneficiary) เพื่อรับรองการชำระเงินตามจำนวน และระยะเวลาที่กำหนดไว้ในตราสารนั้น เมื่อผู้ขายได้ยื่นเอกสารถูกต้องและครบถ้วนตรงตามเงื่อนไขและข้อบังคับทุกประการ โดยยึดระเบียบประเพณีปฏิบัติตามหลัก
สากล UCP 600 (Uniform Customs and Practice for Documentary Credit) ซึ่งกำหนดโดยสภาหอการค้านานาชาติฉบับแก้ปรับปรุง ค.ศ 2007&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;วิธีนี้เป็นวิธีที่ได้รับความนิยมที่สุด&lt;/strong&gt; เพราะทั้งผู้ขายและผู้ซื้อแทบไม่มีความเสี่ยง วิธีการก็คือผู้ซื้อจะเปิด L/C ผ่านธนาคารของผู้ซื้อ ไปยังธนาคารของผู้ขายมีการระบุเงื่อนไขต่างๆ ใน L/C จากนั้นผู้ขายจึงจะส่งสินค้าไปให้ผู้ซื้อ เมื่อผู้ขายส่งสินค้าตามเงื่อนไข ก็นำเอกสารการส่งสินค้าและเอกสารตามเงื่อนไข L/C ไปเรียกเก็บเงินกับธนาคารของผู้ขายได้เลย ทางฝั่งผู้ซื้อก็ต้องชำระเงิน แล้วธนาคารของผู้ซื้อก็จะมอบเอกสารต่างๆ ให้ผู้ซื้อไปรับสินค้าออกมา จะเห็นว่าวิธีนี้ทั้งผู้ซื้อและผู้ขายไม่มีใครได้เปรียบใคร เพราะมีธนาคารของทั้ง 2 ฝ่ายเป็นคนกลาง จึงเป็นวิธีที่ผู้ประกอบการนำเข้าและส่งออกใช้กันอย่างแพร่หลาย&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
