<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9B%E0%B8%8D%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%81%E0%B8%94%E0%B8%AD%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2021 05:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9B%E0%B8%8D%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%81%E0%B8%94%E0%B8%AD%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-28/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 28/.2564 เรื่อง พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_สรปสาระสำคญ_&#34;&gt;&lt;em&gt;สรุปสาระสำคัญ&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint &#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบขนสินค้าขาเข้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;การวางประกน&#34;&gt;การวางประกัน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“การวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของ&lt;strong&gt;ชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามา และมีการวางประกัน ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรไว้ก่อนแล้ว&lt;/strong&gt; และยังไม่มีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของนั้น หรือมีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากร สําหรับของนั้นแล้วแต่อยู่ระหว่างการอุทธรณ์ โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่&lt;strong&gt;ไม่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรมาก่อน&lt;/strong&gt; แต่ผู้นําของเข้าประสงค์&lt;strong&gt;ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/strong&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณา พิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของที่กําลังผ่านพิธีการศุลกากร โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร &lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ของทํานองเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของประเภทเดียวกันที่ทําด้วยวัตถุอย่างเดียวกัน มีองค์ประกอบและการใช้ประโยชน์เหมือนกัน&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การจดทาขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด ตามคู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้&lt;strong&gt;ระบุเหตุผลของการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Deposit Reason Code&lt;/strong&gt; เป็นรหัส &lt;em&gt;“D02”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทําเครื่องหมาย &lt;strong&gt;(Y)&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Assessment Request Code&lt;/strong&gt; เพื่อแจ้งความ &lt;em&gt;ประสงค์ขอพบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําของชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามาและได้วางประกันไว้ก่อนแล้ว และผู้นําของเข้าประสงค์ จะขอวางประกันในลักษณะเดิมต่อเนื่อง &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าและรายการที่ ในใบขนสินค้าวางประกันฉบับแรก&lt;/em&gt; ที่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรและวางประกันไว้ ใน&lt;strong&gt;ช่องเลขที่ใบขนสินค้า ที่อ้างถึง (Reference Declaration Number) และช่องรายการที่ในใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Line Number)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุ &lt;em&gt;“ขอชําระอากรในพิกัด/อัตรา (พิกัดศุลกากรที่มีอัตราต่ํา) และขอวาง ประกันอากรในพิกัดอัตรา&amp;hellip;(พิกัดศุลกากรที่มีอัตราสูง)”&lt;/em&gt; ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;กรณจดทาขอมลใบขนสนคาวางประกนไมครบถวน&#34;&gt;กรณีจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันไม่ครบถ้วน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีที่ผู้นําของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน&lt;/strong&gt;เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว แต่ไม่ได้จัดทําข้อมูลให้ครบถ้วนในแต่ละรายการ ที่มีการวางประกันในกรณีดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่ได้ทําเครื่องหมาย (Y) ในช่อง Assessment Request Code&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;ใบขนสินค้า วางประกันได้รับยกเว้นการตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้า&lt;em&gt;ติดต่อโรงพักสินค้าทําการเปลี่ยนสถานะ (Status) ให้เป็นใบขนสินค้าที่ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/em&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่น ๆ ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติมข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน ให้ครบถ้วนก่อนนําของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;ขอควรระวง&#34;&gt;ข้อควรระวัง&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ใบขนสินค้าวางประกันที่&lt;strong&gt;ไม่ได้พบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยได้รับมอบของออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;กรมศุลกากรจะไม่รับพิจารณาตัวอย่างของนั้น&lt;/strong&gt; และให้ถือว่าผู้นําของเข้าไม่ประสงค์จะเข้าสู่กระบวนการพิจารณาวินิจฉัยปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
