<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>อาเซียน - ญี่ปุ่น on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%8D%E0%B8%9B%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in อาเซียน - ญี่ปุ่น on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%8D%E0%B8%9B%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 (Form AJ)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-46/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-46/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 46/2566 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/.2564 (Form AJ)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามความตกลงว่าด้วยความเป็นหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจที่ครอบคลุมความตกลงต่าง ๆ ระหว่างประเทศสมาชิก สมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ และญี่ปุ่น (Agreement on Comprehensive Economic Partnership among Member States of the Association of Southeast Asian Nations and Japan : AJCEP) และเพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ซึ่งให้ยกเว้นอากรและลดอัตราอากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น โดยให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรตามที่ อธิบดีกรมศุลกากรกําหนดอาศัยอํานาจตามความในมาตรา 7 มาตรา 25 มาตรา 51 และมาตรา 63 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (2) ของข้อ 3 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน
2.  พิกัดศุลกากรที่ใช้ในการพิจารณาเกณฑ์ถิ่นกําเนิดสินค้า
2.1  การได้ถิ่นกําเนิดสินค้าตามกฎว่าด้วยถิ่นกําเนิดสินค้า ให้พิจารณาตามประเภทและประเภทย่อยของพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) และ
2.2 ให้ตรวจสอบการได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น โดยใช้ตารางเปรียบเทียบพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) เป็นพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2022 (HS 2022) (ตามภาคผนวก 1 แนบท้ายประกาศนี้)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (1) (1.5) ของข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน
&lt;strong&gt;“(1.5) พิกัดศุลกากรที่ระบุในหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) &lt;em&gt;ต้องเป็น&lt;/em&gt; &lt;em&gt;พิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) ในระดับ 5 หลัก&lt;/em&gt; และรายละเอียดของของที่ระบุในหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) ควรตรงกับรายละเอียดที่ระบุในบัญชีราคาสินค้า และหากเป็นไปได้ ควรตรงกับรายละเอียดภายใต้ประเภทพิกัดศุลกากรในระบบฮาร์โมไนซ์ของของนั้น”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกภาคผนวก 1 - 4 และเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน – ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม 2564 และให้ใช้ภาคผนวก 1 และเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศ กรมศุลกากรฉบับนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ กรณีที่สินค้าได้ถูกส่งออกก่อนวันที่กฎเฉพาะรายสินค้า (ตามเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศนี้) มีผลบังคับใช้ หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) ซึ่งออกหลังจากวันที่กฎเฉพาะรายสินค้า ดังกล่าวมีผลบังคับใช้แล้ว (Issued Retroactively) ให้ระบุพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มีนาคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./annex_46-2566.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_46-2566.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505e4f464b47464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
