<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ส่งออกทางไปรษณีย์ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in ส่งออกทางไปรษณีย์ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>วิธีปฏิบัติสำหรับการส่งออกสินค้าทางไปรษณีย์</title>
      <link>/pages/import/export/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สามารถดำเนินการได้ 2 กรณี คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีที่ไม่ต้องทำใบขนสินค้าขาออก&lt;/em&gt; ให้กระทำได้ ณ ที่ทำการไปรษณีย์ทุกแห่งตามระเบียบข้อบังคับของ บริษัทไปรษณีย์ไทย จำกัด โดยไม่ต้องผ่านการตรวจสอบของเจ้าหน้าที่ศุลกากร ได้แก่ การส่งของดังต่อไปนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องห้ามในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องกำกัดในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องเสียอากร หรือค่าภาคหลวงในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งจากผู้ส่งคนหนึ่งไปถึงผู้รับคนหนึ่ง ไม่ว่าจะมีจำนวนกี่ห่อ มีราคารวมกันคราวหนึ่งไม่เกิน 10,000.- บาท สำหรับของทั่วไป หรือไม่เกิน 50,000.- บาท สำหรับเพชรพลอย เครื่องรูปพรรณทองคำ และเครื่องรูปพรรณทองคำขาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มิใช่การส่งออกที่ขอคืนอากร หรือขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มิใช่การส่งออกที่ขอใบสุทธิสำหรับนำกลับเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่เป็นไปตามข้อ 1. ผู้ส่งออกต้องจัดทำใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยมีขั้นตอน ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ผู้ส่งออก&lt;/strong&gt; ลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการศุลกากร ที่ ฝ่ายบริการศุลกากรไปรษณีย์ (กรณีที่ยังไม่เคยลงทะเบียนมาก่อน)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งออกส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์และใบกำกับการขนย้าย (โดยสามารถใช้บริการได้ที่เคาน์เตอร์เซอร์วิส) ชำระภาษีอากร (ถ้ามี) และ นำของมาให้เจ้าหน้าที่ตรวจสอบ จากนั้นจึงนำของส่งออกไปฝากส่ง ณ ที่ทำการไปรษณีย์ นำหลักฐานการส่งออก แจ้งเจ้าหน้าที่ศุลกากรเพื่อรับรองการส่งออก
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ กรมศุลกากร&lt;br&gt;
111 ซอยแจ้งวัฒนะ 5 ถนนแจ้งวัฒนะ แขวงทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร 10020&lt;br&gt;
โทรศัพท์ 02 575 1002-3 โทรสาร 02 575 1011
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
