<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>หน้ากากอนามัย on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in หน้ากากอนามัย on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 06:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ให้หน้ากากอนามัยเป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก</title>
      <link>/post/law/oga/2566/05-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/05-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศคณะกรรมการวาดวยฉลาก-เรอง-ใหหนากากอนามยเปนสนคาทควบคมฉลาก&#34;&gt;&lt;strong&gt;ประกาศคณะกรรมการว่าด้วยฉลาก เรื่อง ให้หน้ากากอนามัยเป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยที่สถานการณ์การแพร่ระบาดของเชื้อโรคที่เกิดขึ้นอยู่ในปัจจุบัน ทําให้มีการผลิตหรือนําเข้าสินค้า หน้ากากอนามัยเพื่อขาย สําหรับให้ผู้บริโภคได้ใช้เป็นอุปกรณ์ในการป้องกันหรือ กรองอนุภาคขนาดเล็ก ฝุ่นละออง เกสรดอกไม้ หมอก ควัน ในการดํารงชีวิตประจําวันเป็นจํานวนมากขึ้น และหลากหลาย เช่น หน้ากากป้องกันฝุ่นละออง หน้ากากคาร์บอน โดยผู้ประกอบธุรกิจมีการใช้ ข้อความบนฉลากสินค้าที่แสดงสรรพคุณของสินค้า ในลักษณะข้อความที่อวดอ้างว่ามีสรรพคุณ ป้องกันเชื้อโรคได้ ดังนั้น เพื่อให้ผู้บริโภคได้รับข้อมูลที่ครบถ้วนสําหรับใช้ประกอบการพิจารณาตัดสินใจ เลือกซื้อสินค้า และเพื่อเป็นการคุ้มครองสิทธิของผู้บริโภค จึงเห็นสมควรกําหนดให้หน้ากากอนามัย เป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“หน้ากากอนามัย”&lt;/strong&gt; หมายความว่า หน้ากากที่ผลิตจากวัสดุประเภทต่าง ๆ สําหรับใช้ ปิดจมูก ปาก เพื่อป้องกันหรือกรองอนุภาคขนาดเล็ก ฝุ่นละออง เกสรดอกไม้ หมอก ควัน รวมถึงหน้ากากที่มีวัตถุประสงค์เดียวกัน ทั้งนี้ ไม่รวมถึงหน้ากากอนามัยทางการแพทย์ตามกฎหมายว่าด้วยเครื่องมือแพทย์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ฉลากของสินค้าที่ควบคุมฉลาก จะต้องระบุ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชื่อประเภทหรือชนิดของสินค้าที่แสดงให้เข้าใจได้ว่าสินค้านั้นคืออะไร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อหรือเครื่องหมายการค้าที่จดทะเบียนในประเทศไทยของผู้ผลิตเพื่อขายในประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อหรือเครื่องหมายการค้าที่จดทะเบียนในประเทศไทยของผู้สั่งหรือนําเข้ามาในราชอาณาจักร เพื่อขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่เป็นสินค้านําเข้าให้ระบุชื่อประเทศที่ผลิตด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ตั้งของผู้ผลิตเพื่อขาย หรือของผู้สั่งหรือนําเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขนาดหรือมิติ หรือปริมาณ หรือปริมาตร หรือน้ำหนักของสินค้านั้น แล้วแต่กรณี สําหรับหน่วยที่ใช้จะใช้ชื่อเต็มหรือชื่อย่อ หรือสัญลักษณ์แทนก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนประกอบของหน้ากากอนามัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชนิดของวัสดุที่ใช้ในการกรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จํานวนชั้นกรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อความว่า “หน้ากากอนามัยที่ไม่ใช้ทางการแพทย์ หรือ Non - Medical Mask”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิธีใช้และวัตถุประสงค์ในการใช้ เพื่อให้ผู้บริโภคเข้าใจว่าสินค้านั้นใช้เพื่อสิ่งใด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อแนะนําในการใช้ เพื่อความถูกต้องในการใช้ที่ให้ประโยชน์แก่ผู้บริโภค เช่น ใช้ครั้งเดียว ไม่ควรใช้ซ้ํา เว้นแต่เป็นหน้ากากอนามัยที่ผลิตและสามารถนํากลับมาใช้ใหม่ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําเตือน หรือข้อห้ามใช้ เพื่อให้ผู้บริโภคสามารถใช้สินค้าได้อย่างปลอดภัย เช่น ควรใช้ หน้ากากอนามัยโดยบุคคลคนเดียวเท่านั้นและไม่ควรใช้ร่วมกับคนอื่น ทั้งนี้ ข้อความดังกล่าวต้องใช้ ตัวอักษรขนาดใหญ่กว่าตัวอักษรอื่น และต้องใช้สีตัดกับสีพื้น โดยต้องสามารถเห็นและอ่านได้อย่างชัดเจน แตกต่างจากข้อความอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัน เดือน ปีที่ผลิต เว้นแต่ไม่สามารถระบุวันเดือนปีที่ผลิตที่ชัดเจนได้ ให้ระบุเฉพาะ สัปดาห์และปีที่ผลิต หรือเดือนและปีที่ผลิตได้ เพื่อให้เข้าใจในประโยชน์ของคุณภาพหรือคุณสมบัติ ของสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัน เดือน ปีที่หมดอายุ หรือวัน เดือน ปีที่ควรใช้ก่อน วัน เดือน ปี ที่ระบุนั้น ให้ระบุเฉพาะในกรณีที่เป็นสินค้าที่มีอายุการใช้งาน เพื่อให้เข้าใจในประโยชน์ของคุณภาพหรือคุณสมบัติของสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา โดยระบุหน่วยเป็นบาท และจะระบุหน่วยเป็นเงินสกุลอื่นไว้ด้วยก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ประกาศฉบับนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;เมื่อพ้นกําหนดเก้าสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;10 พฤษภาคม 2566&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ratchakitcha.soc.go.th/documents/140D108S0000000004200.pdf&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
