<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transhipment on ECS</title>
    <link>/tags/transhipment/</link>
    <description>Recent content in Transhipment on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/transhipment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การถ่ายลำ (Transshipment)</title>
      <link>/pages/transit/shipment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/shipment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transshipment.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เงอนไขการถายลา&#34;&gt;เงื่อนไขการถ่ายลํา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของถายลาทนาเขาทางเรอ&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของถายลาทนาเขาทางอากาศยานหรอทางบก&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การทาใบขนสนคาถายลา&#34;&gt;การทําใบขนสินค้าถ่ายลํา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ
&lt;/blockquote&gt;

ตาม &lt;a href=&#34;/KM/customs/post/announcement/customs/2560-140/&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 140/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt; มีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 13 พฤศจิกายน 2560 เป็นต้นมา ได้กำหนดพิธีการศุลกากรสำหรับการถ่ายลำมี่รายละเอียดดังนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การถ่ายลํา&lt;/strong&gt; หมายความว่า การถ่ายของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามา ในราชอาณาจักรไปยังอีกยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร ภายใต้การควบคุมของศุลกากร ในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการถายลา&#34;&gt;เงื่อนไขการถ่ายลํา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของที่นําเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อทําการถ่ายลําตามหลักการในข้อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จะต้อง อยู่ภายใต้เงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีบัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยาน หรือเอกสารการขนส่ง ระหว่างประเทศ หรือ ใบตราส่งสินค้าที่แจ้งท่าหรือสนามบินต้นทางและท่าหรือสนามบินปลายทางที่อยู่นอก ราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีตู้คอนเทนเนอร์ (Container List) (ถ้ามี) ต้องระบุท่าหรือสนามบิน ถ่ายลําที่อยู่ในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ผู้ขอถ่ายลําไม่ใช่ตัวแทนเรือหรือสายการบิน ต้องมีชื่อผู้ขอถ่ายลําใน บัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของถ่ายลําให้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน 30 วัน นับแต่วันที่นำของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่ผู้ขอถ่ายลําประสงค์จะเปลี่ยนการผ่านพิธีการศุลกากรจากการ ถ่ายลําเป็นการนําเข้า ต้องดําเนินการขอแก้ไขบัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยานหรือเอกสารการขนส่ง ระหว่างประเทศและใบตราส่งสินค้า ณ ด่านศุลกากรที่นําเข้า โดยปฏิบัติพิธีการนําเข้าพร้อมชําระภาษีอากร (หากมี) เท่านั้น ไม่สามารถใช้สิทธิประโยชน์ตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องได้ รวมถึงปฏิบัติ ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องและนําของนั้นออกไปจากอารักขาของศุลกากรให้แล้วเสร็จ ภายใน 30 วันนับแต่ วันนําของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร โดยให้คํานวณอากรตามสภาพแห่งของ ราคาศุลกากร และพิกัดอัตรา ศุลกากรที่เป็นอยู่ในเวลาที่นําของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร และไม่สามารถส่งกลับเพื่อขอคืนอากรตาม มาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ในกรณีที่ผู้ขอถ่ายลําไม่นําของออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน กําหนดเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้ของนั้นตกเป็นของแผ่นดิน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;ของถายลาทนาเขาทางเรอ&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ยังไม่อาจยื่นใบขนสินค้าถ่ายลําได้ และผู้ขอถ่ายลําประสงค์จะขอ ถ่ายลําออกจากเรือ เพื่อรอรับการรับบรรทุกออกไปนอกราชอาณาจักร ให้ปฏิบัติดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่เป็นของกองหรือมิได้บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์&lt;/strong&gt; ให้เก็บวางของถ่ายลําในโรงพักสินค้าไม่ปะปนกับของนําเข้าอื่นๆ การตรวจนับจํานวนหีบห่อของถ่ายลําที่ขนถ่ายจากเรือเข้าเก็บไว้ใน โรงพักสินค้าให้ตรงตามบัญชีสินค้า ให้อยู่ในความควบคุมดูแลของหน่วยงานศุลกากรที่กํากับเรือ โดยมีหน้าที่ใน การตรวจสอบรายการตรวจนับหีบห่อ (Taly Sheet) ของพนักงานโรงพักสินค้าและของตัวแทนเรือว่าของถ่าย ลําได้ขนขึ้นและเก็บในโรงพักสินค้าถูกต้องตามบัญชีสินค้าสําหรับของถ่ายลําหรือไม่ มีขาดหรือเกินหรือไม่ ประการใด ถ้ามีการขนขึ้นขาดหรือเกิน ให้จดบันทึกไว้ในเอกสารรายการตรวจนับหีบห่อ (Tally Sheet) และ ให้ตัวแทนเรือส่งข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าสําหรับของถ่ายลําให้ถูกต้อง
กรณีหีบห่อชํารุดหรือแตกหักเสียหาย การเปิดหีบห่อเพื่อสํารวจ รายการแตกหักเสียหาย ให้กระทําต่อหน้าตัวแทนเรือผู้รับขน พนักงานศุลกากรประจําโรงพักสินค้าที่ของถ่ายลํา นั้นเก็บรักษาอยู่ และผู้ที่มีชื่อระบุในเอกสารการขนส่งระหว่างประเทศหรือใบตราส่งหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ตัวแทนเรือแยกบัญชีของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ไว้ ต่างหากจากบัญชีของนําเข้าทั่วไป และแจ้งหมายเลขดวงตราประทับ (SEAL) ของบริษัทเรือสําหรับตู้คอนเทนเนอร์ แต่ละตู้ (ถ้ามี) ในบัญชีตู้คอนเทนเนอร์ เพื่อประกอบการควบคุมตรวจสอบ การเก็บรักษา และการขนย้ายตู้คอน เทนเนอร์ภายในเขตท่า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ ที่บรรจุของขาเข้าหลาย ผู้รับตราส่ง (ตู้ Less Container Load: LCL) ให้เก็บวางของถ่ายลําในโรงพักสินค้าให้เป็นสัดส่วน ไม่ปะปนกับ ของนําเข้าอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ ที่บรรจุของขาเข้าผู้รับตรา ส่งรายเดียว ( Fut Container Load: FCL) เมื่อขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ซึ่งบรรจุของถ่ายลําลงจากเรือแล้ว ให้เก็บ ให้เป็นสัดส่วนเหมาะสม ไม่ปะปนกับของนําเข้าอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ของถายลาทนาเขาทางอากาศยานหรอทางบก&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก ให้ปฏิบัติตาม&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/strong&gt; โดยอนุโลม&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทาใบขนสนคาถายลา&#34;&gt;การทําใบขนสินค้าถ่ายลํา&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าถ่ายลําแต่ละฉบับให้ใช้กับของถ่ายลําที่นําเข้ามาโดยเรือลํา เดียวกัน และให้ใช้ได้กับเอกสารการขนส่งระหว่างประเทศหรือใบตราส่งที่ระบุเมืองปลายทาง ต่างประเทศเดียวกันได้หลายฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ขอถ่ายลําจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าถ่ายลําตามโครงสร้างมาตรฐานที่กรม ศุลกากรกําหนด และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ตามเอกสารแนบท้าย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง ข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง และข้อมูลบัญชีสินค้า สําหรับเรือหรืออากาศยาน ดังนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเภทของกระบวนการ (Processing Indicator) มีค่าเป็น 28 = Transshipment (ถ่ายลํา)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเภทการถ่ายลํา (Transshipment Type) มีค่าเป็น ด= การถ่าย ลําในด่านศุลกากรเดียวกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขประจําตัวผู้เสียภาษีของผู้ขอถ่ายลํา (Transshipment Applicant)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเภทการขนถ่าย (Cargo Movement) มีค่าเป็น 3 = Transshipment (ขนถ่ายของถ่ายลํา)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้ขาย ชื่อผู้ส่งสินค้าในต่างประเทศ (Shipper Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเทศของผู้ส่งสินค้าในต่างประเทศ (Shipper Country Code)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้ซื้อ/ชื่อผู้รับสินค้าในต่างประเทศ (Consignee Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเทศผู้รับสินค้าในต่างประเทศ (Consignee Country)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขที่ใบตราส่งสินค้าขาเข้า (Bit of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ (Container Number) (เฉพาะทางเรือ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จํานวนหีบห่อของสินค้า (Total Package Amount)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยของหีบห่อ (Total Package Unit Code)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสโกดังหรือสถานที่เก็บของ (Shed Number)/รหัสโรงพักสินค้า หรือสถานที่ตรวจปล่อยของ (Release Port)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสท่าหรือสนามบิน ที่ทําการขนถ่ายของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร (Port of Discharge)/รหัสท่าหรือสนามบิน ที่จะทําการ ขนถ่ายของถ่ายลําออกไปนอกราชอาณาจักร (Port of Loading)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีตรวจพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ ผู้ขอถ่ายลําต้องทําการแก้ไขข้อมูลและส่ง ข้อมูลที่แก้ไขแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่พบข้อผิดพลาด ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกําหนดเลขที่ใบขน สินค้าถ่ายลําทางอิเล็กทรอนิกส์จํานวน 14 หลัก โดยหลักที่ 5 ของเลขที่ใบขนสินค้าถ่ายลํา มีค่าเป็น &lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; Transshipment และแจ้งเลขที่ใบขนสินค้าถ่ายลําทางระบบอิเล็กทรอนิกส์ตอบกลับไปยังผู้ขอถ่ายลํา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/announcement/customs/2560-140/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2560-140/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1402560-เรอง-พธการศลกากรวาดวยการถายลำทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 140/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
