<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Incoterms on ECS</title>
    <link>/tags/incoterms/</link>
    <description>Recent content in Incoterms on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/incoterms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ข้อตกลงในการส่งมอบสินค้าระหว่างประเทศ (Incoterms®2010)</title>
      <link>/pages/price/incoterms-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/price/incoterms-2010/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/incoterms-2010-infographic-1024x814.jpg&#34; alt=&#34;INCOTERMS 2010&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incoterms (International Commercial Terms)&lt;/strong&gt; เป็นข้อกำหนดการส่งมอบสินค้า (Term of Shipment) ระหว่างผู้ซื้อกับผู้ขายที่เป็นสากล ซึ่งกำหนดขึ้นโดยหอการค้านานาชาติ (International Chamber Of Commerce - ICC) ได้มีการประชุมบรรดาสมาชิกของหอการค้า นานาชาติทุก 10 ปี เพื่อวางกฎเกณฑ์ข้อตกลงในการส่งมอบสินค้าระหว่างประเทศ (International Commercial Terms: INCOTERMS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เริ่มใช้ในปี ค.ศ. 1936 (พ.ศ. 2479) ต่อมาได้มีการแก้ไขเพิ่มเติมอีกหลายครั้ง ตั้งแต่ปี ค.ศ. 1953, 1967, 1980, 1990, 2000 และฉบับปัจจุบันปรับปรุงแก้ไขเพิ่มเติมเมื่อปี ค.ศ. 2010 (เริ่มใช้เมื่อ 1 มกราคม 2011) เพื่อให้กฎเกณฑ์ดังกล่าวสอดคล้องกับหลักปฏิบัติทางการค้าเทคโนโลยี การสื่อสารทางอิเล็กทรอนิกส์ และระบบ Logistic and Supply Chain ที่พัฒนาและเปลี่ยนแปลงไป โดยกำหนดให้ขอบเขตของ INCOTERMS 2010 จำกัดอยู่เฉพาะเรื่อง ที่เกี่ยวข้องกับสิทธิและหน้าที่ ของคู่สัญญาซื้อขายในเรื่องการส่งมอบสินค้าที่ขาย ประกอบด้วย 11 ข้อตกลง ซึ่งได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;EXW (Ex Works)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FCA (Free Carrier)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FAS (Free Alongside Ship)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FOB (Free on Board)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CFR (Cost and Freight)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIF (Cost Insurance and Freight)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CPT (Carriage Paid to)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIP (Carriage Insurance Paid to)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DAT (Delivered at Terminal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DAP (Delivered at Place)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DDP (Delivered Duty Paid)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;แบงตามรปแบบการขนสงสนคา&#34;&gt;แบ่งตามรูปแบบการขนส่งสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/incorterms-brack-down-Modes-of-transport-1024x421.jpg&#34; alt=&#34;Incoterms based on the mode of transport&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กลุ่มการขนส่งรูปแบบใดรูปแบบหนึ่งหรือหลายรูปแบบ&lt;/strong&gt;  (&lt;strong&gt;Multimodal transport&lt;/strong&gt;) มี 7 เงื่อนไข คือ &lt;strong&gt;EXW, FCA, CPT, CIP, DAT, DAP และ  DDP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กลุ่มการขนส่งทางทะเลหรือทางน้ำ&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;Sea and waterways transport&lt;/strong&gt;) มี 4 เงื่อนไขคือ &lt;strong&gt;FAS, FOB, CFR และ CIF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;แบงตามจดสงมอบสนคา&#34;&gt;แบ่งตามจุดส่งมอบสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/incortmes-breakdown-main-carriage-payment-1024x385.jpg&#34; alt=&#34;Incoterms based on the point of delivery&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;group-e-การออกจากสถานท&#34;&gt;Group E (การออกจากสถานที่)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/EXW-EX-Works-incoterms-1024x359.jpg&#34; alt=&#34;### Incoterms based on the point of delivery&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) &lt;strong&gt;EXW&lt;/strong&gt; (…….name Point within the place of Seller) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Ex Works”&lt;/strong&gt; เงื่อนไข&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขายส่งมอบของให้แก่ผู้ซื้อ ณ ที่ทำการของผู้ขาย เช่น โรงงาน หรือโรงพักสินค้า ฯลฯ โดย ผู้ซื้อรับภาระในการดำเนินการ และค่าใช้จ่ายรวมทั้งความเสี่ยงหลังจากการส่งมอบของแล้ว เช่น การขนของขึ้นยานพาหนะ การปฏิบัติพิธีการขาออก เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ขาย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขายต้องจัดเตรียมสินค้า ใบกำกับสินค้า และหลักฐานอื่นใดที่กำหนดไว้ในสัญญา ผู้ขายไม่มีภาระในการขนถ่ายสินค้าให้กับผู้ซื้อ ไม่มีภาระในการดำเนินการผ่านพิธีการส่งออก ผู้ขายไม่มีภาระที่จะทำสัญญารับจัดการขนส่ง และสัญญาประกันภัย ทั้งนี้ ผู้ขายต้องชำระค่าใช้จ่ายทั้งหมดที่เกี่ยวกับการบรรจุหีบห่อสินค้า การดำเนินการตรวจสอบ (เช่น การตรวจสอบคุณภาพ การวัด การชั่งน้ำหนัก การนับจำนวน) และรับภาระความเสี่ยงต่อการสูญหายหรือเสียหายของสินค้าจนกระทั่งสินค้าได้ถูกส่งมอบแล้ว ผู้ขายต้องให้ความช่วยเหลือ จัดหาเอกสาร และให้ข้อมูลตามที่ผู้ซื้อต้องการเพื่อการส่งออก เช่นใบอนุญาตการตรวจสอบด้านความปลอดภัยของสินค้า หรือการมอบอำนาจอย่างเป็นทางการอื่น ๆ ที่จำเป็นสำหรับการส่งออก การนำเข้า และ/หรือเพื่อการขนส่งสินค้าไปยังจุดหมายปลายทาง ด้วยความเสี่ยงและค่าใช้จ่ายของผู้ซื้อ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ซื้อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ซื้อต้องรับภาระความเสี่ยงทั้งหมดต่อการสูญหายหรือเสียหายของสินค้านับตั้งแต่เวลาที่สินค้าได้ถูกส่งมอบแล้ว หรือวันที่ได้ตกลงกันไว้หรือวันที่สิ้นสุดของระยะเวลาสำหรับการส่งมอบ
ผู้ซื้อต้องชำระราคาสินค้าตามที่ระบุไว้ในสัญญาซื้อขาย จ่ายค่าจัดหาใบอนุญาตส่งออกและนำเข้า หรือการมอบอำนาจใด ๆ รวมทั้งชำระค่าใช้จ่ายในการตรวจสอบใด ๆ ที่ถูกกำหนดให้ต้องดำเนินการก่อนการส่งออก การตรวจสอบซึ่งถูกกำหนดให้ดำเนินการโดยหน่วยงานที่มีอำนาจของประเทศส่งออก ผู้ซื้อมีหน้าที่ผ่านพิธีการส่งออก ชำระค่าภาษีอากร และค่าภาระอื่น ๆ ทั้งหมด&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;group-f-การขนสงหลกไมถกจายโดยผขาย&#34;&gt;Group F (การขนส่งหลักไม่ถูกจ่ายโดยผู้ขาย)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/FCA-Free-Carrier-and-FOB-Free-on-Bord-1024x526.jpg&#34; alt=&#34;### Incoterms based on the point of delivery&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) &lt;strong&gt;FCA&lt;/strong&gt; (……..name Point within the Place of Shipment) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Free Carrier”&lt;/strong&gt; เงื่อนไข&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขายต้องดำเนินการพิธีการขาออกจนเสร็จสิ้น แล้วส่งมอบของให้อยู่ในความรับผิดชอบของผู้รับขนส่ง ณ สถานที่ส่งมอบซึ่งผู้ซื้อเป็นผู้กำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ขาย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขายต้องจัดเตรียมสินค้า ใบกำกับสินค้า และหลักฐานอื่นใดที่กำหนดไว้ในสัญญา ผู้ขายมีภาระในการขนสินค้าขึ้นบนพาหนะขนส่งที่ผู้ซื้อกำหนด ผู้ขายต้องชำระค่าใช้จ่ายในการดำเนินการตรวจสอบ (เช่น การตรวจสอบคุณภาพ การวัด การชั่งน้ำหนัก การนับจำนวน) ชำระค่าใช้จ่ายในการตรวจสอบใด ๆ ที่ถูกกำหนดให้ต้องดำเนินการก่อนการส่งสินค้าออก การตรวจสอบซึ่งถูกกำหนดให้ดำเนินการโดยหน่วยงานที่มีอำนาจของประเทศส่งออก ผู้ขายต้องบรรจุหีบห่อสินค้า จัดหาใบอนุญาตส่งออก และผ่านพิธีการส่งออกด้วยค่าใช้จ่ายของตนเอง รวมทั้งชำระค่าภาษีอากร และค่าภาระอื่น ๆ ทั้งหมด แต่ผู้ขายไม่มีภาระที่จะทำสัญญารับจัดการขนส่ง และสัญญาประกันภัย ทั้งนี้ผู้ขายต้องรับภาระความเสี่ยงต่อการสูญหายหรือเสียหายของสินค้าจนกระทั่งสินค้าได้ถูกส่งมอบแล้ว ผู้ขายต้องให้ความช่วยเหลือ จัดหาเอกสาร และให้ข้อมูลใด ๆ รวมทั้งข้อมูลที่เกี่ยวกับด้านความปลอดภัยที่ผู้ซื้อต้องการเพื่อการนำเข้าสินค้า และ/หรือเพื่อการขนส่งไปยังจุดหมายปลายทาง ด้วยความเสี่ยงและค่าใช้จ่ายของผู้ซื้อ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ซื้อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ซื้อต้องรับภาระความเสี่ยงทั้งหมดต่อการสูญหายหรือเสียหายของสินค้านับตั้งแต่เวลาที่สินค้าได้ถูกส่งมอบแล้ว หรือวันที่ได้ตกลงกันไว้หรือวันที่สิ้นสุดของระยะเวลาที่ได้ตกลงกันไว้สำหรับการส่งมอบ โดยผู้ซื้อต้องทำสัญญารับจัดการขนส่งสินค้าจากสถานที่ส่งมอบที่ระบุด้วยค่าใช้จ่ายของตนเอง
ผู้ซื้อต้องชำระราคาสินค้าตามที่ระบุไว้ในสัญญาซื้อขาย ชำระค่าตรวจสอบ ค่าจัดหาใบอนุญาตสำหรับการนำเข้า ค่าใช้จ่ายต่าง ๆ สำหรับการขนส่งสินค้าผ่านประเทศใดๆ เพื่อการนำเข้าตลอดจนชำระค่าใช้จ่าย ในการผ่านพิธีการนำเข้า รวมทั้งค่าภาษีอากร และค่าภาระอื่น ๆ ทั้งหมดสำหรับการนำเข้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) &lt;strong&gt;FAS&lt;/strong&gt; (…….name Port of Shipment) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Free Alongside Ship”&lt;/strong&gt; เงื่อนไข
ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้นำสินค้าไปยังกาบเรือ ณ ท่าเรือต้นทางที่ระบุไว้ (Delivery point) ส่วนค่าใช้จ่ายในการนำของขึ้นเรือ ค่าใช้จ่ายในการขนส่งสินค้าความเสี่ยงภัยในการนำของขึ้นเรือและระหว่างการขนส่ง เป็นภาระของผู้ซื้อในทันทีที่สินค้าถูกส่งมอบไปยังกาบเรือ ผู้ขายเป็นผู้ทำพิธีการส่งออกและรับผิดชอบค่าใช้จ่ายในการทำพิธีการส่งออก รวมทั้งการขอใบอนุญาตส่งออกตลอดจนค่าภาษีอากรส่งออก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) &lt;strong&gt;F.O.B.&lt;/strong&gt; (…….name Port of Shipment) ย่อมาจากคำว่า &lt;strong&gt;“Free on Board”&lt;/strong&gt; เงื่อนไข
ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้ส่งมอบสินค้าข้ามกาบเรือขึ้นไปบนเรือสินค้า ณ ท่าเรือต้นทางที่ระบุไว้  (Delivery point) ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบการทำพิธีการส่งออกด้วย ส่วนค่าใช้จ่ายในการขนส่งสินค้า และค่าใช้จ่ายอื่น ๆ รวมทั้งความเสี่ยงภัยในการขนส่งสินค้า เป็นภาระของผู้ซื้อในทันทีที่ของผ่านกาบระวางเรือไปแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;group-c-การขนสงหลกถกจายโดยผขาย&#34;&gt;Group C (การขนส่งหลักถูกจ่ายโดยผู้ขาย)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(5) &lt;strong&gt;CFR&lt;/strong&gt; (……name Port of Destination) ย่อมาจากคำว่า &lt;strong&gt;“Cost and Freight”&lt;/strong&gt; เงื่อนไขการส่งมอบนี้ ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้ส่งมอบสินค้าข้ามกาบเรือขึ้นไปบนเรือสินค้า (Delivery point) ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบในการทำพิธีการส่งออก และจ่ายค่าระวางขนส่งสินค้า ส่วนค่าใช้จ่ายอื่น ๆ รวมทั้งความเสี่ยงภัยในการขนส่งสินค้าเป็นภาระของผู้ซื้อในทันทีที่ของผ่านกาบระวางเรือไปแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6) &lt;strong&gt;CIF&lt;/strong&gt; (…….name Port of Destination) ย่อมาจากคำว่า &lt;strong&gt;“Cost, Insurance and Freight”&lt;/strong&gt; เงื่อนไขการส่งมอบนี้ ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้ส่งมอบสินค้าข้ามกาบเรือขึ้นไปบนเรือสินค้า ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบในการทำพิธีการส่งออก จ่ายค่าระวางเรือ และค่าประกันภัยขนส่งสินค้า เพื่อคุ้มครองความเสี่ยงภัยในการขนส่งสินค้าจนถึงมือผู้ซื้อให้แก่ผู้ซื้อด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(7) &lt;strong&gt;CPT&lt;/strong&gt; (……name Point within the Place of Destination) ย่อจากคำว่า  &lt;strong&gt;“Carriage Paid To”&lt;/strong&gt; เงื่อนไขการส่งมอบนี้ ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้ส่งมอบสินค้าให้ผู้รับขนส่งที่ระบุโดยผู้ซื้อ ณ สถานที่ของผู้รับขนส่งสินค้าที่เมืองท่าต้นทาง ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบในการทำพิธีการส่งออกและจ่ายค่าระวางขนส่งสินค้า ส่วนค่าใช้จ่ายอื่น ๆ รวมทั้งความเสี่ยงภัยในการขนส่งเป็นภาระของผู้ซื้อในทันทีที่สินค้าถูกส่งมอบให้แก่ผู้รับขนส่งสินค้าที่เมืองท่าต้นทาง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(8) &lt;strong&gt;CIP&lt;/strong&gt; (………name Point within the Place of Destination) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Carriage and Insurance Paid To”&lt;/strong&gt; เงื่อนไขการส่งมอบนี้ ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้ส่งมอบสินค้าให้ผู้รับขนส่งที่ระบุโดยผู้ซื้อ ณ สถานที่ของผู้รับขนส่งสินค้าที่เมืองท่าต้นทาง ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบในการทำพิธีการส่งออก จ่ายค่าระวางขนส่งสินค้า และค่าประกันภัยขนส่งสินค้า เพื่อคุ้มครองความเสี่ยงภัยใน
การขนส่งสินค้าจนถึงมือผู้ซื้อให้แก่ผู้ซื้อด้วย&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;group-d-การมาถง&#34;&gt;Group D (การมาถึง)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/e-Customs/img/DDP-Delivered-Duty-Paid-1024x359.jpg&#34; alt=&#34;### Incoterms based on the point of delivery&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(9)  &lt;strong&gt;DAT&lt;/strong&gt; (………name Point within the Place of Destination) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Delivered At Terminal”&lt;/strong&gt; เป็นเทอมใหม่ แทน DEQ (Delivered Ex Quay) DAT สามารถใช้กับการขนส่งแบบใดก็ได้รวมทั้งใช้ได้กับการขนส่งที่มากกว่าหนึ่งรูปแบบในการขนส่ง (Multi Modern Transport) สำหรับการส่งมอบสินค้านั้น ถือว่าผู้ขายได้ส่งมอบสินค้า เมื่อมีการขนถ่ายสินค้าลงจากยานพาหนะที่บรรทุก ไปไว้ยังที่ที่ผู้ซื้อจัดไว้ ณ อาคารขนถ่ายสินค้า ในท่าเรือ หรือปลายทางตามที่ระบุไว้ ผู้ขายรับความเสี่ยงทั้งหมดที่เกี่ยวกับการนําสินค้าไปถึงและการขนถ่ายสินค้า ณ ท่าเทียบพาหนะขนส่งที่ท่าเรือ หรือสถานที่ปลายทางที่ระบุ ผู้ขายต้องปฏิบัติพิธีการเพื่อการส่งออก แต่ไม่มีภาระหน้าที่ปฏิบัติพิธีการเพื่อการนําเข้า ชําระอากรขาเข้าใด ๆ หรือดําเนินการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนําเข้าใด ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(10) &lt;strong&gt;DAP&lt;/strong&gt; (………name Point within the Place of Destination) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Delivered At Piace”&lt;/strong&gt; เป็นเทอมใหม่แทน DAF (Delivered At Frontier), DES (Delivery Ex Ship), DEQ (Delivered Ex Quay) และ DDU (Delivered Duty Unpaid) ซึ่งทางหอการค้านานาชาติเห็นว่า เทอมเดิมทั้งสี่เทอมดังกล่าวค่อนข้างคล้ายกันมากแตกต่างกันเพียงเล็กน้อย จึงยุบรวมกันเพื่อให้เกิดความสะดวกยิ่งขึ้น และตามข้อมูลเบื้องต้น ผู้ขายตามเทอม DAP จะต้องรับผิดชอบในค่าใช้จ่ายต่าง ยกเว้นค่าภาษีและพิธีการนำเข้า และต้องรับความเสี่ยงภัย จนสินค้าถึงจุดหมายปลายทาง ผู้ขายต้องปฏิบัติพิธีการเพื่อการส่งออก แต่ไม่มีภาระหน้าที่ปฏิบัติพิธีการเพื่อการนําเข้า ชําระอากรขาเข้าใด ๆ หรือดําเนินการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนําเข้าใด ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(11)  &lt;strong&gt;DDP&lt;/strong&gt; (………name Point within the Place of Destination) ย่อจากคำว่า &lt;strong&gt;“Delivered Duty Paid”&lt;/strong&gt;  เงื่อนไขการส่งมอบนี้ ผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าตามสัญญาก็ต่อเมื่อ ผู้ขายได้จัดให้สินค้าพร้อมส่งมอบ ณ สถานที่ปลายทางของผู้ซื้อ ซึ่งผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบการทำพิธีการส่งออก จ่ายค่าระวางขนส่งสินค้า ค่าประกันภัยขนส่งสินค้า และเป็นผู้รับผิดชอบ ค่าใช้จ่ายอื่น ๆ รวมทั้งค่าใช้จ่ายในการนำของลงจากเรือและค่าขนส่งสินค้าไปยังสถานที่ที่ผู้ซื้อระบุไว้ จนกระทั่งสินค้าพร้อมส่งมอบ ณ สถานที่ปลายทาง ผู้ขายต้องเป็นผู้ดำเนินพิธีการนำเข้าสินค้าให้แก่ผู้ซื้อและเป็นผู้จ่ายค่าภาษีนำเข้าแทนผู้ซื้อด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ภาพประกอบ : &lt;a href=&#34;https://fbabee.com&#34;&gt;https://fbabee.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reference :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://fbabee.com/incoterms/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Incoterms Explained | Definitions and Practical Examples&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.exim.go.th/doc/newsCenter/40379.pdf&#34;&gt;EXIM Bank&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.march.co.th/ultimate-guide-to-incoterms/&#34;&gt;INCOTERMS : ข้อกำหนดในการส่งมอบสินค้าระหว่างประเทศแบบเข้าใจง่าย ๆ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ข้อตกลงในการส่งมอบสินค้าระหว่างประเทศ (Incoterms®2020)</title>
      <link>/pages/price/incoterm-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/price/incoterm-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สภาหอการค้านานาชาติ (International Chamber of Commerce :ICC) เป็นผู้กำหนดคำเฉพาะทางการค้า (Trade term) เป็นคำเฉพาะ ที่ใช้ระบุในสัญญาซื้อขาย สินค้าระหว่างประเทศ ที่สามารถกำหนดหน้าที่ความรับผิดชอบในการจัดส่ง การขนส่ง การประกันภัยการรับมอบสินค้าที่ตกลงซื้อขาย ระหว่างผู้ซื้อ และผู้ขาย ตลอดจนความเสี่ยงภัยของสินค้าที่ผู้ขายรับผิดชอบ จะเปลี่ยนไปเป็นความรับผิดชอบของผู้ซื้อเมื่อใด ที่เรียกว่า &lt;strong&gt;Incoterms.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยไม่ต้องมีข้อความบรรยาย หน้าที่ความรับผิดชอบ ระหว่างคู่สัญญาไว้อย่างละเอียดยาว ๆ เพื่ออำนวยความสะดวกในการทำสัญญาซื้อขายสินค้าระหว่างประเทศ ในบางกรณีการตกลงซื้อขายสินค้าภายในประเทศ ก็อาจมีการนำ &lt;strong&gt;Incoterms.&lt;/strong&gt; มาใช้ก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICC เป็นผู้กำหนดคำและจัดพิมพ์ Incoterms ครั้งแรก พ.ศ.2479 (ค.ศ.1936) และมีการปรับปรุงให้เหมาะสมกับสถานการณ์และภาวะการค้าของโลกมาตลอด ทุก ๆ &lt;em&gt;10 ปี&lt;/em&gt; จะมีการแก้ไขปรับปรุงที่สำคัญหนึ่งครั้ง และได้มีการแก้ไขเพิ่มเติมอีกหลายครั้ง ตั้งแต่ปี ค.ศ. 1953, 1967, 1980, 1990, 2000, 2010 และฉบับปัจจุบัน ปรับปรุงแก้ไขเพิ่มเติมเมื่อปี ค.ศ. 2019 (เริ่มใช้เมื่อ 1 มกราคม 2020) เพื่อให้กฎเกณฑ์ดังกล่าวสอดคล้องกับหลักปฏิบัติทางการค้าเทคโนโลยี การสื่อสารทางอิเล็กทรอนิกส์ และระบบ Logistic and Supply Chain ที่พัฒนาและเปลี่ยนแปลงไป Incoterms®2020 ได้จัดให้มีการรองรับความต้องการของตลาด ที่เกี่ยวกับใบตราส่งที่จดแจ้งว่าสินค้าได้ถูกบรรทุกแล้ว (Bills of Lading: BL with an on-board notation) สำหรับกฎ FCA (Free Carrier) การวางแนวทางของความคุ้มครองประกันภัยในระดับที่แตกต่างกัน สำหรับกฎ CIF (Cost Insurance and Freight) และ CIP (Carriage and Insurance Paid To) การเปิดโอกาสให้เลือกใช้พาหนะขนส่งของตนเองสำหรับกฎ FCA, DAP (Delivery at Place), DPU (Delivery at Place Unloaded) และ DDP (Delivered Duty Paid) การเปลี่ยนแปลงตัวย่อ 3 ตัวสำหรับกฎ DAT (Delivered at Terminal) เป็น DPU และได้เพิ่มข้อกำหนด ด้านความปลอดภัย ภายใต้ภาระหน้าที่และค่าใช้จ่ายที่เกี่ยวกับการขนส่งอีกด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/Incoterms2020.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;incoterms2020-ประกอบดวยขอตกลงอะไรบาง&#34;&gt;Incoterms®2020 ประกอบด้วยข้อตกลงอะไรบ้าง?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incoterms®2020&lt;/strong&gt; ประกอบด้วย &lt;strong&gt;11 ข้อตกลง&lt;/strong&gt; ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;EXW (Ex works)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FCA (Free Carrier)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CPT(Carriage Paid To)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIP (Carriage and insurance Paid To)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DAP (Delivered at Place )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;DPU (Delivered at Place Unload)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DDP (Delivered DutyPaid)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FAS(Free Alongside Ship)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FOB(Free on Board)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CFR (Cost and Freight)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIF (Cost Insurance and Freight )&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;การเปลยนแปลงทสำคญ&#34;&gt;การเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Incoterms®2020 มีการเปลี่ยนแปลงจาก Incoterms®2010 ที่สำคัญคือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เทอม DAT (Delivered at Terminal) ของ Incoterms®2010 สลับหน้าที่มาเป็นเทอม DAP ของ Incoterms®2020 และเทอม DAT ของ Incoterms®2010 เปลี่ยนและเรียกชื่อเป็น DPU ของ Incoterms®2020 เนื่องจากที่ผ่านมาผู้ขายและผู้ซื้อประสงค์ให้มีการส่งมอบและรับมอบสินค้ากัน ณ สถานที่อื่นมากกว่าระบุเพียงที่สถานีปลายทาง เพื่อให้ยืดหยุ่นขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในการทำสัญญาซื้อขาย เทอม FCA ที่ผู้ขายต้องบรรทุกสินค้าขึ้นหรือลงในยานพาหนะที่ผู้ซื้อจัดหา ในกรณีที่ไม่ใช่บรรทุกลงเรือใหญ่โดยตรง ต้องบรรทุกขึ้นรถหรือลงเรือโป๊ะไปถ่ายลงเรือใหญ่อีกทอดหนึ่ง ในกรณีเป็นการชำระเงินโดย L/C ซึ่งธนาคารกำหนดให้ต้องนำ B/L ไปแสดงจึงจะจ่ายเงินตาม L/C ให้ผู้ขาย มีปัญหาเกิดขึ้นคือสายการเดินเรือ จะยังไม่ออก B/L ให้จนกว่าสินค้าที่บรรทุกในรถหรือเรือโป๊ะ จะบรรทุกลงเรือใหญ่ เพื่อแก้ปัญหาดังกล่าวข้างต้น ตาม Incoterms®2020 ในเทอม FCA ได้เปิดช่องให้ คู่สัญญาสามารถทำความตกลงกันในสัญญาซื้อขาย กำหนดให้ผู้ซื้อที่เป็นผู้จัดหาเรือ ต้องมีข้อกำหนดให้สายการเดินเรือออก B/L และเอกสารที่เกี่ยวกับการบรรทุกให้ผู้ขายในกรณีดังกล่าวข้างต้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การครอบคลุมของการประกันภัยในระดับที่สูงขึ้น ในการซื้อขายเทอม CIF และเทอม CIP เป็นหน้าที่ของผู้ขาย ต้องรับผิดชอบในการประกันภัยสินค้า ระหว่างการขนส่งไปส่งมอบให้ผู้ซื้อตาม Incoterms®2010 สัญญาประกันภัยอาจครอบคลุมช่วงใดช่วงหนึ่งของการขนส่ง แต่ตาม Incoterms®2020 ผู้ขาย ต้องซื้อประกันภัยที่ครอบคลุมสูงขึ้นจากเดิม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;คำแนะนำจากผเชยวชาญ&#34;&gt;คำแนะนำจากผู้เชี่ยวชาญ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สำหรับสัญญาซื้อขายสินค้าระหว่างประเทศที่ทำขึ้นก่อน Incoterms®2020 จะมีผลใช้บังคับ ยังคงบังคับใช้ตาม Incoterms®2010 ต่อไป แม้จะมีการปฏิบัติตามสัญญาหรือส่งมอบสินค้าตามสัญญาซื้อขายหลังวันที่ 1 มกราคม 2563 เว้นแต่ในสัญญาซื้อขาย จะระบุไว้เป็นอย่างอื่น แต่การทำสัญญาซื้อขายสินค้าระหว่างประเทศ ภายหลัง Incoterms®2020 มีผลใช้บังคับ ผู้เชี่ยวชาญให้ความเห็นว่า หากมีข้อพิพาทเกี่ยวกับเทอมการส่งมอบสินค้าเกิดขึ้น คาดว่าศาลที่มีเขตอำนาจหรือคณะอนุญาโตตุลาการคงยึดถือตาม Incoterms®2020 เว้นแต่จะมีพยานหลักฐานชัดแจ้งว่าคู่สัญญาไม่ได้มีเจตนาหรือความประสงค์ให้ใช้ Incoterms® 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แม้เมื่อ Incoterms®2020 มีผลใช้บังคับแล้ว หากคู่สัญญายังประสงค์จะใช้ Incoterms®2010 บังคับใช้กับสัญญาซื้อขายที่ทำขึ้นใหม่ ก็สามารถกระทำได้ แต่ต้องระบุให้ชัดเจนในสัญญาว่า &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ให้ใช้ Incoterms® 2010&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; เพื่อป้องกันปัญหาข้อพิพาทที่อาจเกิดขึ้น ในหนังสือ Incoterms®2020 ที่ ICC จัดพิมพ์ขึ้น ได้ให้คำแนะนำวิธีที่ดีที่สุดในการทำสัญญาซื้อขายระหว่างประเทศโดยใช้ Incoterms®2020 ให้ชัดเจนซึ่งจะป้องกันข้อพิพาทที่อาจเกิดขึ้นไว้หลายประการ เช่น ให้ระบุ &lt;strong&gt;Incoterms®2020&lt;/strong&gt; ต่อท้ายเทอมที่จะระบุในสัญญาซื้อขาย เช่นเทอม CIF กรุงเทพ หรือ FOB กรุงเทพ ให้ระบุในสัญญา &lt;strong&gt;&amp;ldquo;CIF Bangkok Incoterms®2020&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;&amp;ldquo;FOB Bangkok Incoterms®2020&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ยังมีข้อแนะนำในการทำสัญญาซื้อขาย โดยใช้หรืออิง Incoterms เพื่อไม่ให้เกิดความไม่ชัดเจนหรือข้อสงสัย ที่อาจนำไปสู่การเกิดข้อพิพาทได้ เช่นการทำสัญญาซื้อขายโดยเป็นเทอม FOB ซึ่งเคยมีปัญหาเกิดความไม่ชัดเจนและมีข้อสงสัยระหว่างคู่สัญญา ว่า ท่าเรือท่าไหน ที่ผู้ขายต้องจัดส่งเรือไปจอดรับสินค้าจากผู้ขาย ส่วนผู้ขายก็เกิดข้อสงสัยว่า ท่าเรือท่าไหนหรือสถานที่ใดที่ผู้ขายมีหน้าที่จัดส่งสินค้าลงเรือ อันจะทำให้ความเสี่ยงภัยของสินค้านั้นเปลี่ยนจากผู้ขายไปอยู่ในความรับผิดชอบของผู้ซื้อ เนื่องจากความไม่ชัดเจนของการระบุชื่อท่า หรือสถานที่ เพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาดังกล่าว มีข้อแนะนำให้ระบุ ชื่อตำบลที่ตั้งทางภูมิศาสตร์ให้เจาะจง คือชื่อท่าเรือ สถานที่หรือจุดที่ส่งมอบและรับมอบสินค้าให้ชัดเจน&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ปรับปรุงล่าสุด : 3 ม.ค. 2563&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reference :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bangkokbiznews.com/blog/detail/649081&#34;&gt;https://www.bangkokbiznews.com/blog/detail/649081&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dachser.co.th/th/mediaroom/market-information-3028&#34;&gt;https://www.dachser.co.th/th/mediaroom/market-information-3028&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dachser.co.th/th/mediaroom/downloads/Hong%20Kong/Incoterms2020.pdf&#34;&gt;https://www.dachser.co.th/th/mediaroom/downloads/Hong%20Kong/Incoterms2020.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
