<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การตรวจสอบ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%9A/</link>
    <description>Recent content in การตรวจสอบ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การตรวจสอบ ด้านเทคโนโลยีสารสนเทศ</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/int_audit/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/int_audit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ในการดำเนินงานขององค์กรจะมีระบบงานต่างๆ ที่จะขับเคลื่อนให้การทำงานขององค์กร สามารถบรรลุ ผลสำเร็จ โดยอาศัยระบบเทคโนโลยีสารสนเทศเป็นเครื่องมือช่วยสนับสนุนการปฏิบัติงานให้เกิดความสะดวก คล่องตัว และรวดเร็วยิ่งขึ้น โดยผ่านระบบ Application ซึ่งเป็นโปรแกรมการปฏิบัติงานต่างๆ ภายในระบบเทคโนโลยีสารสนเทศ ความเสี่ยง เริ่มตั้งแต่การนำข้อมูลเข้า เช่น งานจัดเก็บรายได้ของกรมสรรพสามิต อาจมีความเสี่ยงระบบล่ม ไม่สามารถบันทึกข้อมูลได้ หรือระบบถูกบุคคลที่ไม่ได้รับอนุญาตเข้าใช้ข้อมูล&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การควบคมภายในดานเทคโนโลยสารสนเทศ&#34;&gt;การควบคุมภายในด้านเทคโนโลยีสารสนเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกอบด้วยการควบคุมทั่วไป (General Control) และการควบคุมเฉพาะระบบงาน (Application Control)&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การควบคมทวไป-general-control&#34;&gt;การควบคุมทั่วไป (General Control)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หมายถึง การควบคุมในส่วนที่เกี่ยวข้องกับสภาพแวดล้อมของการควบคุม นโยบายและวิธีการในการควบคุม ระบบสารสนเทศ การควบคุมความปลอดภัย การควบคุมการพัฒนาและปรับปรุง และการป้องกัน/ลดความเสียหาย ของระบบ เป็นการควบคุมภายในสำหรับองค์กรในภาพรวม&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การกำหนดนโยบายในการใช้สารสนเทศ&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีนโยบายการรักษาความปลอดภัย ด้านระบบเทคโนโลยีสารสนเทศที่ชัดเจนว่าใครต้องการเข้าถึง ข้อมูลอะไร เมื่อไหร่ ในระบบงานใด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การให้สิทธิในการเข้าถึงข้อมูลเฉพาะบุคคลที่มีสิทธิในการเข้าถึงข้อมูลนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การแบ่งแยกหน้าที่งานในระบบสารสนเทศ&lt;/strong&gt; มีการแบ่งแยกหน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ปฏิบัติงานในระบบงานคอมพิวเตอร์ให้ชัดเจน เช่น แยกหน้าที่ การพัฒนาระบบออกจากหน้าที่ผู้ปฏิบัติการคอมพิวเตอร์ ผู้บริหารฐานข้อมูล (Database Administrator) ต้องไม่ทำหน้าที่อื่น ผู้พัฒนาระบบออกจากผู้ดูแลบำรุงรักษาระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมโครงการพัฒนาระบบสารสนเทศ&lt;/strong&gt; โดยกำหนดแผนระยะยาว แผนงานพัฒนาระบบ กำหนดการประมวลผลข้อมูล มอบหมายหน้าที่ และความรับผิดชอบ การประเมินผลงานระหว่างการดำเนินโครงการ การสอบทานภายหลังการติดตั้งระบบ และนำระบบมาใช้งาน การวัดผลการดำเนินงานของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเปลี่ยนแปลงแก้ไขระบบ&lt;/strong&gt; โดยการกำหนดระเบียบวิธีปฏิบัติในการแก้ไขระบบที่เป็นลายลักษณ์อักษร มีการศึกษาถึงผลกระทบต่างๆ มีการทดสอบระบบที่แก้ไขแล้วก่อนนำไปใช้ จัดทำเอกสารคู่มือประกอบการแก้ไข และประเมินผลและสอบทาน ระบบงานภายหลังเริ่มใช้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการปฏิบัติงานในศูนย์คอมพิวเตอร์&lt;/strong&gt;   การประมวลผลข้อมูลของระบบงานต่างๆ มีความถูกต้อง ครบถ้วน การกู้ระบบและการสำรองข้อมูล การทดสอบ และการจัดการกับปัญหาของระบบ จัดทำแผนสำรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมเข้าถึงอุปกรณ์คอมพิวเตอร์&lt;/strong&gt;  มีสถานที่จัดเก็บอุปกรณ์คอมพิวเตอร์มิดชิด ไม่มีอากาศร้อน ชื้น และแม่เหล็ก มีการรักษาความปลอดภัย หนาแน่น กำหนดการเข้าออกได้เฉพาะผู้เกี่ยวข้อง กำหนดนโยบายรักษาความปลอดภัยที่ชัดเจน ติดระบบเตือนภัย กรณีมีผู้บุกรุก จำกัดให้ใช้โทรศัพท์เฉพาะเรื่องที่เกี่ยวกับงาน ติดอุปกรณ์ป้องกันเครื่องคอมพิวเตอร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึงข้อมูลและทรัพยากรสารสนเทศ&lt;/strong&gt;  การกำหนดผู้ใช้ (User Views or Subschema) ตารางแสดงสิทธิในการเข้าถึงฐานข้อมูล (Database Authorization Table) และการเข้ารหัสข้อมูล (Data Encryption)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึงระบบงาน&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การพิสูจน์ตัวจริง (Authentication) โดยกำหนดรหัสผ่าน (Password) การระบุตัวตนด้วยสิ่งที่มีทางกายภาพ (Physical Possession Identification)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การกำหนดสิทธิ์ (Authorization)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบันทึกกิจกรรมต่างๆ ในระบบเพื่อการตรวจสอบ (Audit Logging)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การควบคมเฉพาะระบบงาน-application-control&#34;&gt;การควบคุมเฉพาะระบบงาน (Application Control)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การควบคุมรายการข้อมูลในแต่ละระบบงานให้มีความถูกต้องและครบถ้วน โดยอาศัยทางเดินของข้อมูล เป็นแนวทางในการกำหนดขอบเขตการควบคุม เช่น ระบบ GFMIS&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการนำเข้าข้อมูล การควบคุมเกี่ยวกับงานจัดทำข้อมูลก่อนป้อนเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ การเตรียมข้อมูลนำเข้า การป้องกันข้อผิดพลาด การค้นหาข้อผิดพลาด และการแก้ไขข้อผิดพลาด เช่น การตรวจสอบ ตัวเลขตรวจสอบ (Check digit) ว่าเป็นตัวเลขที่ถูกหรือไม่ โดยเลขประจำตัว หรือรหัสสินค้า หรือเลขที่บัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการทำรายการป้อนเข้าสู่ระบบงาน โดยข้อมูลที่ป้อนเข้าสู่ระบบจะต้องถูกหลักเกณฑ์ ในการทำรายการ นอกจากนี้ยังรวมถึงเรื่องที่เกี่ยวกับการกระทบยอดข้อมูลนำเข้าเพื่อพิสูจน์ความถูกต้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการสื่อสารข้อมูลให้มีความถูกต้องและครบถ้วน ซึ่งจะต้องคำนึงถึง Hardware และ Software ที่ใช้ในการสื่อสารข้อมูลการมอบอำนาจ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการประมวลผลด้วยคอมพิวเตอร์ ให้มีความแม่นยำ ถูกต้อง และครบถ้วนเป็นไปตามหลักเกณฑ์ การใช้แฟ้มข้อมูล การชี้แนะให้เห็นข้อผิดพลาด และการรายงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการจัดเก็บข้อมูลไว้ในระบบ การกำหนดสิทธิการใช้ข้อมูล การรักษาความปลอดภัย การแก้ไขข้อผิดพลาด การสำรองข้อมูล และการกำหนดอายุการจัดเก็บแฟ้มข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมผลลัพธ์ การกระทบยอดข้อมูลนำเข้าและผลลัพธ์ เพื่อพิสูจน์ความถูกต้องด้วยระบบ Manual ซึ่งเป็นหน้าที่โดยตรงของหน่วยงานควบคุมคุณภาพข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบการควบคมทวไป&#34;&gt;การตรวจสอบการควบคุมทั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยตรวจสอบในเรื่อง การวางแผนระยะยาวและแผนระยะสั้น การจัดโครงสร้างงานสารสนเทศมีความเหมาะสม ชัดเจน (การแบ่งแยกหน้าที่เหมาะสม) การพัฒนาและการเปลี่ยนแปลงแก้ไขระบบงาน การรักษาความปลอดภัยระบบ สารสนเทศ การปฏิบัติการคอมพิวเตอร์ (การปิดเปิดระบบ การบำรุงรักษา การจัดเก็บ) การจัดทำแผนกู้ระบบสารสนเทศ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบการควบคมเฉพาะระบบงาน&#34;&gt;การตรวจสอบการควบคุมเฉพาะระบบงาน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยการตรวจสอบในเรื่อง การกำหนดสิทธิในการใช้งานมีความเหมาะสมกับหน้าที่ความรับผิดชอบหรือไม่ การแบ่งแยกหน้าที่ในระบบงานสารสนเทศ การนำเข้าข้อมูลและรายการ การรับส่งข้อมูลระหว่างระบบงาน การประมวลผลในระบบงาน การนำผลลัพธ์ไปใช้งานครบถ้วนถูกต้องหรือไม่ มีการจัดเก็บเหมาะสมหรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กระบวนการตรวจสอบระบบสารสนเทศ&#34;&gt;กระบวนการตรวจสอบระบบสารสนเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีกระบวนการเช่นเดียวกับตรวจสอบภายในประเภทอื่นๆ โดยเริ่มตั้งแต่ผู้ตรวจสอบภายในศึกษาทำความเข้าใจ ระบบงานสารสนเทศ (การควบคุมและความเสี่ยง) ประเมินความเสี่ยงเพื่อวางแผนการตรวจสอบ จัดทำแผนตามผลประเมินความเสี่ยง จัดทำแผนการตรวจสอบระยะยาว แผนการตรวจสอบประจำปี แผนการปฏิบัติงาน จัดทำกระดาษทำการ สรุปข้อเท็จจริง รายงานผลการตรวจสอบ และการติดตามผลการตรวจสอบ ทั้งนี้ ผู้ตรวจสอบ ระบบสารสนเทศต้องมีความรู้ ความเชี่ยวชาญเกี่ยวกับระบบเทคโนโลยีสารสนเทศ เช่น ตรวจสอบระบบ GFMIS ต้องมี ความรู้ ความเข้าใจในระบบ SAP และความเสี่ยงการควบคุมภายในของระบบเทคโนโลยีสารสนเทศ โดยพิจารณาจาก Flowchart การทดสอบความเชื่อมโยงของระบบ เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reference :&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://inter-test.cgd.go.th/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;amp;blobheadername1=Content-Type&amp;amp;blobheadername2=Content-Disposition&amp;amp;blobheadervalue2=inline;%20filename=%22947/156/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B9%82%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%A2%E0%B8%B5%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A8.pdf%22&amp;amp;blobkey=id&amp;amp;blobtable=MungoBlobs&amp;amp;blobwhere=1438165476137&amp;amp;ssbinary=true&#34;&gt;สำนักกำกับและพัฒนาการตรวจสอบภาครัฐ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
