<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>พิธีการการนำเข้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in พิธีการการนำเข้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการการนำเข้าสินค้า (Import)</title>
      <link>/pages/import/customs-clearance/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/customs-clearance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import-Customs-clearance.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางบก
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พธการนำเขาทางบก&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางบก&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การรายงานยานพาหนะเขาและการยนบญชสนคาทางบก-car-manifest&#34;&gt;การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้รับผิดชอบควบคุมการขนส่งสินค้ามีหน้าที่รายงานยานพาหนะเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) ตามแบบ ศบ.1 เมื่อยานพาหนะจากต่างประเทศมาถึงด่านพรมแดนทางบก โดยการส่งข้อมูลในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์มายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ ได้รับข้อมูลและทำการตรวจสอบความถูกต้องเรียบร้อยแล้ว ต่อมาระบบฯ ทำการออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะ (Received Control Number) ให้แก่ผู้รับผิดชอบการขนส่งเพื่อนำมาแสดงต่อพนักงานศุลกากร ณ ด่านพรมแดนทางบกที่ได้มาถึง เจ้าพนักงานศุลกากรตรวจสอบข้อมูลเพื่ออนุญาตให้ควบคุมยานพาหนะไปยังด่านศุลกากรเพื่อปฏิบัติพิธีการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้า ไม่สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เองได้ ให้กรอกรายละเอียดในรายงานยานพาหนะเข้าและบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) ตามแบบ ศบ.1 ให้ครบถ้วน นำมายื่นแบบศบ.1 ต่อพนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนเพื่อตรวจสอบและส่งข้อมูลเข้าระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ เพื่อออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะ (Received Control Number) ก่อนอนุญาตให้ควบคุมยานพาหนะไปยังด่านศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การยนใบขนสนคา&#34;&gt;การยื่นใบขนสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เมื่อยานพาหนะที่บรรทุกสินค้าได้ผ่านด่านพรมแดนมายังด่านศุลกากร ในกรณีที่เป็นสินค้าทั่วไป ผู้นำของเข้าจะต้องจัดทำ “ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมแบบแสดงรายการภาษีสรรพสามิตและภาษีมูลค่าเพิ่ม (กศก. 99/.1 )” ตามมาตรฐานและรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์มายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ ได้รับข้อมูลแล้วจะทำการตรวจสอบและตัดบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) หากพบว่าข้อมูลถูกต้องตามมาตรฐานและรูปแบบที่กำหนด ระบบคอมพิวเตอร์จะตอบกลับและออกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าเพื่อให้ผู้นำของเข้าไปดำเนินการชำระภาษีอากรและรอรับการตรวจปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ข้อมูลที่ควรจัดเตรียมเพื่อใช้ประกอบการยื่นใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ (Packing List)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบตราส่งสินค้า (Bill of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งยอดเบี้ยประกัน (Insurance Premium Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาต กรณีเป็นของต้องกำกัดหรือสินค้าที่ต้องควบคุมการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Certificate of Origin) (กรณีขอลดอัตราอากร)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่น ๆ เช่น เอกสารแสดงส่วนผสม คุณลักษณะและการใช้งานของสินค้า เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วิธีการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ามายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร สามารถทำได้ 4 ช่องทางดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าด้วยตนเอง โดยจะต้องลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากร หรือดำเนินพิธีการศุลกากรกับกรมศุลกากรก่อน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ามอบหมายให้ตัวแทนออกของ (Customs Broker) เป็นผู้ส่งข้อมูลแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าให้เคาน์เตอร์บริการ (Service Counter) เป็นผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบเอกสาร พร้อมทั้งแบบรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า (ใบนําคีย์) ณ ด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การชำระคาภาษอากร&#34;&gt;การชำระค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้นำของเข้าได้ยื่นข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรและได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าแล้ว ผู้นำของเข้าจะต้องดำเนินการชำระค่าภาษีอากร (ถ้ามี) และค่าธรรมเนียมศุลกากรให้แล้วเสร็จก่อนไปดำเนินการรับการตรวจปล่อยของออกจากอารักขาศุลกากร โดยผู้นำของเข้าสามารถชำระค่าภาษีอากรและค่าธรรมเนียมศุลกากรได้ 3 ช่องทางดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชำระด้วยตนเองที่หน่วยรับชำระเงินทุกแห่งของกรมศุลกากร ทั้งในรูปแบบเงินสด บัตรภาษี บัตรเดบิต บัตรเครดิต และเช็คของผู้ประกอบการที่มีธนาคารค้ำประกันและได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระในระบบ e-Payment คือ การชำระเงินค่าภาษีอากรพร้อมกับการส่งข้อมูลใบขนสินค้า โดยการตัดยอดบัญชีธนาคารของผู้นำของเข้าตามที่ได้แจ้งไว้กับกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระในระบบ e-Bill Payment คือ การใช้เอกสารของกรมศุลกากร (เช่น ใบขนสินค้า ใบสั่งเก็บ) ซึ่งมี QR Code หรือ Bar Code หรือเลขอ้างอิงตามที่ปรากฏในเอกสารนั้น ไปชำระ ณ เคาน์เตอร์ของธนาคาร หรือ Internet Banking หรือ ATM หรือช่องทางการรับชำระเงินอื่น ๆ ของธนาคาร หรือ ผ่านตัวแทนรับชำระเงินที่ทำความตกลงกับกรมศุลกากร ได้แก่ เคาน์เตอร์เซอร์วิสของ 7-11 และ บิ๊กซี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจปลอยของออกไปจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;การตรวจปล่อยของออกไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้นำของเข้าได้ยื่นใบขนสินค้าพร้อมชำระค่าภาษีอากรเป็นที่เรียบร้อยแล้ว ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรจะทำการวิเคราะห์ความเสี่ยงจากข้อมูลในใบขนสินค้าดังกล่าว แล้วแจ้งคำสั่งการตรวจให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการตามคำสั่งการตรวจต่อไป เช่น&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ยกเว้นการตรวจ (Green Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าสามารถไปติดต่อ เจ้าพนักงานศุลกากรเพื่อนำของออกจากอารักขาได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ (Red Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าต้องติดต่อ เจ้าพนักงานศุลกากรเพื่อทำการตรวจสอบของก่อนนำของไปจากอารักขา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้พบพนักงานศุลกากรเนื่องจากได้รับยกเว้นใบอนุญาต (Yellow Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าต้องติดต่อเจ้าพนักงานศุลกากร เพื่อตรวจสอบเงื่อนไขการได้รับยกเว้นใบอนุญาต ก่อนนำของไปจากอารักขา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/412cd544aa8863e68c4e75c064abcefa.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160426_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_01_160914_01&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
ปรับปรุงล่าสุด : 19 มีนาคม 2563&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;เครดิตภาพ : &lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางเรือ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พธการนำเขาทางเรอ&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางเรือ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรได้พัฒนานำระบบอิเล็กทรอนิกส์ มาใช้ในการบริการผ่านพิธีการศุลกากรซึ่งปัจจุบันเรียกว่าระบบ TCS ผู้ประสงค์จะดำเนินการผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์จะต้องทำการลงทะเบียนกับกรมศุลกากร เพื่อบันทึกข้อมูลไว้ในฐานข้อมูลระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร ซึ่งผู้ที่ลงทะเบียนแล้วสามารถเข้าสู่ระบบการผ่านพิธีการศุลกากรทางคอมพิวเตอร์ของตนเองหรือผ่าน SERVICE COUNTER ของเอกชนหรือที่จุดให้บริการของกรมศุลกากร ณ จุดนำเข้า-ส่งออก&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การลงทะเบยน&#34;&gt;การลงทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การลงทะเบียนกับกรมศุลกากรต้องเตรียมเอกสารดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอลงทะเบียนปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวประชาชน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาทะเบียนบ้าน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวผู้เสียภาษีอากร หรือหลักฐานการชำระภาษีเงินได้บุคคลธรรมดา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนียบัตรผ่านการอบรมหลักสูตรตัวแทนออกของ จากสถาบันวิทยาการศุลกากร สำนักบริหารทรัพยากรบุคคล กรมศุลกากร จากสมาคมหรือสถาบันที่กรมศุลกากรรับรอง หรือ ประกาศนียบัตรผ่านการอบรมหลักสูตรผู้ชำนาญการศุลกากร จากสถาบันวิทยาการศุลกากร สำนักบริหารทรัพยากรบุคคล กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการเป็นพนักงาน/ลูกจ้างของตัวแทนออกของ (ยกเว้นบุคคลที่มีบัตรผ่านพิธีการศุลกากร หรือบัตรผู้ช่วยปฏิบัติพิธีการศุลกากร และได้ผ่านการอบรมและทดสอบจากสถาบันวิทยาการศุลกากรตามประกาศกรมศุลกากรที่ 13/2549 ภายในวันที่ 31 ธันวาคม 2551&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รูปถ่ายหน้าตรงขนาด 1 นิ้ว จำนวน 1 รูป ซึ่งถ่ายไว้ไม่เกิน 6 เดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาเอกสารตามข้อ (2) - (5) อย่างละหนึ่งชุด พร้อมลงลายมือชื่อรับรองความถูกต้อง
โดยยื่นคำร้องที่ ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ สำนักมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร กรมศุลกากรหรือยื่นผ่านสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ทั้งนี้ผู้ลงทะเบียนจะสามารถปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของได้สามปีนับแต่วันที่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรนำเขาทางเรอ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรนำเข้าทางเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในการนำเข้าสินค้า ผู้นำเข้าจะต้องปฏิบัติตามกฎหมาย ระเบียบ และประกาศที่กรมศุลกากรและหน่วยงานอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องในการนำเข้า อาทิ กระทรวงพาณิชย์สำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา กรมปศุสัตว์ ฯลฯ ที่กำหนดไว้ให้ครบถ้วน โดยมีคำแนะนำในการจัดเตรียมเอกสาร เพื่อปฏิบัติตามขั้นตอนพิธีการศุลกากรในการนำเข้าสินค้า ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้าต้องยื่นแบบ กศก. 99/.1 ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมแบบแสดงรายการภาษีสรรพสามิตและภาษีมูลค่าเพิ่ม สำหรับการนำเข้าสินค้าทั่วไปทุกประเภท ยกเว้นสินค้าที่กรมศุลกากรกำหนดให้ใช้ ใบขนฯประเภทอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ควรจัดเตรียมในการนำเข้าสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.1 สำหรับพิธีการชำระอากร พิธีการวางประกัน พิธีการขนถ่ายข้างลำ พิธีการคลัง สินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร ต้องมีเอกสารประกอบ ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้า (กศก. 99/.1) พร้อมสำเนา 1 ฉบับ เว้นแต่กรณีที่กรมศุลกากรกำหนดให้มีการจัดทำคู่ฉบับเพิ่ม เช่น สำหรับการนำเข้าอาวุธปืน เครื่องกระสุนปืน วัตถุระเบิด การนำเข้าน้ำมันเชื้อเพลิงที่ต้องส่งเงินเข้ากองทุนน้ำมัน กรณีดังกล่าวต้องมีสำเนาใบขนสินค้าขาเข้า 2 ฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยสินค้า (กศก. 100/.1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ (Packing List)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบตราส่งสินค้า (Bill of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งยอดเบี้ยประกัน (Insurance Premium Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาตสำหรับสินค้าควบคุมการนำเข้าได้จาก &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th&#34;&gt;www.customs.go.th&lt;/a&gt; เลือกรายการของควบคุมการนำเข้า-ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า (Certificate of Origin) กรณีขอลดอัตราอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่น ๆ เช่น เอกสารแสดงส่วนผสม คุณลักษณะและการใช้งานของสินค้าแค็ตตาล็อก เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2.2 พิธีการหลายเที่ยวเรือ ต้องเพิ่มพิมพ์เขียว (BLUE PRINT) แบบแปลน แบบพิมพ์หรือเอกสารประกอบอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องกับการพิจารณาให้ทำใบขนสินค้าหลายเที่ยวเรือ
2.3 พิธีการขอคืนอากรตามมาตรา 19 ทวิต้องเพิ่มสำเนาใบขนสินค้าขาเข้า (กศก.99/.1) อีก 1 ฉบับ
2.4 พิธีการส่งเสริมการลงทุนต้องหนังสืออนุมัติให้ยกเว้นหรือลดหย่อนอากรจากคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน
2.5 พิธีการสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) มี 2 กรณีดังนี้ คือ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีสินค้าอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอผ่อนผันทำใบขนสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) ชำระอากร 1 ใน 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าขาออก (กศก.101/.1) พร้อมเอกสารประกอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีสินค้าอยู่นอกอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอผ่อนผันทำใบขนสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) ขอคืนอากร 9 ใน 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าขาออก (กศก.101/.1) พร้อมเอกสารประกอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.6 พิธีการนำของออกจากเขตอุตสาหกรรมส่งออก (EPZ) ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แบบ กนอ. 02-1 กรณีสินค้านำเข้าเป็นวัตถุดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบ กนอ. 02-1 และ กนอ.101 กรณีสินค้านำเข้าเป็นเครื่องจักร อุปกรณ์เครื่องมือและเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบของสินค้าดังกล่าว ที่จำเป็นต้องใช้ในการผลิตสินค้าหรือการค้าเพื่อส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขนตอนการปฏบตพธการ&#34;&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการนำเข้าสินค้าทางเรือ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำเข้าหรือตัวแทนจัดเตรียมข้อมูลใบขนสินค้าเข้า สู่เครื่องคอมพิวเตอร์ของตนเองหรือผ่าน Service Counter และให้ผู้นำเข้าหรือตัวแทน ส่งข้อมูลใบขนสินค้ามายังเครื่องคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร  ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร จะตรวจสอบข้อมูลกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง การอนุมัติ/อนุญาต เกี่ยวข้อง และตรวจสอบบัญชีสินค้า สำหรับเรือโดยอัตโนมัติผ่านระบบคอมพิวเตอร์&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การตรวจปล่อยสินค้าจะนำระบบบริหารความเสี่ยง (Risk Management) มาใช้ในการสั่งการตรวจตามเงื่อนไขที่หน่วยงานศุลกากรกำหนดไว้ในระบบ Profile เพื่อจัดกลุ่มใบขนสินค้าเป็น 2 กลุ่ม คือ ให้เปิดตรวจ (Red Line) หรือให้ยกเว้นการตรวจ (Green Line) เมื่อระบบตรวจสอบเสร็จแล้ว จะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าและสั่งการตรวจให้อัตโนมัติ พร้อมกับแจ้งตอบกลับไปยัง ผู้ประกอบการทราบ ผ่านทางอิเล็กทรอนิกส์ และแจ้งโรงพักสินค้าหรือท่าเทียบเรือทราบถึง ผลการสั่งการตรวจจากศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียกเว้นการตรวจ ผู้ประกอบการสามารถติดต่อโรงพักสินค้าหรือท่าเทียบเรือรับมอบสินค้าได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีให้เปิดตรวจ ผู้ประกอบการสามารถติดต่อโรงพักสินค้า หรือท่าเทียบเรือเพื่อเตรียมของ เพื่อตรวจแล้วติดต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรเพื่อตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระและวางเงินประกันค่าภาษีอากร ผู้ประกอบการสามารถเลือกชำระและวางเงินประกันที่สำนักงานศุลกากรหรือชำระและวางเงินประกันผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Payment) ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางค้ำประกันค่าภาษีอากร ผู้ประกอบการสามารถเลือกวางค้ำประกันที่สำนักงานศุลกากรหรือวางค้ำประกันผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Guarantee) ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้าขาเข้า เป็นการตรวจ ณ ท่าที่ระบุในบัญชีสินค้า ว่ามีชื่อส่งของถึง แต่ผู้ประกอบการสามารถแจ้งความประสงค์ขอขนย้ายสินค้า ไปตรวจปล่อยนอกเขตท่าที่นำเข้าได้แต่ต้องแจ้งล่วงหน้า ในขั้นตอนจัดเตรียมใบขนสินค้าก่อนส่งมายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำของเข้านำใบขนสินค้าพร้อมใบเสร็จเสียภาษีอากร เอกสาร Deliver Order (D/O) ไปดำเนินการตรวจปล่อยสินค้าในท่าเรือและขนถ่ายสินค้านำเข้ามาที่โกดังหรือโรงงาน หรือบริษัท&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำเข้าหรือตัวแทนต้องจัดเก็บข้อมูลบัญชีราคาสินค้าในรูปของสื่อคอมพิวเตอร์เป็นเวลาไม่น้อย 6 เดือน เพื่อใช้สำหรับการตรวจสอบใบขนสินค้าหลังการตรวจปล่อย โดยให้สามารถจัดพิมพ์เป็นรายงานเมื่อกรมศุลกากรร้องขอ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST BY DECLARATION ITEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST BY INVOICE ITEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://th.customs.go.th/data_files/1609141607232045596574.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :  &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160914_02_160914_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_02&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_02_160914_02&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
ปรับปรุงล่าสุด : 13 มิ.ย. 2560.&lt;br&gt;
เครดิตภาพ : &lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางอากาศ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พธการนำเขาทางอากาศ&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางอากาศ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การปฏบตพธการศลกากรนาเขาในระบบอเลกทรอนกสแบบไรเอกสาร-e-import&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนาเข้าในระบบอิเล็กทรอนิกส์แบบไร้เอกสาร (e-Import)&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หลักการปฏิบัติพิธีการ e - Import การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในปัจจุบัน ผู้นำของเข้าหรือตัวแทนสามารถจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า ผ่านวิธีการรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ แทนการจัดทำ ยื่น ส่ง รับเอกสาร และการลงลายมือชื่อในกระดาษโดยสามารถส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ พร้อมลงลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (Digital Signature) ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด (ebXML/ XML Format) ผ่านบุคคลผู้เป็นสื่อกลางคือ ผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ (Value Added Network Services: VANS) เพื่อส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ได้รับข้อมูลแล้ว จะทำการตรวจสอบ และตอบรับให้ผู้นำของเข้าหรือตัวแทน ทราบผ่านทางอิเล็กทรอนิกส์ เช่นเดียวกัน โดยถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น ๆ ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ช่องทางการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import มี 4 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ามอบหมายให้ตัวแทนออกของ (Customs Broker) เป็นผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าใช้บริการ เคาน์เตอร์บริการ (Service Counter) ในการส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ายื่นแบบบันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ณ จุดบริการศุลกากร ส่วนบริการศุลกากร 1 ชั้น 1 อาคาร BC-1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;โดยผู้นำของเข้า สามารถชำระค่าอากรศุลกากร ภาษีมูลค่าเพิ่ม ภาษีสรรพสามิต ภาษีเพื่อมหาดไทย และภาษีอากรอื่น ผ่านทางธนาคารในระบบอิเล็กทรอนิกส์ หรือติดต่อขอชำระได้ที่ ฝ่ายบัญชีอากร ชั้น 2 อาคาร BC-1 ในเวลาราชการ หรือ ติดต่อที่ อาคารตรวจสินค้าขาออก (CE) สาหรับนอกเวลาราชการ ขั้นตอนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ขั้นตอนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import
ผู้นำของเข้าจะจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่ศุลกากรกำหนด แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เมื่อระบบฯ ได้รับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน (Manifest) วันนำเข้าจริง (Actual Arrival Date) และใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (House Air Waybill: HAWB) จากตัวแทนอากาศยานแล้ว จะทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าถึงความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง (Reference File) ระบบ Profile และแฟ้มข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;หากข้อมูลถูกต้อง ระบบฯจะทำการจับคู่ Manifest กับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้ส่งเข้ามาในระบบฯ เพื่อการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า โดย จะมีการดำนินงาน ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีระบบฯ ได้ตรวจสอบข้อมูลดังกล่าว กับข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า แล้วถูกต้องตรงกัน ระบบฯ จะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าให้กับผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หากตรวจสอบแล้วพบว่า ข้อมูล Manifest ไม่ถูกต้องตรงกันกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ระบบฯจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้ แต่จะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า &amp;ldquo;ยังไม่พบข้อมูลบัญชีสินค้า&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำของเข้าต้องแก้ไขข้อมูล และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลในใบขนสินคาขาเข้า (Version) เข้าสู่ระบบฯ อีกครั้ง ผู้นำของเข้าจะต้องทำการตรวจสอบ และทำการแก้ไขข้อมูลในใบขนสินคาขาเข้า หรือแจ้งตัวแทนอากาศยาน เพื่อให้แก้ไขข้อมูลในใบตราส่งสินค้า (Air Waybill) แล้วส่งข้อมูลการแก้ไขไปยังระบบฯอีกครั้ง เพื่อให้มีการตัดบัญชีกับ Manifest ได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;หมายเหตุ :&lt;/em&gt; การตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโดยระบบฯ นั้น ถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาเขาโดยถูกต้อง่ตอ กรมศุลกากรแล้ว (สถานะ 0109) และเมื่อมีการชำระภาษีอากรแล้ว หรือ ได้รับการยกเว้นอากร ระบบฯ จะแสดงสถานะใบขนสินค้าเป็น 0209 ต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การรบของจากอารกขาศลกากร&#34;&gt;การรับของจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกการทวไปในการรบของนำเขา&#34;&gt;หลักการทั่วไปในการรับของนำเข้า&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักการทั่วไปในการรับของนำเข้าออกจากอารักขาศุลกากร ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ถือว่ามี ชนิด คุณภาพ ปริมาณ น้ำหนัก ราคา หรือเกี่ยวกับอัตราอากร ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ก่อนการรับมอบของไปจากคลังสินค้า TG หรือ BFS ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าต้องตรวจสอบของที่นำเข้าให้ตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ส่งเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;การรบของจากอารกขาศลกากรในระบบ-e---import&#34;&gt;การรับของจากอารักขาศุลกากรในระบบ e - Import.&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าสั่งการตรวจให้ ยกเว้นการตรวจ (Green Line)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าติดต่อขอรับของจากคลังสินค้า TG หรือ BFS (ใบขนสินค้ามีสถานะ 0309) เมื่อคลังสินค้าพิมพ์ใบสั่งปล่อย (Customs Permit) ระบบฯ จะปรับสถานะใบขนสินค้าฉบับนั้นเป็น 0409&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่นำเข้าต้องมีการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หากหน่วยงานอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร อาทิ สานักงานคณะกรรมการอาหารและยา (อย.) กรมประมง กรมปศุสัตว์ กรมวิชาการเกษตร เป็นต้น ขอทำการตรวจสอบของก่อนการนำของออกจากอารักขาของศุลกากร ให้ผู้นำของเข้าติดต่อขอรับของดังกล่าวเพื่อนำของออกจากคลังสินค้า TG หรือ BFS มาให้เจ้าหน้าที่สังกัดหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง ตรวจสอบ ณ สถานที่ตรวจสินค้า หรือคลังสินค้าหรือที่อื่นใดที่หน่วยงานดังกล่าวเห็นชอบ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้า พิมพ์หรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าที่มุมบนด้านขวาของเอกสารการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ยื่นเอกสารต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ได้รับมอบหมายของฝ่ายบริการศุลกากร ก่อนการติดต่อขอรับของออกจากคลังสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หน่วยบริการศุลกากรจะจัดทำทะเบียนรับเอกสารดังกล่าวไว้ และตรวจสอบความครบถ้วนของเอกสาร แต่จะไม่ตรวจสอบความถูกต้องของเอกสารกับข้อมูลรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ส่งมอบเอกสารดังกล่าว ภายใน 3 วันทาการ ให้หน่วยงานทบทวนหลังการตรวจปล่อยเป็นผู้ดำเนินการต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าสั่งการตรวจ &amp;ldquo;ตรวจสอบพิกัด ราคา และ ของ (Red line)&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าติดต่อคลังสินค้า TG หรือ BFS เพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ (ใบขนสินค้ามีสถานะ 0301) คลังสินค้าจะส่งข้อมูลเตรียมของเพื่อตรวจสอบ มายังระบบฯ หลังจากนั้น ระบบฯ จะกำหนดชื่อ เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้รับผิดชอบตรวจปล่อยโดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้นำของเข้าต้องจัดเตรียมเอกสารประกอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า อาทิ ใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (Air Waybill) บัญชีราคาสินค้า (Invoice) ใบอนุญาตหรือเอกสารประกอบการใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือรายละเอียดของสินค้า เป็นต้น เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมายตรวจสอบพิกัด ราคา และของ ตามหลักเกณฑ์เรื่องการกาหนดพิกัดอัตราศุลกากร การกาหนดราคาศุลกากร และหลักเกณฑ์การตรวจปล่อยสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่นำเข้าต้องได้รับ อนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือมีเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร ให้ผู้นำของเข้า พิมพ์หรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าที่มุมบนด้านขวาของเอกสารการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการ ศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร และยื่นเอกสารดังกล่าวต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมาย เพื่อใช้เป็นเอกสารประกอบการตรวจปล่อย และยื่นเอกสารดังกล่าวเพื่อการลงทะเบียนรับเอกสารต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีหน่วยงานอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร ขอทำการตรวจสอบของก่อน การตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากร ให้ผู้นำของเข้านำของ มาให้เจ้าหน้าที่ของหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายอื่นตรวจสอบให้แล้วเสร็จ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ตรวจสอบชอเจาหนาทศลกากรผตรวจปลอย&#34;&gt;ตรวจสอบชื่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ตรวจปล่อย&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าหรือตัวแทน ตรวจสอบชื่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ตรวจปล่อย ที่หัวหน้างานตรวจสินค้า หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;เจาหนาทศลกากรบนทกผลการตรวจ&#34;&gt;เจ้าหน้าที่ศุลกากรบันทึกผลการตรวจ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมาย ตรวจสอบพิกัด ราคา และของ หากไม่พบความผิด เจ้าหน้าที่จะบันทึกผลการตรวจในระบบฯ ซึ่งจะตอบกลับให้คลังสินค้า ทราบถึงการตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว เพื่อให้ผู้นาของเข้าหรือตัวแทนติดต่อรับของกับคลังสินค้า TG หรือ BFS ต่อไป (ใบขนฯมีสถานะ 0309 และเมื่อคลังสินค้าสั่งพิมพ์ Customs Permit ระบบฯ จะปรับสถานะใบขนฯเป็น 0409&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;แผนภมกระบวนการนำเขาทางอากาศ&#34;&gt;แผนภูมิกระบวนการนำเข้าทางอากาศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/a17c638b1d83e89a5535f06fa937b441.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160914_01_160914_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_01_160914_03&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ปรับปรุงล่าสุด : 15 มิ.ย. 2560&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
