<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ACFTA on ECS</title>
    <link>/tags/acfta/</link>
    <description>Recent content in ACFTA on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/acfta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สีของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ในรูปแบบตราประทับและลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (ESS) ที่ออกโดยประเทศจีน</title>
      <link>/post/law/customs/other/2566/03-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/other/2566/03-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากร ที่ 1/2566 เรื่อง สีของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ในรูปแบบตราประทับและลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (ESS) ที่ออกโดยประเทศจีน ภายใต้เขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน (ACFTA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เนื่องจากกองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากรได้รับทราบปัญหาเกี่ยวกับ Form E ในรูปแบบ ESS ที่ออกโดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าของประเทศจีน ซึ่งจัดพิมพ์โดยผู้ส่งของออกของประเทศจีน และพบว่า Form E ดังกล่าวไม่เป็นสีขาวทั้งฉบับตามที่กําหนดใน ประกาศกรมศุลกากร เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ดังนั้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากรจึงได้หารือกับหน่วยงานดังกล่าว และหน่วยงานฯ แจ้งว่าปัญหาดังกล่าว เป็นข้อผิดพลาดทางการพิมพ์ของผู้ส่งของออก โดยหากเจ้าหน้าที่ศุลกากรมีข้อสงสัย Form E ในประเด็นดังกล่าว เจ้าหน้าที่ศุลกากรสามารถตรวจสอบความแท้จริงของ Form E ในรูปแบบ ESS ผ่านเว็บไซต์ของศุลกากรจีนและ CCPIT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น หากผู้นําของเข้าได้รับ Form E ที่ไม่เป็นสีขาวทั้งฉบับอันเนื่องมาจากข้อผิดพลาด ทางการพิมพ์ของผู้ส่งของออก สามารถตรวจสอบความแท้จริงของ Form E ฉบับดังกล่าวได้จากเว็บไซต์ของ ศุลกากรจีน (&lt;a href=&#34;origin.customs.gov.cn&#34;&gt;origin.customs.gov.cn&lt;/a&gt;) และ CCPIT (&lt;a href=&#34;check.ccpiteco.net&#34;&gt;check.ccpiteco.net&lt;/a&gt;) ประกอบกับการตรวจสอบความถูกต้องจากเอกสารประกอบการนําเข้าอื่น ๆ โดยหากพบว่าถูกต้องตรงกัน สามารถนํา Form E ฉบับดังกล่าวมายื่นใช้ประกอบการพิจารณาขอรับสิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรได้&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932414a505e4f464b48464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนําเข้ารถกอล์ฟภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน</title>
      <link>/post/knowledge/2023/01-27/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/01-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;รถกอล์ฟเป็นยานพาหนะสำหรับวิ่งในสนามกอล์ฟเพื่ออํานวยความสะดวกในการนําพาผู้เล่นไปยังจุดต่าง ๆ ในสนาม เนื่องจากสนามมีขนาดใหญ่และยังใช้เพื่อขนของหรือสัมภาระต่างๆ ที่มีน้ำหนักมากเพื่อให้ผู้เล่นสนุกสนานกับการเล่นกอล์ฟได้อย่างเต็มที่ รถกอล์ฟมีทั้งแบบเป็นรถกอล์ฟไฟฟ้าและแบบใช้น้ำมัน แต่ด้วยเหตุผลของมาตรการประหยัดพลังงาน และต้องการลดมลพิษในอากาศผู้ประกอบการรถกอล์ฟจึงหันมาสนใจพัฒนารถกอล์ฟไฟฟ้าอย่างจริงจัง เป็นที่ทราบกันดีว่ารถพลังงานไฟฟ้าไม่ใช้เครื่องยนต์ เพราะสามารถขับเคลื่อนด้วยพลังงานไฟฟ้าในแบตเตอรี่ มันเป็นเหตุผลที่ทำให้รถมอเตอร์ไฟฟ้าไร้เสียงรบกวน และการสั่นสะเทือนของเครื่องยนต์และอัตราเร่งก็เป็นไปอย่างที่ต้องการ นอกจากนี้ยังปรับใช้ได้ในหลายโอกาส เช่น ตามโครงการหมู่บ้านหรือในโรงงานอุตสาหกรรมขนาดใหญ่&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การนาเขารถกอลฟมขอทตองพจารณา-ดงน&#34;&gt;การนําเข้ารถกอล์ฟมีข้อที่ต้องพิจารณา ดังนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;พิกัดอัตราศุลกากรที่เกี่ยวข้อง&lt;/strong&gt; การพิจารณาพิกัดสินค้าว่าจะเข้าหมวดใดต้องพิจารณาหมายเหตุของหมวดของตอนเป็นสำคัญ ซึ่งรถกอล์ฟถือเป็น ยานพาหนะทางบกจึงจัดเข้าพิกัดในหมวด 17 ว่าด้วยยานอากาศ ยานบก ยานน้ำ และอุปกรณ์การขนส่งที่เกี่ยวข้อง และอยู่ในตอนที่ 87 ยานบกนอกจากรถที่เดินบนรางรถไฟหรือรางรถราง ส่วนประกอบและอุปกรณ์ประกอบ ทั้งนี้จะจัดเข้าพิกัดย่อยใดก็ขึ้นกับลักษณะเฉพาะ และประโยชน์การใช้งานซึ่งจะต้องพิจารณาข้อเท็จจริงต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การขอรับสิทธิประโยชน์ทางการค้า&lt;/strong&gt; ในการนําเข้าผู้ประกอบการควรพิจารณาเรื่องสิทธิประโยชน์ทางการค้า เป็นสำคัญเพราะเป็นเครื่องมือลดต้นทุนทางการค้า ช่วยเพิ่มความสามารถในการแข่งขัน สำหรับการเลือกใช้สิทธิประโยชน์ขึ้นอยู่กับประเทศที่ผู้ประกอบการต้องการนําเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การดำเนินการใช้สิทธิประโยชน์&lt;/strong&gt; ผู้ประกอบการไทยจะต้องดำเนินการขอหนังสือรับรองถิ่นกำเนิด อาทิ ต้องการนําเข้ารถกอล์ฟจากจีน จะต้องศึกษาเงื่อนไขหลักเกณฑ์ภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน (ACFTA) ซึ่งกำหนดให้ใช้ Form E ประกอบการนําเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอควรระวงในการระบถนกำเนดใน-form-e-มประเดนหลก-ดงน&#34;&gt;ข้อควรระวังในการระบุถิ่นกำเนิดใน Form E มีประเด็นหลัก ดังนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ได้มาทั้งหมดหรือมีการผลิตขึ้นโดยใช้วัตถุดิบในประเทศภาคีผู้ส่งออกทั้งหมด (Wholly Obtained Producted) ถ้าสินค้าที่นําเข้าใช้วัตถุดิบในประเทศทั้งหมดก็ให้ระบุในช่อง origin of goods ใน Form E ว่า &lt;em&gt;“WO”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตขึ้นหรือได้จากในประเทศภาคีผู้ส่งออกโดยมิได้ใช้วัตถุดิบของประเทศนั้นทั้งหมด ก็ให้ระบุในช่อง origin of goods ใน Form E ว่า &lt;em&gt;“&amp;hellip;&amp;hellip;.%”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนั้นเป็นไปตามกฏเฉพาะรายสินค้าก็ให้ระบุในช่อง origin of goods ใน Form E ว่า &lt;em&gt;“PSR”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้ยังมีรายละเอียดอื่นที่ผู้ประกอบการจึงต้องศึกษาให้เข้าใจเพื่อการปฏิบัติพิธีการที่ถูกต้องก่อนการนําเข้าสินค้า เนื่องจากประเด็นถิ่นกำเนิดสินค้าเป็นประเด็นที่เจ้าหน้าที่ศุลกากรมักตรวจพบความผิดอยู่เสมอ จึงขอยกตัวอย่างกรณีการนําเข้ารถกอล์ฟที่ไม่ได้สิทธิลดอัตราอากรภายใต้ความตกลงเนื่องจากความเข้าใจคลาดเคลื่อนในประเด็นการระบุถิ่นกำเนิด ได้แก่ การนําเข้ารถกอล์ฟที่มีรายละเอียด ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สินค้าเป็นรถที่ใช้ในสนามกอล์ฟชนิด 4 ที่นั่ง มอเตอร์ 4 แรงม้า 48 โวลต์ คอนโทลเลอร์ยี่ห้อเคอร์ติส ระบบดรัมเบรก แบตเตอรี่แบบเติมน้ำกลั่น (Deep Cycle Battery) ลูกละ 8 โวลต์ ใช้ 6 ลูก รัศมีวงเลี้ยวแคบสุด 4.5 เมตร การรองรับน้ำหนัก 480 กิโลกรัม ขนาดของตัวรถ กว้าง 1.18 เมตร ยาว 3.11 เมตร สูง 1.89 เมตร นําเข้าโดยสำแดงพิกัด 8703.90.13 อัตรายกเว้นอากร โดยขอใช้สิทธิลดอัตราอากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดสินค้าจากประเทศสาธารณรัฐประชาชนจีน (ACFTA) โดยแนบหนังสือรับรองถิ่นกำเนิด (Form E) ระบุถิ่นกำเนิด “WO” แต่เจ้าหน้าที่ตรวจสอบเอกสาร Form E ระบุในช่อง 8 ซึ่งเป็นช่องรับรองถิ่นกำเนิด พบว่าไม่สอดคล้องกับสินค้าที่นําเข้าจริงเนื่องจากพบว่าแบตเตอรี่ระบุถิ่นกำเนิด Made in USA จึงไม่ตรงตามเงื่อนไขที่ว่าสินค้าที่ได้มาทั้งหมดหรือมีการผลิตขึ้นโดยใช้วัตถุดิบในประเทศภาคีผู้ส่งออกทั้งหมด (Wholly Obtained Producted: WO) จึงต้องจัดเข้าพิกัด 8703.10.10 อัตรา 40% บริษัทได้อุทธรณ์การประเมิน ทั้งนี้ ในระหว่างขั้นตอนการพิจารณาเจ้าหน้าที่ได้สอบถามไปยังหน่วยงานที่มีอำนาจออกหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าของประเทศจีนถึง 3 ครั้ง จนกระทั่งครบกำหนดระยะเวลาตามเงื่อนไขความตกลงที่ว่าหากไม่ได้รับคําตอบภายใน 3 เดือนให้มีหนังสือเตือน และหลังจากมีหนังสือเตือนครบ 2 เดือนยังไม่ได้รับคําตอบให้ถือว่าสินค้านั้นไม่ได้รับสิทธิ ในการนี้คณะกรรมการได้พิจารณา เอกสารหลักฐานประกอบกับข้อเท็จจริงที่วัตถุดิบไม่ได้มีถิ่นกำเนิดในประเทศภาคีผู้ส่งออกทั้งหมด (WO) จึงมติให้รถกอล์ฟ รุ่นที่นําเข้าจัดเข้าพิกัด 8703.10.10 อัตรา 40%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรณีดังกล่าวเป็นเพียงประเด็นตัวอย่างในเรื่องการระบุถิ่นกำเนิดที่ความคลาดเคลื่อนจนเป็นเหตุให้เสียสิทธิการลดอัตราอากร ทั้งนี้ ภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ยังคงมีประเด็นปลีกย่อยอื่นที่ควรระมัดระวังก่อนการนําเข้าสินค้า ผู้ประกอบการจึงจึงต้องศึกษารายละเอียดความตกลงทางการค้าของประเทศที่สนใจจะนําเข้าสินค้าจากประกาศต่างๆ ทางหน้าเว็บไซต์หรือการเข้าหารือ ณ หน่วยงานที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;บทความโดย&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; : นางสาวณฐินี สุรกาญจน์กุล ผู้อํานวยการส่วนบริการศุลกากรสมุทรปราการ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ที่มาบทความ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f4b464b46464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-155/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-155/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 155/.2563 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 89/.2562 (หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรี&lt;em&gt;อาเซียน-ฮ่องกง&lt;/em&gt;) มีการแก้ไขเพิ่มเติม รายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f46464a4f464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
