<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ASEAN-CHINA on ECS</title>
    <link>/tags/asean-china/</link>
    <description>Recent content in ASEAN-CHINA on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/asean-china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-82/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 82/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน (ฉบับที่ 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามกรอบความตกลง ว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจ ระหว่าง&lt;em&gt;สมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และสาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; (Framework Agreement on Comprehensive Economic Co-operation between the Association of Southeast Asian Nations and the People&amp;rsquo;s Republic of China) และความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าภายใต้กรอบความตกลง ว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจ ระหว่างสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และสาธารณรัฐประชาชนจีน  อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (1.1) ของข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 218/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“(1.1) รูปแบบหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) จะต้องเป็นไปตาม เอกสารแนบ 4-1 เอกสารแนบ 4-2 เอกสารแนบ 4-3 และเอกสารแนบ 4-4 แนบท้ายประกาศนี้ ทั้งนี้ หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) จะต้องออกโดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรอง ถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ของประเทศภาคีผู้ส่งของออก และต้องมีตราประทับพร้อมกับลงลายมือชื่อ ด้วยตนเองโดยผู้มีอํานาจของหน่วยงานดังกล่าว ซึ่งได้มีการแจ้งบัญชีรายชื่อและที่อยู่ และบัญชีของตัวอย่างลายมือชื่อ และตัวอย่างตราประทับที่เป็นทางการ หรือตราประทับสําหรับการแก้ไขที่ใช้ในสํานักงานของหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าไว้ต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ที่ออกโดย&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; ตามเอกสารแนบ 4-2 และเอกสารแนบ 4-3 สามารถใช้ตราประทับและลายมือชื่อในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ได้ โดยต้องจัดพิมพ์เป็นสี โดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าหรือผู้ส่งของออก ของสาธารณรัฐประชาชนจีนเท่านั้น และต้องมี &lt;em&gt;Overleaf Notes&lt;/em&gt; อยู่ด้านหลังของกระดาษแผ่นเดียวกัน ทั้งนี้ ผู้ส่งของออกจะต้องส่งต้นฉบับ (Original) ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ดังกล่าวไปยัง ผู้นําของเข้าเพื่อแสดงต่อ สํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่นําของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ที่ออกโดย&lt;em&gt;ประเทศมาเลเซีย&lt;/em&gt; ตามเอกสารแนบ 4-4 สามารถใช้ตราประทับและลายมือชื่อในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ได้ โดยต้องจัดพิมพ์เป็นสี หรือขาว-ดํา โดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าหรือผู้ส่งของออกของประเทศ มาเลเซียเท่านั้น และต้องมี &lt;em&gt;Overleaf Notes&lt;/em&gt; อยู่ด้านหลังของกระดาษแผ่นเดียวกัน ทั้งนี้ ผู้ส่งของออกจะต้อง ส่งต้นฉบับ (Original) ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ดังกล่าวไปยังผู้นําของเข้า เพื่อแสดงต่อ สํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่นําของเข้า&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;em&gt;ในกรณีที่ไม่ปรากฏลายมือชื่อหรือตราประทับ&lt;/em&gt; หรือปรากฏลายมือชื่อ และ/หรือ ตราประทับของเจ้าหน้าที่ หรือหน่วยงานที่ไม่ได้อยู่ในบัญชีที่อ้างถึงในวรรคหนึ่ง &lt;em&gt;จะไม่ได้รับการยอมรับจากกรมศุลกากร&lt;/em&gt;”
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_82-2566.zip&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505e4f464b4b464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
