<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Freezone on ECS</title>
    <link>/tags/freezone/</link>
    <description>Recent content in Freezone on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/freezone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 110/.2561 และประกาศกรมศุลกากรที่ 112/.2561</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/22_2565/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/22_2565/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/05-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/05-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/05-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 6 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/06-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/06-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/06-110_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/06-110_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17/.2 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_2-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_2-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17/.7 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_7-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/17_7-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_7-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 19 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/19-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/19-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 28/.1 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/28_1-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/28_1-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 3 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/03-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/03-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/03-112.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 14 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/14-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/14-112.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อ 12&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/12-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 22/.2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 110/.2561 และประกาศกรมศุลกากรที่ 112/.2561&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2565-22.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/189_2564/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/189_2564/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 189/.2564 เรื่อง กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  กรมศุลกากรได้พัฒนาระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร รองรับการปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยการนําเทคโนโลยีที่ทันสมัย อันได้แก่ ระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ระบบกุญแจอิเล็กทรอนิกส์ (e-Lock System) ระบบตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์สินค้าด้วยเครื่องเอกซเรย์ (Container X-ray System) ระบบตรวจสอบหีบห่อสินค้าหรือสัมภาระผู้โดยสารด้วยเครื่องเอกซเรย์ (Luggage and Cargo X-ray System) และ&lt;strong&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)&lt;/strong&gt; เพื่อเป็นเครื่องมือ ในการกํากับดูแล ตรวจสอบ และติดตามของที่อยู่ภายใต้การควบคุมของศุลกากร อันเป็นการป้องกัน การลักลอบ หลีกเลี่ยง ซึ่งค่าภาษีอากรของรัฐ รวมถึงเป็นการอํานวยความสะดวกในการผ่านพิธีการศุลกากร ของผู้ประกอบการ
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ระบบเทคโนโลยีเพื่อใช้ในการบริหารจัดการของคงเหลือ การเคลื่อนย้ายของ หรือขนย้ายของ ที่นําเข้าและนําออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้าหรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการทํางานคล้ายกัน คลังสินค้าทัณฑ์บน หรือเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4 ในกรณีที่กรมศุลกากรกําหนดให้หน่วยงานเอกชนหรือผู้ประกอบการเป็นผู้จัดหา&lt;/strong&gt; ระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร และกําหนดให้เอกชนหรือผู้ประกอบการต้องปฏิบัติตามข้อกําหนด ในประกาศนี้ให้ผู้จัดหาดําเนินการโดยคํานึงถึงหลักเกณฑ์ 4 ด้าน ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กระบวนงานของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรฐานขั้นต่ําของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รูปแบบการรายงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเชื่อมโยงข้อมูลกับกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมวด 2 มาตรฐานขั้นต่ําของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ส่วนที่ 5 ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;กระบวนงานของระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory) โดยมีวัตถุประสงค์ เพื่อควบคุมของที่นําเข้าและนําออก จากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะ การทํางานคล้ายกัน คลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาเข้า (Inbound)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เข้าระบบโดยทําการ Login&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกข้อมูลคําร้องหรืออัพโหลดไฟล์ XML แจ้งขอนําของเข้า ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อแจ้งให้ผู้ดําเนินการ ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้าทราบล่วงหน้าก่อนของมาถึงศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะเชื่อมโยงข้อมูลกับระบบ คอมพิวเตอร์กรมศุลกากรในการรับส่งข้อมูลและรายงานข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร ตามที่ กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกยืนยันการนําของเข้าศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า (Put Away/Confirm IN) ผ่านหน้าจอของเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อจัดเก็บของเข้า สถานที่ เก็บสินค้า (Location) ที่กําหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะนําข้อมูลสินค้าที่อยู่ในฐานข้อมูล มาทําการสรุปออกเป็นรายงานต่าง ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาออก (Outbound)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เข้าระบบโดยทําการ Login&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกข้อมูลคําร้องหรืออัพโหลดไฟล์ XML แจ้งขอนําของออก จากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อแจ้ง ให้ผู้ดําเนินการศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้าทราบล่วงหน้าก่อนนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะเชื่อมโยงข้อมูลกับระบบ คอมพิวเตอร์กรมศุลกากรในการรับส่งข้อมูลและรายงานข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร ตามที่ กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกยืนยันการนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า (Ship/Confirm OUT) ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะนําข้อมูลสินค้าที่อยู่ในฐานข้อมูลมาทําการสรุปออกเป็นรายงานต่าง ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะต้องมีกระบวนการในการเก็บข้อมูลรายการต่าง ๆ ที่เกิดขึ้น ในทุกกระบวนการ เช่น วันที่นําสินค้าเข้า - ออก ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า สถานที่ เก็บสินค้า (Location) และการเคลื่อนไหวของสินค้า ทั้งนี้ กรณีที่ไม่สามารถนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้าภายในระยะที่กฎหมายกําหนด ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะต้องนําข้อมูลสินค้า ที่อยู่ในฐานข้อมูลมาสรุปเป็นรายงานของตกค้าง (Overtime Goods Report) ได้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาเข้า (Inbound)&lt;/strong&gt; ต้องบันทึกข้อมูลการนําสินค้าเข้าในระบบ การ ควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory) โดยประกอบด้วยข้อมูลอย่างน้อย ดังนี้ เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า/ เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาออก (Outbound)&lt;/strong&gt; ต้องบันทึกข้อมูลการนําสินค้าออกในระบบเลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ วันส่งออก/วันนําออก ผู้รับโอน/บริษัทผู้นําเข้า พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) ภาษีอากรรวม (บาท) ตัดจากใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่ สูตรการผลิต และรายการที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 23 มาตรฐานขั้นต่ําของระบบ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สามารถควบคุมการเคลื่อนย้ายหรือขนย้ายของที่เกี่ยวข้องกับการนําของ เข้า การส่งออก การผ่านแดน การเก็บรักษา การร่วมบรรจุ และการเปลี่ยนแปลงรูปแบบของการขนส่งที่ นําเข้ามาและนําออกจากคลังสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถสร้างข้อมูลรายงานตามช่วงเวลาได้ เช่น รายวัน รายเดือน และรายปี เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร หรือผู้ที่เกี่ยวข้องสามารถเรียกดูรายงานได้ตลอดเวลา โดยที่สามารถดาวน์โหลด รายงานต่าง ๆ ออกมาเป็นแฟ้มประเภทมาตรฐาน (File type) ในรูปแบบ Excel, Doc และ PDF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถตรวจสอบสถานะของสินค้าภายในคลังสินค้าได้อย่างรวดเร็ว ถูกต้อง แม่นยํา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถอ่านและพิมพ์แถบป้ายข้อมูลบาร์โค้ด (Barcode Tag) หรือระบบ คิวอาร์โค้ด (QR Code) สําหรับติดที่สินค้าและหมายเลขช่องเก็บสินค้า เพื่อระบุตําแหน่งที่จัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถบันทึกประวัติการใช้งานของระบบ เพื่อใช้ในการติดตามและ ตรวจสอบประวัติการใช้งานแยกตามผู้ใช้แต่ละรายได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถรองรับการใช้งานทั้งในรูปแบบ Web Application และ Mobile Application ของระบบปฏิบัติการ iOS Android และ Windows&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สามารถควบคุมการเคลื่อนย้ายหรือขนย้ายของที่เกี่ยวข้องกับการนําของเข้า การส่งออก การเก็บรักษาได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถสร้างข้อมูลรายงานตามช่วงเวลาได้ เช่น รายวัน รายเดือน และรายปี เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร หรือผู้ที่เกี่ยวข้องสามารถเรียกดูรายงานได้ตลอดเวลา โดยที่สามารถดาวน์โหลด รายงานต่าง ๆ ออกมาเป็นแฟ้มประเภทมาตรฐาน (File type) ในรูปแบบ Excel, Doc และ PDF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถอ่านและพิมพ์แถบป้ายข้อมูลบาร์โค้ด (Barcode Tag) หรือระบบ คิวอาร์โค้ด (QR Code) สําหรับติดตามของที่เก็บในคลังสินค้าและระบุสถานที่จัดเก็บได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถบันทึกประวัติการใช้งานของระบบ เพื่อใช้ในการติดตามและ ตรวจสอบประวัติการใช้งานแยกตามผู้ใช้แต่ละรายได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 24 รูปแบบการรายงาน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รายงานการนําของเข้าคลังสินค้า (Inbound Cargo Report) สามารถ รายงาน การนําของเข้าไปยังคลังสินค้าได้ เช่น ของนําเข้า ของส่งออก และของผ่านแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการนําของออกจากคลังสินค้า (Outbound Cargo Report) สามารถรายงานการนําของออกจาก คลังสินค้าได้ เช่น ของนําเข้า ของส่งออก และของผ่านแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของคงเหลือ (Balance Inbound Report) สามารถรายงาน สมดุลบัญชีของขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของตกค้าง (Overtime Goods Report - List A, List F) ตามรูปแบบ ที่ศุลกากรกรกําหนด รวมทั้งการจัดการกับของตกค้าง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการเคลื่อนย้ายสินค้า (Goods Movement Report) เช่น สามารถ รายงานการเคลื่อนย้ายของระหว่างพื้นที่คลังสินค้าและศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานอื่นใดตามที่กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รายงานของที่นําเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร ต้องมี รายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ เลขทะเบียนสิทธิ ประโยชน์ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของที่นําออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร ต้องมี รายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้านําออก/เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ วันส่งออก/วันนําออก ผู้รับโอน/บริษัทผู้นําเข้า พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) ภาษีอากรรวม (บาท) ตัดจากใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่สูตรการผลิต และรายการที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการเคลื่อนไหวของของที่นําเข้า ต้องมีรายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ ชื่อผู้นําเข้า วันที่นําเข้า เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยของปริมาณ ปริมาณยกมา ปริมาณน้ําเข้า ปริมาณน้ําออก และปริมาณคงเหลือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของคงเหลือ ต้องมีรายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้า นําเข้า รายการที่ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ รหัสสินค้า พิกัดศุลกากร ชื่อของ หน่วย ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายการของเก็บเกินกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานอื่นใดตามที่กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 25 การเชื่อมโยงข้อมูลกับกรมศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ต้องพัฒนาระบบใน&lt;strong&gt;รูปแบบ Web Application&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;เปิดสิทธิให้เจ้าหน้าที่ของกรมศุลกากร&lt;/strong&gt; สามารถเข้าใช้งานระบบดังกล่าวได้ผ่านเครือข่ายอินเตอร์เน็ต และสามารถส่งมอบข้อมูลต่าง ๆ ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรได้ เมื่อได้รับแจ้งจากเจ้าหน้าที่ศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 189/.2564 เรื่อง กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2564-189.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การขอใบแทนใบอนุญาตและการออกใบแทนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรและใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/112_2561/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/112_2561/</guid>
      <description>&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การขอใบแทนใบอนุญาตและการออกใบแทนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรและใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2561-112.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การอนุญาตจัดตั้ง การเลิกดำเนินการ การพักใช้และการเพิกถอนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/110_2561/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/110_2561/</guid>
      <description>&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การอนุญาตจัดตั้ง การเลิกดำเนินการ การพักใช้และการเพิกถอนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2561-110.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสําหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-22/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่ ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบ แบตเตอรี่ที่ประกอบ หรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรหรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 26 กันยายน พ.ศ. 2565 กําหนดให้ &lt;em&gt;ยกเว้นอากร&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;สําหรับรถยนต์นั่ง รถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกินสิบคนและรถยนต์กระบะแบบพลังงานไฟฟ้าจาก แบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV) ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ที่นําออกจากเขตปลอดอากรหรือเขตประกอบการเสรีตั้งแต่วันที่ 4 ตุลาคม พ.ศ. 2565 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568 เพื่อใช้หรือจําหน่ายภายในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4d464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เขตปลอดอากร 2022</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 5 การขอจัดตั้งเขตปลอดอากรเพื่อการประกอบพาณิชยกรรม ต้องเป็นไปตามเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นการจัดตั้งเพื่อประโยชน์ของผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการ ในเขตปลอดอากรรายใดรายหนึ่งเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้บริการในรูปแบบสาธารณะ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีพื้นที่ตามข้อหนึ่งข้อใด ดังต่อไปนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีพื้นที่ทั้งหมดรวมกันไม่น้อยกว่า 90,000 ตารางเมตร และตั้งอยู่ ในรัศมีไม่เกินสิบห้ากิโลเมตรจากบริเวณสนามบินระหว่างประเทศ ท่าเรือ จุดผ่านแดนถาวร เขตพัฒนา เศรษฐกิจพิเศษ เขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก เขตส่งเสริมเศรษฐกิจพิเศษ กรณีมีพื้นที่น้อยกว่า 90,000 ตารางเมตร และตั้งอยู่ในเขตพัฒนา พิเศษภาคตะวันออก อธิบดีมีอำนาจผ่อนผันตามเหตุผลและความจำเป็น แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีพื้นที่ทั้งหมดรวมกันไม่น้อยกว่า 40,000 ตารางเมตร และตั้งอยู่ ในรัศมีไม่เกินสามสิบห้ากิโลเมตรจากบริเวณสนามบินระหว่างประเทศ ท่าเรือ จุดผ่านแดนถาวร เขตพัฒนา เศรษฐกิจพิเศษ เขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก เขตส่งเสริมเศรษฐกิจพิเศษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีพื้นที่ทั้งหมดรวมกันไม่น้อยกว่า 80,000 ตารางเมตร และตั้งอยู่ ในรัศมีไม่เกินห้าสิบกิโลเมตรจากบริเวณสนามบินระหว่างประเทศ ท่าเรือ จุดผ่านแดนถาวร เขตพัฒนา เศรษฐกิจพิเศษ เขตพัฒนาพิเศษภาคตะวันออก เขตส่งเสริมเศรษฐกิจพิเศษ พื้นที่ตาม (3.1) – (3.3) มิให้นับรวมพื้นที่ซึ่งไม่เกี่ยวข้องกับการจัดเก็บสินค้า เช่น ที่จอดรถ อาคารสำนักงานผู้ประกอบการ บ่อบําบัดน้ำเสีย สถานีตรวจสอบ (Checking Post) ลิฟต์ บันไดเลื่อน แต่ให้รวมถึงอาคารสำนักงานศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;มีลักษณะเป็นศูนย์กระจายสินค้าระหว่างประเทศหรือเขตอุตสาหกรรมโลจิสติกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กิจการตามวรรคหนึ่งต้องเป็นกิจการที่เกี่ยวข้องกับการนําของเข้า การส่งของออก กิจการที่เกี่ยวเนื่องกับการประกอบอุตสาหกรรม กิจการที่เกี่ยวกับการเพิ่มมูลค่าสินค้า หรือกิจการอื่น อันเป็นประโยชน์ต่อเศรษฐกิจของประเทศ ได้แก่&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(ก) การค้า การบริการ หรือการขนส่งระหว่างประเทศ.&lt;br&gt;
(ข) การกระจายสินค้า คลังสินค้า การซื้อมาและขายไป.&lt;br&gt;
(ค) การบรรจุ การแบ่งบรรจุ การบรรจุใหม่ ในเชิงพาณิชยกรรม.&lt;br&gt;
(ง) การปิดฉลากหรือเครื่องหมายอื่นใด การปิดฉลากใหม่.&lt;br&gt;
(จ) การแสดงสินค้าหรือนิทรรศการ การประชุมระหว่างประเทศ.&lt;br&gt;
(ฉ) การซ่อมแซม และงานด้านวิศวกรรม ในเชิงพาณิชยกรรม.&lt;br&gt;
(ช) การตรวจสอบ วิเคราะห์ และรับรองคุณภาพของผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม หรือผลผลิตทางเกษตรกรรม.&lt;br&gt;
(ซ) การประกอบกิจการในลักษณะของโรงพักสินค้านอกเขตทำเนียบท่าเรือ สำหรับการขนส่งต่อเนื่องหลายรูปแบบ และหรือการขนส่งด้วยระบบตู้คอนเทนเนอร์บรรจุสินค้าของผู้นําของเข้า หรือผู้ส่งของออกมากกว่าหนึ่งราย”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 6 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 6 การขอจัดตั้งเขตปลอดอากร ณ สนามบินระหว่างประเทศ หรือท่าเรือรับอนุญาต ต้องเป็นไปตามเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นกิจการที่เกี่ยวข้องกับการนําของเข้า การส่งของออก การถ่ายลํา การผ่านแดน การเปลี่ยนแปลงรูปแบบของการขนส่ง การเก็บรักษาสินค้า หรือกิจการที่เกี่ยวกับการเพิ่มมูลค่าสินค้า ได้แก่&lt;br&gt;
(ก) กิจการโรงพักสินค้า ณ ท่าหรือที่ที่นําของเข้าหรือส่งของออก.&lt;br&gt;
(ข) การค้า การบริการ หรือการขนส่งระหว่างประเทศ.&lt;br&gt;
(ค) การแบ่งแยกกอง การจัดประเภท การคัดเลือก.
(ง) การบรรจุ การแบ่งบรรจุ การบรรจุใหม่.&lt;br&gt;
(จ) การปิดฉลากหรือเครื่องหมายอื่นใด การปิดฉลากใหม่.&lt;br&gt;
(ฉ) การผสม/ประกอบ (Combined cargo or Consolidated cargo).&lt;br&gt;
(ช) การซ่อมหรือสร้างอากาศยานหรือเรือ ชิ้นส่วน อุปกรณ์ เครื่องใช้ ของอากาศยานหรือเรือ รวมทั้งภาชนะที่ใช้ในการขนส่ง.&lt;br&gt;
(ซ) การเก็บของใช้สิ้นเปลืองในเรือหรืออากาศยานที่เดินทางไป ต่างประเทศรวมทั้งน้ำมันเชื้อเพลิง น้ำมันหล่อลื่น หรือพลังงานอย่างอื่น.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีพื้นที่โรงพักสินค้าหรือที่มั่นคง สำหรับตรวจและเก็บหรือตรวจปล่อย ของนําเข้าหรือของส่งออกที่ยังมิได้เสียอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17.2 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;17.2 อาคารสำนักงานศุลกากรที่มีพื้นที่ไม่น้อยกว่า 40 ตารางเมตร ตั้งอยู่ใน บริเวณที่เหมาะสมและใกล้เคียงกับสถานีตรวจสอบ (Checking Post) โดยมี.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;17.2.1 อุปกรณ์สำนักงาน รวมถึงอุปกรณ์เครื่องใช้สำนักงานที่จำเป็น และเพียงพอต่อการปฏิบัติงานของพนักงานศุลกากร.&lt;br&gt;
17.2.2 ระบบคอมพิวเตอร์ที่เชื่อมโยงกับระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ (TCES).&lt;br&gt;
17.2.3 ระบบควบคุมการรับมอบ - ส่งมอบ การขนย้าย การเก็บรักษา การควบคุมและตรวจปล่อยสินค้าที่ทันสมัย และสามารถตรวจสอบได้ เช่น ระบบรหัสแถบเส้น (Bar Code System) เครื่องชั่งน้ำหนักอิเล็กทรอนิกส์ เป็นต้น.&lt;br&gt;
17.2.4 ระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์ บุคคล หมายเลขยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ และหรือสิ่งของที่ผ่านเข้า - ออก และ เปิดตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่าหกสิบวัน.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17.7 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;17.7 กรณีเขตปลอดอากรเพื่อการประกอบพาณิชยกรรม ผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้ง เขตปลอดอากรหรือผู้ขอรับใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง และระบบควบคุมทางศุลกากร ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;17.7.1 ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง ต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลังให้เป็นไปตามประกาศ กรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.7.2 ระบบควบคุมทางศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับสินค้าประเภท รถยนต์ใหม่ สำเร็จรูปตามประเภทพิกัดศุลกากร &lt;em&gt;8702 8703 และ 4704&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพรถยนต์ใหม่ สำเร็จรูป ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จอดรถ โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่งที่จอดรถอย่างน้อยทุก ๆ เจ็ดวัน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบตรวจจับสถานะตำแหน่งของรถยนต์ใหม่ สำเร็จรูป และต้องสามารถจัดเก็บและเรียกดูข้อมูล ประวัติ สถานะ ตำแหน่งของรถยนต์นั่งสำเร็จรูป ได้ตลอดเวลา (Real-Time System).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับสินค้าประเภทสุรา ไวน์ บุหรี่ หรือของที่มีความเสี่ยงตามประกาศกำหนดประเภทหรือชนิดแห่งของที่จะนําเข้าไปในเขตปลอดอากร และการควบคุมของที่มีความเสี่ยง.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพสินค้า หรือ รถบรรทุกสินค้า ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้า โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่งที่จัดเก็บ สินค้าอย่างน้อยทุก ๆ สิบสี่วัน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบตรวจจับสถานะตำแหน่งสินค้า และต้องสามารถ จัดเก็บและเรียกดูข้อมูล ประวัติ สถานะ ตำแหน่งของสินค้า ได้ตลอดเวลา (Real-Time System).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีการควบคุมหีบห่อบรรจุสินค้าขณะนําเข้า-นําออก และ ภายในเขตปลอดอากร ดังนี้.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําเข้าเป็นกล่องหรือหีบห่อต้องมีการปิดผนึก ที่มิดชิด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําเข้าเป็นพาเลท (Pallet) หรือลักษณะ ที่ต้องมัดรวมสินค้านั้นไว้ด้วยกัน ต้องมีวัสดุห่อหุ้มที่โปร่งแสงสามารถมองเห็นจำนวนกล่องหรือหีบห่อได้ชัดเจน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หีบห่อสินค้าตาม (1) และ (2) ต้องมีอุปกรณ์สายรัด นิรภัยที่ใช้เทคโนโลยีอาร์เอฟไอดี (RFID Technology) หรือเทคโนโลยีอื่นที่สามารถระบุตัวตนของอุปกรณ์เช่นว่านั้นได้รัดไว้อย่างแน่นหนาและสามารถตรวจสอบข้อมูล ติดตามสถานะของอุปกรณ์สายรัดนิรภัยได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หีบห่อสินค้าขณะเวลานําเข้า-นําออกรวมถึงการโอนย้าย สินค้าภายในเขตปลอดอากรต้องอยู่ในสภาพเดิมโดยไม่เปลี่ยนแปลง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับของทั่วไป.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพสินค้า หรือ รถบรรทุกสินค้า ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้า โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่ง ที่จัดเก็บสินค้าอย่างน้อยทุก ๆ สามสิบวัน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องสามารถตรวจสอบข้อมูลการนําเข้า-นําออก และตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้าได้.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ข้อมูลตามข้อ 17.7.2 ต้องเชื่อมโยงกับรายงานของระบบ การควบคุมสินค้าคงคลังตามข้อ 13.7.1 ได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 19 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 19 เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ได้ดำเนินการตามหลักเกณฑ์ และ เงื่อนไขของการขอเปิดดำเนินการเขตปลอดอากรและพร้อมที่จะเปิดดำเนินการแล้ว ให้มีหนังสือแจ้งพนักงานศุลกากร ณ กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือสำนักงานศุลกากรที่ได้ยื่นคําขออนุญาต เพื่อนัดหมาย พนักงานศุลกากรฝ่ายจัดตั้งเขตปลอดอากร พนักงานศุลกากรส่วนตรวจสอบเขตปลอดอากร กองสิทธิประโยชน์ ทางภาษีอากร พนักงานศุลกากรศูนย์ประมวลข้อมูลการข่าวทางศุลกากร และพนักงานศุลกากรด่านศุลกากร หรือสำนักงานศุลกากรที่กำกับดูแลพื้นที่ ไปตรวจสอบความพร้อมของสถานที่ พร้อมทั้งยื่นแผนที่แสดงอาณาเขต ที่ได้รับอนุญาตให้จัดตั้งเขตปลอดอากร ชนิดมาตราส่วน 1 : 50,000 ขนาด A4 จำนวน 2 แผ่น พร้อมทั้ง ภาพถ่ายสถานที่&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็นข้อ 28/.1 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ข้อ 28/.1 กรณีผู้ได้รับใบอนุญาตมีความประสงค์จะเปลี่ยนแปลง เพิ่ม หรือลด ประเภทกิจการของเขตปลอดอากร ต้องเป็นไปตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขของการขอรับใบอนุญาตจัดตั้ง เขตปลอดอากรตามประเภทที่ผู้ได้รับใบอนุญาตมีความประสงค์จะเปลี่ยนแปลง เพิ่ม หรือลดประเภทกิจการ โดยถูกต้องครบถ้วน เช่น การเพิ่มประเภทกิจการของเขตปลอดอากร จากเดิม “เขตปลอดอากร เพื่อการประกอบอุตสาหกรรม” เป็น “เขตปลอดอากรเพื่อการประกอบอุตสาหกรรมและพาณิชยกรรม” ผู้ได้รับใบอนุญาตต้องปฏิบัติตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขของการขอรับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร เพื่อการประกอบอุตสาหกรรม และเพื่อการประกอบพาณิชยกรรมด้วย เป็นต้น
กรณีการเปลี่ยนแปลง หากมีผลทำให้สาระสำคัญของใบอนุญาตเปลี่ยนแปลง ผู้ยื่นคําขอ จะต้องนําใบอนุญาตฉบับเดิม มาให้พนักงานศุลกากรกำกับคําว่า &lt;em&gt;“ยกเลิก”&lt;/em&gt; ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 3 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 3 ผู้ขอรับใบอนุญาตต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลังที่เหมาะสมกับ ประเภทกิจการเกี่ยวกับการนําของเข้า การส่งของออกและของคงเหลือ และสามารถจัดทำรายงาน ตามแบบมาตรฐานหรือระบบควบคุมที่ทันสมัยอย่างอื่น.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;กรณีเขตปลอดอากรเพื่อการประกอบพาณิชยกรรม ผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้ง เขตปลอดอากรหรือผู้ขอรับใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง และระบบควบคุมทางศุลกากร ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.1 ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง&lt;/strong&gt; ต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลังให้เป็นไปตามประกาศกรมศุลกากร ว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำ ของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;3.2 ระบบควบคุมทางศุลกากร.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
3.2.1 ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับสินค้าประเภท รถยนต์ใหม่ สำเร็จรูปตามประเภทพิกัดศุลกากร 8702 8703 และ 4704.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพรถยนต์ใหม่ สำเร็จรูป ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จอดรถ โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่งที่จอดรถอย่างน้อยทุก ๆ เจ็ดวัน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบตรวจจับสถานะตำแหน่งของรถยนต์ใหม่ สำเร็จรูป และต้องสามารถจัดเก็บและเรียกดูข้อมูล ประวัติ สถานะ ตำแหน่งของรถยนต์นั่งสำเร็จรูปได้ ตลอดเวลา (Real-Time System).&lt;br&gt;
3.2.2 ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับสินค้าประเภทสุรา ไวน์ บุหรี่ หรือของที่มีความเสี่ยงตามประกาศกำหนดประเภทหรือชนิดแห่งของที่จะนําเข้าไปในเขตปลอดอากร และการควบคุมของที่มีความเสี่ยง.&lt;br&gt;
(1) ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไป ตามประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;br&gt;
(2) ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพสินค้า หรือ รถบรรทุกสินค้า ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้า โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่งที่จัดเก็บ สินค้าอย่างน้อยทุก ๆ สิบสี่วัน.&lt;br&gt;
(3) ต้องมีระบบตรวจจับสถานะตำแหน่งสินค้า และต้อง สามารถจัดเก็บและเรียกดูข้อมูล ประวัติ สถานะ ตำแหน่งของสินค้า ได้ตลอดเวลา (Real-Time System).&lt;br&gt;
(4) ต้องมีการควบคุมหีบห่อบรรจุสินค้าขณะนําเข้า-นําออก และภายในเขตปลอดอากร ดังนี้.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําเข้าเป็นกล่องหรือหีบห่อต้องมีการปิดผนึก ที่มิดชิด.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําเข้าเป็นพาเลท (Pallet) หรือลักษณะ ที่ต้องมัดรวมสินค้านั้นไว้ด้วยกัน ต้องมีวัสดุห่อหุ้มที่โปร่งแสงสามารถมองเห็นจำนวนกล่องหรือหีบห่อได้ชัดเจน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หีบห่อสินค้าตาม (ก) และ (ข) ต้องมีอุปกรณ์ สายรัดนิรภัยที่ใช้เทคโนโลยีอาร์เอฟไอดี (RFID Technology) หรือเทคโนโลยีอื่นที่สามารถระบุตัวตนของ อุปกรณ์เช่นว่านั้นได้รัดไว้อย่างแน่นหนาและสามารถตรวจสอบข้อมูล ติดตามสถานะของอุปกรณ์สายรัดนิรภัยได้.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หีบห่อสินค้าขณะเวลานําเข้า-นําออกรวมถึง การโอนย้ายสินค้าภายในเขตปลอดอากรต้องอยู่ในสภาพเดิมโดยไม่เปลี่ยนแปลง.&lt;br&gt;
3.2.3 ระบบควบคุมทางศุลกากรสำหรับของทั่วไป.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องจัดให้มีระบบโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ให้เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรว่าด้วยการกำหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีระบบการถ่ายภาพและจัดเก็บภาพสินค้า หรือ รถบรรทุกสินค้า ขณะผ่านประตูเข้า-ออก รวมถึงตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้า โดยต้องถ่ายภาพตำแหน่งที่จัดเก็บ สินค้าอย่างน้อยทุก ๆ สามสิบวัน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องสามารถตรวจสอบข้อมูลการนําเข้า-นําออก และ ตำแหน่งที่จัดเก็บสินค้าได้
ทั้งนี้ ข้อมูลตามข้อ 3.2 ต้องเชื่อมโยงกับรายงานของระบบการควบคุม สินค้าคงคลังตามข้อ 3.1 ได้.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 14 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 14&lt;/strong&gt; ผู้ได้รับใบอนุญาตต้องจัดทํารายงานตามรูปแบบที่กรมศุลกากรกําหนด ผ่านช่องทางอิเล็กทรอนิกส์ ยื่นต่อส่วนตรวจสอบเขตปลอดอากร กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน สามสิบวันนับแต่วันสิ้นงวด โดย&lt;em&gt;กําหนดปีละ 2 งวด ทั้งนี้ ให้ถือวันที่ 30 มิถุนายน และ 31 ธันวาคม ของแต่ละปีเป็นวันสิ้นงวด&lt;/em&gt; และให้จัดเตรียมของคงเหลือให้พนักงานศุลกากรของส่วนตรวจสอบเขตปลอดอากร กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร และพนักงานศุลกากรของหน่วยงานศุลกากรที่กํากับดูแลเขตปลอดอากร ตรวจนับร่วมกันอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง ในกรณีมีเหตุอันควรสงสัยพนักงานศุลกากรอาจเพิ่มความถี่ ในการตรวจสอบตามเหตุผลและความจําเป็น.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 12&lt;/strong&gt; ให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรหรือผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการ ในเขตปลอดอากรเพื่อการประกอบพาณิชยกรรม ที่ได้ดำเนินการอยู่ในวันก่อนวันที่ประกาศนี้มีผลใช้บังคับ ต้องจัดให้มีระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง และระบบควบคุมทางศุลกากรตามข้อ 5 หรือข้อ 9 แล้วแต่กรณี &lt;em&gt;ก่อนวันที่ 1 ตุลาคม 2565&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 15 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2565 เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
