<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>หน้ากาก on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in หน้ากาก on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร สำหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (&#34;CV7&#34;)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-49/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-49/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 49/.2565 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/strong&gt; มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; กำหนดให้ยกเว้นอากรสำหรับของไม่ว่าจะจัดอยู่ในพิกัดประเภทใดที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.90.90 การยกเว้นอากร และการกำหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ และเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่ได้รับการยกเว้นอากรจะต้องนําไปใช้ผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 ภายในกำหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า หากปรากฏในภายหลังว่า ของที่ได้รับการยกเว้นอากรไม่สามารถหรือมิได้นําไปใช้ผลิต ภายในกำหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องชําระอากรตามปกติ หรือส่งของนั้นออกไปนอกราชอาณาจักร หากมีเหตุจำเป็นต้องขยายระยะเวลาให้ขอต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกำหนดดังกล่าว อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ขอใช้สิทธิต้องได้รับอนุมัติจากอธิบดีกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; เพื่อการพิจารณาอนุมัติให้ยกเว้นอากรศุลกากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอยกเว้นอากร พร้อมเอกสารหรือหลักฐาน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้าเป็นผู้ประกอบการอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 ให้ใช้เอกสารหรือหลักฐาน เฉพาะในการนําเข้าครั้งแรกดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้งการประกอบกิจการ โรงงานจำพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือรับรองการประกอบ กิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือรับแจ้ง การประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้นําของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงกำลังการผลิตเต็มที่ของโรงงานต่อปี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตาม ประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในการนําเข้าทุกครั้งให้ยื่นหรือแสดงเอกสารหรือหลักฐาน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงรายชื่อและที่อยู่ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากที่เป็นลูกค้า ในการซื้อของที่ขอยกเว้นอากรศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้นําของเข้าตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากาก กรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดและหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.90.90 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้งการประกอบกิจการ โรงงานจำพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือรับรองการประกอบกิจการ โรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือรับแจ้งการประกอบ อุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัญญาซื้อขายหรือเอกสารอื่นใดที่แสดงได้ว่าผู้นําของเข้า นําเข้ามาเพื่อส่งให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขอใช้สิทธิยกเว้นอากรดำเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้องพร้อมเอกสารหรือหลักฐานประกอบตามที่กำหนดไว้ในข้อ 2 เพื่อขอใช้สิทธิต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้าเพื่อประกอบการพิจารณา อนุมัติให้ได้สิทธิยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมี หนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ขอใช้สิทธิยื่นหนังสือหรือเอกสาร เพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบพร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทำการนับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการกรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิกการได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กำหนดไว้ในเรื่องนั้น เพื่อประกอบการพิจารณาให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นคําร้องล่วงหน้าก่อนการนําเข้า ที่สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติให้แก้ไขเปลี่ยนแปลง ต้องดำเนินการตามข้อ 5 ไปก่อน กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้ง ให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอแก้ไขเพิ่มเติมหลักการ ที่ได้รับอนุมัติไว้เดิมให้แก่ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่พร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขเพิ่มเติมความคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติ วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูลวันเริ่มต้น การได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น “CV7” และบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit) ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติหลักการยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (0944000163011) ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร ให้ผู้นําของเข้าดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น “000” หรือ “999” แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น “P12” (หมายถึง การยื่น ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น “CV7”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; ภายหลังจากที่ได้รับการตรวจปล่อยไปจากอารักขาของศุลกากรแล้ว เช่น การขอขยายระยะเวลาการใช้วัตถุดิบ การขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือการขอชําระค่าภาษีอากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้อง ณ สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่รับผิดชอบก่อนครบกำหนดระยะเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า พร้อมทั้งยื่นบัญชีแสดงรายการแห่งของที่ขอดำเนินการ เช่น รายละเอียดวันที่นําของเข้า เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า เลขที่บัญชีราคาสินค้า ปริมาณที่นําเข้า ปริมาณคงเหลือ เป็นต้น และเอกสารหรือหลักฐานต่าง ๆ เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร ให้นําพนักงานศุลกากรของสำนักงานหรือด่านศุลกากรที่พิจารณาคําร้อง ไปทำการตรวจ หรือควบคุม และชําระค่าธรรมเนียม และค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) ตามที่กำหนดไว้ เมื่อส่งของตามที่ได้รับอนุมัติกลับออกนอกราชอาณาจักรแล้ว ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกให้พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบทราบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอชําระค่าภาษีอากร หากข้อมูลรายละเอียดการนําเข้าไม่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรศุลกากรตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขที่กำหนดไว้ในประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นําเข้า มาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (ฉบับที่ 4) ลงวันที่ 21 มีนาคม พ.ศ. 2504 และระเบียบพิธีการศุลกากร กรมศุลกากรจะเรียก เก็บค่าภาษีอากร ค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) และเงินเพิ่มให้ครบถ้วน ตามระเบียบปฏิบัติปกติของพิธีการทั่วไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอขยายระยะเวลาการใช้วัตถุดิบ อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาต ให้ขยายระยะเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 10&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 เมษายน 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505e4f464a4e464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-109/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1092564-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไข-การปฏบตพธการศลกากรในการยกเวนอากรศลกากร-สำหรบของทนำเขามาเพอผลตเปนหนากาก&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 109/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มีการเพิ่มรหัสสิทธิพิเศษ (Privilege Code) =&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;CV4&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (ฉบับที่ 2)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ลงวันที่ 28 มิถุนายน พ.ศ. 2524 กําหนดให้ยกเว้นอากรสําหรับของไม่ว่าจะ จัดอยู่ในพิกัดประเภทใดที่นําเข้ามา เพื่อผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40&lt;/em&gt; หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์ นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.90&lt;/em&gt; การยกเว้นอากรและการกําหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ และเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ก) ของที่ได้รับการยกเว้นอากรจะต้องนําไปใช้ผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40 ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปี&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําของเข้า
หากปรากฏในภายหลังว่า ของที่ได้รับการยกเว้นอากรไม่สามารถหรือมิได้นําไปใช้ผลิต ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องชําระอากรตามปกติ หรือส่งของนั้นออกไป นอกราชอาณาจักร หากมีเหตุจําเป็นต้องขยายระยะเวลา ให้ขอต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกําหนดดังกล่าว อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิต้องได้รับอนุมัติจากอธิบดีกรมศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 การพิจารณาอนุมัติให้ยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2.1 การนําของเข้าตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 14 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ก) การปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพื่อขอยกเว้นอากรศุลกากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอยกเว้นอากรพร้อมเอกสาร ดังต่อไปนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้าเป็นผู้ประกอบการอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 ให้ใช้เอกสารหลักฐานเฉพาะในการนําเข้าครั้งแรก ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้นําของเข้า.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงกําลังการผลิตเต็มที่ของโรงงานต่อปี.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากากตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิด ที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้ามิใช่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมตามข้อ 1 ให้ใช้เอกสารหลักฐานในการนําเข้าทุกครั้ง ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงรายชื่อและที่อยู่ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากาก ที่เป็นลูกค้าในการซื้อของที่ขอยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้นําของเข้าตามแบบแนบท้าย ประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดและหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงเอกสารสัญญาซื้อขายหรือเอกสารอื่นใดที่แสดงได้ว่าผู้นําของเข้า นําเข้ามาเพื่อส่งให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิในการขออนุมัติยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;สําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากากให้นําพิธีการทั่วไปเกี่ยวกับการขออนุมัติให้ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร มาใช้บังคับกับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ เพื่อขอใช้สิทธิต่อสํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้าเพื่อประกอบ การพิจารณาอนุมัติให้ได้สิทธิยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้อง หรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิ ทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้นําของเข้า ยื่นหนังสือหรือเอกสารเพิ่มเติม ให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบพร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทําการ นับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการ กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิก การได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ในเรื่องนั้น เพื่อประกอบ การพิจารณาให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นคําร้องล่วงหน้าก่อนการนําเข้า ที่สํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติ ให้แก้ไขเปลี่ยนแปลงต้องดําเนินการตาม (ง) ไปก่อน  กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากร จะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบ ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วน ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอแก้ไขเพิ่มเติมหลักการ ที่ได้รับอนุมัติไว้เดิม ให้แก่ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่พร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขเพิ่มเติม การคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติ วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูล วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ค) ให้ผู้นําของเข้าบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit) ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติหลักการยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือ รับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (&lt;em&gt;0994000163011&lt;/em&gt;) ในช่องเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ง) การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร ให้ผู้นําของเข้าดําเนินการ ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยืน ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกําหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูล ใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนเงินอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-21/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 21/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็น&lt;em&gt;หน้ากาก&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-21.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f46464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า ประเภทพิกัด  63079090 รหัสสถิติ 002 หน้ากากทางการแพทย์ นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-106/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 106/.2563 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า &lt;em&gt;ประเภทพิกัด 63.07 พิกัด 63079090 รหัสสถิติ 002&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;หน้ากากทางการแพทย์ นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด&lt;/strong&gt;  &lt;em&gt;มีผลบังค้บตั้งแต่ 1 ก.ค. 2563 เป็นต้น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2563-106.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://th.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414b505f46464b4c464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรในการนำเข้าหน้ากากอนามัยและวัตถุดิบที่นำเข้ามาเพื่อผลิต</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-61/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-61/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 61/.2563 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 144/.2560 เรื่อง &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530&lt;/strong&gt; มีผลบังคับใช้ &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 26 มีนาคม 2563 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;img src=&#34;./2563-61.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_slide_image.php?current_id=14232832414a505f46464a4e464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
