<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ผู้ประกอบการ on ECS</title>
    <link>/pages/company/</link>
    <description>Recent content in ผู้ประกอบการ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/company/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ผู้นำเข้า-ส่งออก</title>
      <link>/pages/company/im-ex/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/im-ex/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;การลงทะเบยนเปนผนำเขา-สงออกกบกรมศลกากร&#34;&gt;การลงทะเบียนเป็นผู้นำเข้า-ส่งออกกับกรมศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/regis.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประกอบการที่ประสงค์จะปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ จำเป็นต้องมาลงทะเบียนกับศุลกากร เพื่อเป็นฐานข้อมูลสำหรับการใช้งานระบบต่าง ๆ ของกรมศุลกากรได้ โดยสามารถดำเนินการได้ 3 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทางอินเทอร์เน็ต (Online Customs Registration) หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทาง Customs Trader Portal (เปิดให้บริการระยะแรกสำหรับ&lt;strong&gt;ผู้ลงทะเบียนที่เป็นบุคคลธรรมดา สัญชาติไทย ที่ยังไม่เคยลงทะเบียนกับกรมศุลกากรเท่านั้น&lt;/strong&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียน ณ หน่วยบริการรับลงทะเบียนของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรที่ 94/.2564 เรื่อง &lt;a href=&#34;../../../post/announcement/customs/2564-94/&#34;&gt;การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระงบการใชขอมลทะเบยน&#34;&gt;การระงับการใช้ข้อมูลทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ระบบทะเบียนผู้มาติดต่อจะระงับการใช้ข้อมูลทะเบียน จากเหตุที่ไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร (ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 64/.2561) ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณี&lt;em&gt;บุคคลธรรมดา&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา &lt;em&gt;6 เดือน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณี&lt;em&gt;นิติบุคคล&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา &lt;em&gt;2 ปี&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ลงทะเบียนถูกระงับการใช้ข้อมูลทะเบียนตามวรรคหนึ่ง จะไม่สามารถปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรได้ จนกว่าจะแจ้งขอใช้ข้อมูลทะเบียนใหม่&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รายชื่อตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุในปี พ.ศ. 2566</title>
      <link>/pages/company/register_expire/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/register_expire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ข้อมูล รายชื่อตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ ที่จะ&lt;em&gt;หมดอายุในปี พ.ศ. 2566&lt;/em&gt; เพื่อใช้ในการตรวจสอบและเตรียมความพร้อมในการต่ออายุ เพื่อความต่อเนื่องในการปฏิบัติงาน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../files/2566/docs_01.pdf&#34;&gt;ข้อมูลการลงทะเบียนของตัวแทนออกของที่ครบกำหนด 3 ปี ในปี พ.ศ. 2566 (นิติบุคคล)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../files/2566/docs_02.pdf&#34;&gt;ข้อมูลการลงทะเบียนของตัวแทนออกของที่ครบกำหนด 3 ปี ในปี พ.ศ. 2566 (บุคคลธรรมดา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../files/2566/docs_03.pdf&#34;&gt;รายชื่อผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุในปี พ.ศ. 2566 (ชิปปิ้ง)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายชอตวแทนออกของทครบกำหนด-3-ป-ในป-พศ-2566-นตบคคล&#34;&gt;รายชื่อตัวแทนออกของที่ครบกำหนด 3 ปี ในปี พ.ศ. 2566 (&lt;em&gt;นิติบุคคล&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../files/2566/docs_01.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายชอตวแทนออกของทครบกำหนด-3-ป-ในป-พศ-2566-บคคลธรรมดา&#34;&gt;รายชื่อตัวแทนออกของที่ครบกำหนด 3 ปี ในปี พ.ศ. 2566 (&lt;em&gt;บุคคลธรรมดา&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../files/2566/docs_02.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายชอผปฏบตงานเกยวกบการออกของทจะหมดอายในป-พศ-2566-ชปปง&#34;&gt;รายชื่อผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุในปี พ.ศ. 2566 (&lt;em&gt;ชิปปิ้ง&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../files/2566/docs_03.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/list_strc_download.php?ini_menu=menu_business_160421_01_161202_01&amp;amp;ini_content=business_160426_01_161202_01_161202_05&amp;amp;order_by=co_last_update_datetime&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_01_161202_01&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_01_161202_01_161202_04&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 22 ธันวาคม 2565&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่&lt;/strong&gt; : ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ (สทพ.) กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร (กมพ.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขโทรศัพท์ : 02-6677000 ต่อ 20-4634 และ 20-4636&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ</title>
      <link>/pages/company/broker/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/broker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../broker.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ตัวแทนออกของ”&lt;/strong&gt; หมายความถึง ผู้รับมอบอำนาจจากผู้นำของเข้า ผู้ส่งของออก หรือผู้นำของผ่านแดน หรือผู้ขอถ่ายลำ เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ที่เป็นนิติบุคคลหรือบุคคลธรรมดา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในปีพ.ศ. 2549 กรมศุลกากรได้มีการปรับปรุงระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของ เพื่อยกระดับและส่งเสริม ให้ระบบตัวแทนออกของ เป็นที่ยอมรับและเป็นมาตรฐานโลกอันเป็นประโยชน์ต่อการปฏิบัติงานเกี่ยวกับ การออกของตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง กรมศุลกากรจึงได้ออกประกาศกรมศุลกากรที่ 13/ 2549 ลงวันที่ 10 กุมภาพันธ์ 2549 เรื่อง ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของ โดยได้มีการกำหนดคุณสมบัติของตัวแทนออกของ หลักเกณฑ์การยื่นขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของ ตลอดจนหน้าที่และความรับผิดชอบของตัวแทนออกของ และมีการควบคุมมาตรฐานของตัวแทนออกของ โดยตัวแทนออกของจะต้องเป็นสมาชิกสมาคมที่เกี่ยวกับการออกของ และกำหนดให้สมาคมที่เกี่ยวกับการออกของมีหน้าที่รับรองสมาชิก กำหนดจรรยาบรรณตัวแทนออกของ จัดให้มีการอบรมหลักสูตรตัวแทนออกของตามที่กรมศุลกากรรับรอง เผยแพร่นโยบาย ระเบียบ และประกาศของกรมศุลกากร ส่งเสริมความรู้ทางด้านศุลกากร ให้คำปรึกษาเกี่ยวกับงานศุลกากรแก่สมาชิก กำกับดูแลความประพฤติของสมาชิก ตักเตือนสมาชิกที่ไม่ปฏิบัติตามจรรยาบรรณ รวมทั้งต้องแจ้งการเปลี่ยนรายชื่อสมาชิกแก่กรมศุลกากรทราบทุกครั้ง ต่อมากรมศุลกากรได้มีปรับปรุงแก้ไขกฎหมายศุลกากรขึ้นทั้งฉบับเพื่อให้เหมาะสมสอดคล้องกับการศุลกากรในปัจจุบัน และมีผลใช้บังคับในปี พ.ศ. 2560 กรมศุลกากรจึงได้ปรับปรุงแก้ไขระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของเดิมเพื่อให้เป็นไปตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 โดยได้ออก&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505e4f464b48464b47&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 61 / 2561 เรื่อง ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ&lt;/a&gt; ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561 มาใช้บังคับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบันตัวแทนออกของ แบ่งออกได้เป็น 2 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวแทนออกของทั่วไป&lt;/strong&gt; คือ บุคคลที่ยื่นคำขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของต่อกรมศุลกากรตามประกาศกรมศุลกากรที่ 61 / 2561 ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/strong&gt; (Authorized Economic Operator : AEO) คือตัวแทนออกของทั่วไป ที่มีความประสงค์จะยกระดับตนเอง เพื่อเพิ่มมาตรฐานด้านความปลอดภัย ในการขนส่งสินค้าและเพิ่มศักยภาพในการแข่งขันสู่ระดับโลก โดยสามารถยื่นคำร้อง ขอรับการคัดเลือกตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขตามที่กรมศุลกากรกำหนด ซึ่งตัวแทนออกของที่กรมศุลกากรได้รับรองให้เป็นตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอ จะสามารถปฏิบัติพิธีการศุลกากรด้วยความสะดวกรวดเร็ว และได้รับสิทธิพิเศษทางศุลกากรมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ผู้ที่ประสงค์จะขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของ&lt;/strong&gt; เพื่อเป็นผู้รับมอบอำนาจจากผู้นำของเข้า ผู้ส่งของออก หรือผู้นำของผ่านแดน หรือผู้ขอถ่ายลำ เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ที่เป็นนิติบุคคล หรือบุคคลธรรมดา ต้องยื่นแบบคำขออนุญาต/ ต่ออายุตัวแทนออกของปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยสามารถยื่นแบบคำขออนุญาต/ ต่ออายุฯ และ/หรือ แบบแนบได้ ณ ฝ่ายทะเบียนตัวแทนออกของ ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร หรือ ฝ่ายบริหารงานทั่วไป หรือหน่วยงานที่ได้รับอนุมัติให้รับลงทะเบียนของสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ ในการจัดเตรียมเอกสารประกอบ และวิธีการขออนุญาต/ ต่ออายุฯ ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรที่ 61 /2561 ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2561 &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505e4f464b48464b47&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 6 มิถุนายน 2562&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ (สทพ.) กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร (กมพ.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขโทรศัพท์ : 02-6677000 ต่อ 20-4634 และ 20-4636&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ (Authorized Economic Operator - AEO)</title>
      <link>/pages/company/aeo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/aeo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/AEO.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สืบเนื่องจากเหตุการณ์ก่อการร้ายเมื่อวันที่ 11 กันยายน 2544 (เหตุการณ์ 9 /11) ทำให้องค์การศุลกากรโลก (World Customs Organization:WCO) ตระหนักถึงระบบความปลอดภัยทางโลจิสติกส์และการค้าระหว่างประเทศ โดยให้ความสำคัญในกระบวนการรักษาความปลอดภัยตั้งแต่ต้นทางของการขนส่ง จึงได้กำหนดกรอบมาตรฐานในการรักษาความปลอดภัย และการอำนวยความสะดวกทางการค้าระหว่างประเทศ เรียกว่า SAFE Framework of Standards to Secure and Facilitate Global Trade (WCO SAFE FoS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งหนึ่งในกลไกสำคัญของ WCO SAFE FoS คือ โครงการ Authorized Economic Operator: AEO ทั้งนี้ ประเทศสมาชิก WCO ต่างแสดงเจตจำนงเข้าร่วมโครงการดังกล่าว โดยประเทศไทยในฐานะสมาชิก WCO ได้รับนโยบายนี้มาตั้งแต่ปี 2549 และกรมศุลกากรได้ลงนามใน Letter of Intent เมื่อวันที่ 9 พฤษภาคม 2549 เพื่อแสดงเจตนารมณ์ในการนำ WCO SAFE FoS มาใช้กระตุ้นให้ศุลกากรและภาคเอกชนตระหนักถึงความปลอดภัยในการขนส่งสินค้าระหว่างประเทศ โดยได้ดำเนินการมาตั้งแต่ปี พ.ศ. 2550 และยังคงมีความก้าวหน้ามาอย่างต่อเนื่อง&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aeo-คออะไร-&#34;&gt;AEO คืออะไร ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;องค์การศุลกากรโลกได้ให้คำนิยามไว้ว่า &lt;strong&gt;“AEO is a party involved in the international movement of goods in whatever function that has been approved by or on behalf of a national Customs Administrations as complying with WCO or equivalent supply chain security standards”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“องค์กรหรือบริษัทที่มีหน้าที่เกี่ยวข้องกับการเคลื่อนย้ายสินค้า โดยได้รับการรับรองจากศุลกากรของแต่ละประเทศว่าได้ปฏิบัติตามกรอบมาตรฐานของ WCO หรือมาตรฐานอื่นที่เทียบเท่าในเรื่องการรักษาความปลอดภัยในห่วงโซ่อุปทาน”&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ ผู้เกี่ยวข้องในห่วงโซ่อุปทาน รวมถึง ผู้ผลิต ผู้นำเข้า ผู้ส่งออก ตัวแทนออกของ ผู้ขนส่ง ผู้รวบรวมสินค้า ท่าเรือ ท่าอากาศยาน ผู้ประกอบการกิจการท่ารถ เจ้าของโรงพักสินค้า ตัวแทนจำหน่ายสินค้า เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ คือ ผู้ประกอบการที่มีคุณสมบัติครบถ้วนตามที่กรมศุลกากรกำหนด ซึ่งผ่านการตรวจสอบและตรวจประเมิน ณ สถานประกอบการ และได้รับการรับรองจากกรมศุลกากรว่าเป็นผู้ประกอบการที่มีมาตรฐานการรักษาความปลอดภัยในห่วงโซ่อุปทานการค้าระหว่างประเทศ ซึ่งผู้ประกอบการจะต้องจัดทำมาตรฐานรักษาความปลอดภัย 8 ด้าน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยในการเข้า-ออกอาคารสถานที่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยในส่วนที่เกี่ยวกับพนักงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยในส่วนของพันธมิตรทางธุรกิจ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยในส่วนที่เกี่ยวกับสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยสำหรับยานพาหนะขนส่งสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความปลอดภัยทางด้านข้อมูล และระบบเทคโนโลยีสารสนเทศของหน่วยงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการตรวจสอบและสืบสวนเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการจัดการเมื่อเกิดวิกฤตการณ์และแนวทางดำเนินการแก้ไข&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/aeo_safety.jpg&#34; alt=&#34;มาตรฐานรักษาความปลอดภัย 8 ด้าน&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับสิทธิพิเศษที่ผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอจะได้รับ อาทิ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;พิธีการศุลกากรนำของเข้าในการยกเว้นการตรวจ เว้นแต่กรณีที่มีระเบียบพิธีการเฉพาะเรื่องกำหนดไว้เป็นอย่างอื่น หรือมีเหตุอันควรสงสัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พิธีการศุลกากรส่งของออกในการยกเว้นการชักตัวอย่างสินค้าที่ส่งออก เว้นแต่กฎหมายหรือระเบียบอื่นที่เกี่ยวข้องกำหนดให้ชักตัวอย่าง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พิธีการศุลกากรสินค้าถ่ายลำ/ผ่านแดน โดยการใช้หลักประกัน ในการเป็นผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ แทนการวางเงินหรือหลักประกันของผู้ถ่ายลำตามกฎหมายและหลักเกณฑ์ที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;การปฏบตพธการศลกากรสำหรบโครงการผประกอบการระดบมาตรฐานเออโอ&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับโครงการผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/aeo-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ปัจจุบัน ประเทศไทยมีผู้ประกอบการระดับ มาตรฐานเออีโอจำนวน &lt;strong&gt;360 ราย&lt;/strong&gt; แบ่งเป็น &lt;strong&gt;ผู้นำของเข้าผู้ส่งของ&lt;/strong&gt;ออกระดับมาตรฐานเออีโอ จำนวน &lt;strong&gt;190 ราย&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;ตัวแทนออกของ&lt;/strong&gt;ระดับมาตรฐานเออีโอจำนวน &lt;strong&gt;183 ราย&lt;/strong&gt; (ข้อมูลณวันที่30 กันยายน 2562)
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;กฎหมายทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;ลำดับ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;วันที่&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://aeo.customs.go.th/cont_strc_announce.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232b324147505f46&#34;&gt;หน่วยงานศุลกากรคู่ความตกลงตามความตกลงยอมรับร่วมกัน สำหรับโครงการผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;29/10/62&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://aeo.customs.go.th/cont_strc_announce.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232b324146505f46&#34;&gt;หน่วยงานศุลกากรคู่ความตกลงตามความตกลงยอมรับร่วมกัน สำหรับโครงการผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;23/08/62&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://aeo.customs.go.th/cont_strc_announce.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232b324146505e4e&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการนำของเข้า ส่งของออก สำหรับโครงการผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;23/08/62&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://aeo.customs.go.th/cont_strc_announce.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324148505f4b&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 120 /2561 เรื่องกำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการเป็น &lt;em&gt;ผู้นำของเข้า ผู้ส่งของออก&lt;/em&gt; ระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;11/05/61&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://aeo.customs.go.th/cont_strc_announce.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f46&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 121 /2561 เรื่องกำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการเป็น &lt;em&gt;ตัวแทนออกของ&lt;/em&gt; ระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;11/05/61&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย โครงการอบรมชี้แจงการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำของเข้า ส่งของออก สำหรับโครงการผู้ประกอบการระดับมาตรฐานเออีโอ &lt;a href=&#34;../files/AEO-MRA.pdf&#34;&gt;Downloads&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/strong&gt;ได้ที่ : ส่วนมาตรฐานเออีโอ
กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร อาคาร 120 ปี ชั้น 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขโทรศัพท์ : 02-667-7168 02-667-7902&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:aeodiv2014@gmail.com&#34;&gt;aeodiv2014@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
