<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Import. on ECS</title>
    <link>/talk/import/</link>
    <description>Recent content in Import. on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/talk/import/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การบันทึกข้อมูลราคาขายปลีกแนะนำในใบขนสินค้า</title>
      <link>/talk/import/import-01/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ให้ระบุราคาขายปลีกแนะนำ ตามแบบแจ้งราคาขายปลีกแนะนำ (ภส.02-01) ในช่อง Deducted Amount ยกเว้นกรณี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/static/img/deducted-amount.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่อัตราภาษีสรรพสามิตกำหนด&lt;strong&gt;อัตราภาษีตามปริมาณเพียงอย่างเดียว&lt;/strong&gt; ให้ระบุ &lt;strong&gt;&lt;em&gt;0.1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของ&lt;strong&gt;นำเข้าคลังสินค้าทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt; และของที่&lt;strong&gt;ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4&lt;/strong&gt;รวมทั้งของที่&lt;strong&gt;โอนย้ายระหว่างคลังสินค้าทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรีให้ระบุ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;0.2&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมสรรพสามิต&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กรณีผู้นำของเข้าได้จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าและระบบได้ตัดชำระเงินค่าภาษีอากรจาก บัญชีธนาคารแล้ว ผู้นำของเข้าสามารถยกเลิกใบขนสินค้าขาเข้าได้หรือไม่</title>
      <link>/talk/import/import-06/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-06/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การนำเข้าอาหารเพื่อจำหน่าย&lt;/strong&gt;จะต้องได้รับอนุญาตจากผู้อนุญาตก่อนการนำเข้า ตามมาตรา 15  แห่งพระราชบัญญัติอาหาร พ.ศ. 2522&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การนำเข้า&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;อาหาร&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;เพื่อบริโภคส่วนตัว&lt;/strong&gt;ทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ หรือการนำติดตัวเข้ามา สามารถทำได้โดยไม่ต้องมีใบอนุญาตนำเข้า แต่ต้องอยู่ในเงื่อนไขดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องไม่เข้าข่ายอาหารที่ห้ามนำเข้าตามประกาศกระทรวงสาธารณสุข เรื่อง กำหนดอาหาร&lt;br&gt;
ที่ห้ามผลิต นำเข้า หรือจำหน่าย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;จำนวนตามที่สำนักด่านอาหารและยากำหนดว่าเป็นปริมาณอาหารเพื่อบริโภคเฉพาะตน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ไม่ถือเป็นการนำเข้าเพื่อจำหน่าย คืออาหารไม่เกินจำนวนที่บริโภคได้ 30 วัน และไม่เกิน 30 กิโลกรัม หรือ 10 ลิตร อย่างไรก็ตาม พนักงานเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องจะพิจารณาตามลักษณะของผลิตภัณฑ์ประกอบกับข้อเท็จจริงในการนำเข้า&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832414c505e4e464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 25 กันยายน 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำหรือสั่งเครื่องสำอางเข้ามาในราชอาณาจักร</title>
      <link>/talk/import/import-04/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-04/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าเครื่องสำอางสำเร็จรูปเพื่อขาย ต้องจดแจ้งรายละเอียดของเครื่องสำอางกับ อย.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าเครื่องสำอางสำเร็จรูปที่ไม่ใช่เพื่อขาย หากมีการนำเข้า&lt;em&gt;รายการละไม่เกิน 6 ชิ้น&lt;/em&gt; ให้ถือว่า
เป็นการนำเข้ามาในราชอาณาจักรที่อยู่ในอำนาจของพนักงานเจ้าหน้าที่ ณ ด่านนำเข้า ที่จะพิจารณาให้นำเข้าได้ โดยไม่ต้องแจ้งการนำเข้าต่อ อย. (นายด่านศุลกากรเป็นพนักงานเจ้าหน้าที่ ณ ด่านนำเข้า
ตามประกาศกระทรวงสาธารณะสุข เรื่อง แต่งตั้งพนักงานเจ้าหน้าที่เพื่อปฏิบัติการตามพระราชบัญญัติเครื่องสำอาง พ.ศ. 2558)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 25 กันยายน 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำหรือสั่งอาหารเข้ามาในราชอาณาจักร</title>
      <link>/talk/import/import-05/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-05/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การนำเข้าอาหารเพื่อจำหน่าย&lt;/strong&gt;จะต้องได้รับอนุญาตจากผู้อนุญาตก่อนการนำเข้า ตามมาตรา 15  แห่งพระราชบัญญัติอาหาร พ.ศ. 2522&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การนำเข้า&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;อาหาร&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;เพื่อบริโภคส่วนตัว&lt;/strong&gt;ทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ หรือการนำติดตัวเข้ามา สามารถทำได้โดยไม่ต้องมีใบอนุญาตนำเข้า แต่ต้องอยู่ในเงื่อนไขดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องไม่เข้าข่ายอาหารที่ห้ามนำเข้าตามประกาศกระทรวงสาธารณสุข เรื่อง กำหนดอาหาร&lt;br&gt;
ที่ห้ามผลิต นำเข้า หรือจำหน่าย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;จำนวนตามที่สำนักด่านอาหารและยากำหนดว่าเป็นปริมาณอาหารเพื่อบริโภคเฉพาะตน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ไม่ถือเป็นการนำเข้าเพื่อจำหน่าย คืออาหารไม่เกินจำนวนที่บริโภคได้ 30 วัน และไม่เกิน 30 กิโลกรัม หรือ 10 ลิตร อย่างไรก็ตาม พนักงานเจ้าหน้าที่ที่เกี่ยวข้องจะพิจารณาตามลักษณะของผลิตภัณฑ์ประกอบกับข้อเท็จจริงในการนำเข้า&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832414c505e4e464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 25 กันยายน 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ต้องการทราบว่ากรณีสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักรแล้วส่งออกไปเก็บไว้ยังต่างประเทศ หากนำเข้ามาขายในประเทศไทยจะได้รับยกเว้นอากรหรือไม่</title>
      <link>/talk/import/import-02/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;พ.ร.ก.พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 ภาค 4 ประเภท 1  บัญญัติให้ยกเว้นอากรขาเข้ากับสินค้านำเข้าที่พิสูจน์ได้ว่า  เป็นสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักรและไม่ได้ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรใดๆที่ได้ส่งออกไปต่างประเทศและนำกลับเข้ามาโดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูป หรือเป็นสินค้าต่างประเทศ ที่ได้เคยนำเข้ามาในประเทศไทย และชำระค่าภาษีอากร และได้ส่งออกไปต่างประเทศ โดยไม่ได้ขอคืนอากรขาเข้า และได้นำกลับเข้ามา โดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูปร่าง     ดังนั้นหากสินค้าของท่าน เป็นไปตามข้อกำหนดดังกล่าว โดยสามารถพิสูจน์ตามหลักเกณฑ์เงื่อนไขที่กรมศุลกากรกำหนด    การนำกลับเข้ามาขายในประเทศ จะไม่ต้องเสียภาษีอากรขาเข้า  แต่หากไม่เป็นไปตามหลักเกณฑ์ดังกล่าว  ของนั้นต้องชำระค่าภาษีอากร&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การรวม ศบ. คืออะไร</title>
      <link>/talk/import/import-08/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ศบ. ย่อมาจาก ศุลกากรทางบก เป็นแบบรายงานยานพาหนะและสินค้าที่บรรทุกมาในยานพาหนะนั้นๆ เทียบได้กับ บัญชีสินค้าสำหรับเรือ (Manifest) ปัจจุบันสามารถส่งได้ทั้งอิเล็กทรอนิกส์ หรือ มายื่นเป็นกระดาษกับเจ้าหน้าที่ที่ด่านพรมแดน  เมื่อผ่านด่านพรมแดนจะได้เลขที่บัญชีสินค้าทางบก เป็นเลข 17 หลัก ต้องเอาไปใส่ในช่องเลขที่ใบตราส่งในใบขนสินค้าขาเข้า  เช่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;รถยนต์หมายเลข 11111 ขนส่งของมาทั้งหมด 2 ราย&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;นาย ก  ผ้า 5 กล่อง น้ำหนัก 100 กก.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นาย ข. เสื้อ 20 กล่อง น้ำหนัก 2000 กก.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ยื่น ศบ.1 ที่ด่านพรมแดน  ได้เลขที่ 5141  02  11  100000215&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;รหัสด่าน&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;ปี&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;เดือน&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;เลขลำดับของแต่ละเดือน&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;5141&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;02&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;100000215&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ในการทำใบขนฯจะแยกยื่นเป็นของแต่ละคน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ของนาย ก. จะนำเลข 17 หลักไปใส่ในช่อง Master Bill of Lading  นำรายการที่ 1 ไปใสในช่อง House Bill of Lading&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปกติ ถ้าใน ศบ. มีรายการเดียว  จะทำใบขนฯ 1 ฉบับ ตามจำนวนของที่บรรทุกมา  แต่เนื่องจากมีของบางอย่างนำเข้าหลายเที่ยวในวันเดียวกันและประสงค์จะขอทำใบขนฯรวมฉบับเดียว   หรือ  เป็นของที่นำเข้าหลายวันเนื่องจากไม่สามารถมาในวันเดียวกันได้ เช่น  สินค้าเกษตร   กรมศุลกากรอนุญาตให้ทำใบขนสินค้าใบเดียวได้ต่อเมื่อเป็นของไม่มีอากร และ VAT   โดย ดำเนินการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีรถทุกคันมาถึงด่านศุลกากรทั้งหมด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;รถแต่ละคันที่มาถึงด่านพรมแดน ต้องยื่น ศบ. ของแต่ละคัน  แล้วรวมจำนวนของโดยทำใบขนฯใช้เลข ศบ.1 เที่ยวแรก  วันนำเข้าตามรถเที่ยวแรก    และศุลกากรจะเป็นผู้ดำเนินการรวม ศบ. ของทุกคันในใบขนฯ  โดยนำเลขที่  ศบ. และ เลขทะเบียนรถทุกคันมาบันทึกในใบขนฯ เรียกว่า รวม ศบ.  จากนั้น หากเป็นของที่ต้องมีใบอนุญาต ต้องไปติดต่อหน่วยงานที่กำกับเรื่องใบอนุญาตเพื่อส่งข้อมูลเข้ามาในระบบใบอนุญาต แล้วจึงจะไปชำระค่าภาษีอากร และตรวจปล่อยของไปจากศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;กรณีรถมาหลายวัน และ จะขอทำใบขนฯใบเดียวและขอตรวจปล่อยตามรถแต่ละคัน เรียกว่า ตรวจปล่อยบางส่วน (Partly)   ซึ่งเป็นอำนาจของ นายด่านฯที่จะอนุมัติให้ตรวจปล่อยเป็นบางส่วนไปก่อนก็ได้ โดยไม่ต้องรอรถทั้งหมดที่ทยอยมา    ปัจจุบันใช้กับของที่ได้รับสิทธิไม่ต้องชำระอากรและภาษีมูลค่าเพิ่ม เช่น สินค้าเกษตร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อรถคันแรกมาถึง จะใช้เลข ศบ. ของรถคันแรกทำใบขนฯตามจำนวนทั้งหมดที่จะนำเข้าและใช้วันนำเข้าตามรถเที่ยวแรก  และ ผู้นำเข้ายื่นคำขอตรวจปล่อยบางส่วน เมื่อได้รับอนุมัติจะมีการตรวจปล่อยสินค้าแต่ละเที่ยว จนกว่ารถทั้งหมดจะมาครบ   ในขั้นตอนต่อไปจะดำเนินการเหมือนรถมาพร้อมกันในวันเดียวกัน   ใบขนสินค้าจะสมบูรณ์ในวันสุดท้าย แต่เนื่องจากเป็นของที่ไม่มีค่าภาษีอากรจึงไม่มีข้อกังวลใดๆ&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324146505f47464a4e464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตรวจสอบรายงานบัญชีสินค้าทางเรือ (Manifest)</title>
      <link>/talk/import/import-03/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-03/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;สามารถเข้าไปตรวจสอบได้ที่เว็บไซต์กรมศุลกากร ระบบ e-tracking (&lt;a href=&#34;http://e-tracking.customs.go.th/ETS/index.jsp?lang=th&amp;amp;left_menu=nmenu_esevice_002&#34;&gt;http://e-tracking.customs.go.th/ETS/index.jsp?lang=th&amp;amp;left_menu=nmenu_esevice_002&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไปที่เมนู &lt;strong&gt;“Vessel”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/d721caa2f91b95a3f4b7b3481cd936a7.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใส่รายละเอียดที่ต้องการในแต่ละช่อง แล้วกด &lt;strong&gt;“search”&lt;/strong&gt; ดังตัวอย่าง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/a4f2ceed545fdaa744bfabcaa5c165ad.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 22 กุมภาพันธ์ 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คำว่า “ของใช้ส่วนตัว” และ “ของใช้ในบ้านเรือน” รวมถึงอะไรบ้าง</title>
      <link>/talk/import/import-07/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/import/import-07/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ของใช้ส่วนตัว&lt;/strong&gt; หมายถึง ของอันเป็นสมบัติส่วนตัวของผู้เดินทางเข้ามาใน หรือออกไปนอก ราชอาณาจักร นำติดตัวเข้ามาใน หรือออกไปพร้อมกับตน หรือส่งเข้ามาก่อนหรือส่งตามเข้ามาภายหลังที่ ผู้เดินทางเข้ามาถึงภายในระยะเวลากำหนด ไม่ว่าของนั้นจะเป็นของใช้ส่วนตัวหรือของใช้ในบ้านเรือนก็ตาม แต่ไม่รวมถึงของซึ่งบุคคลซึ่งอยู่ในราชอาณาจักร สั่งเข้ามาใช้เองหรือของที่ส่งจากนอกราชอาณาจักรเข้ามาให้กันเป็นของขวัญของฝาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ของใช้ในบ้านเรือน&lt;/strong&gt; หมายถึง ของใช้ในบ้านเรือนที่ใช้แล้วที่เจ้าของนำเข้ามาพร้อมกับตน เนื่องในการย้ายภูมิลำเนา และมีจำนวนเหมาะสมแก่ฐานะได้รับการยกเว้นอากร โดยของนั้นต้องเป็นของเก่าใช้แล้ว ไม่มีลักษณะทางการค้า ของใช้ในบ้านเรือนที่ใช้แล้ว เช่น ตู้เย็น พัดลม เครื่องรับวิทยุกระจายเสียง เครื่องรับโทรทัศน์ เครื่องเล่นวีดีโอเทป เครื่องซักผ้า โต๊ะ เก้าอี้ เตียงนอน และตู้ เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ รถยนต์ อาวุธปืนและกระสุนปืน เสบียง เครื่องดนตรี เครื่องกีฬาและอุปกรณ์กีฬา ไม่ได้รับการยกเว้นอากร&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832414c505e4e464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 25 กันยายน 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
