<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ผู้นำเข้า-ส่งออก on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9C%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2-%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in ผู้นำเข้า-ส่งออก on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9C%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2-%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ผู้นำเข้า-ส่งออก</title>
      <link>/pages/company/im-ex/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/im-ex/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;การลงทะเบยนเปนผนำเขา-สงออกกบกรมศลกากร&#34;&gt;การลงทะเบียนเป็นผู้นำเข้า-ส่งออกกับกรมศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/regis.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประกอบการที่ประสงค์จะปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ จำเป็นต้องมาลงทะเบียนกับศุลกากร เพื่อเป็นฐานข้อมูลสำหรับการใช้งานระบบต่าง ๆ ของกรมศุลกากรได้ โดยสามารถดำเนินการได้ 3 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทางอินเทอร์เน็ต (Online Customs Registration) หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทาง Customs Trader Portal (เปิดให้บริการระยะแรกสำหรับ&lt;strong&gt;ผู้ลงทะเบียนที่เป็นบุคคลธรรมดา สัญชาติไทย ที่ยังไม่เคยลงทะเบียนกับกรมศุลกากรเท่านั้น&lt;/strong&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียน ณ หน่วยบริการรับลงทะเบียนของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรที่ 94/.2564 เรื่อง &lt;a href=&#34;../../../post/announcement/customs/2564-94/&#34;&gt;การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระงบการใชขอมลทะเบยน&#34;&gt;การระงับการใช้ข้อมูลทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ระบบทะเบียนผู้มาติดต่อจะระงับการใช้ข้อมูลทะเบียน จากเหตุที่ไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร (ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 64/.2561) ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณี&lt;em&gt;บุคคลธรรมดา&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา &lt;em&gt;6 เดือน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณี&lt;em&gt;นิติบุคคล&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา &lt;em&gt;2 ปี&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ลงทะเบียนถูกระงับการใช้ข้อมูลทะเบียนตามวรรคหนึ่ง จะไม่สามารถปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรได้ จนกว่าจะแจ้งขอใช้ข้อมูลทะเบียนใหม่&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
