<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bill Payment on ECS</title>
    <link>/tags/bill-payment/</link>
    <description>Recent content in Bill Payment on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 10:40:50 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/bill-payment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แจ้งปิดการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก.123 บนระบบ e-Tracking</title>
      <link>/post/news/2023/05-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 10:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/news/2023/05-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรแจ้งปิดการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก.123 บนระบบ e-Tracking ใน&lt;em&gt;วันพุธที่ 24 พ.ค. 2566 ตั้งแต่เวลา 12:00 น. - 12:30 น.&lt;/em&gt; โดยจะสามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ได้ที่ &lt;em&gt;&amp;ldquo;ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารการเงิน&amp;rdquo; ตั้งแต่เวลา 13:00 น. เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา :&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932414b505e4f464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือการใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV)</title>
      <link>/post/knowledge/2023/05-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/05-23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
กรมศุลกากรเผยแพร่เอกสาร &lt;em&gt;คู่มือการใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV)&lt;/em&gt; ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 69/2566 เรื่อง &lt;strong&gt;การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคาร หรือตัวแทนรับชำระ (Bill Payment) และ การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชำระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; ลงวันที่ 11 เมษายน 2566 มีผลใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 24 พฤษภาคม 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/law/customs/2566/69/&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีพบปัญหา&lt;/strong&gt; เกี่ยวกับการใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน โปรดแจ้งอีเมล์มาที่ &lt;a href=&#34;mailto:ervsupport@customs.go.th&#34;&gt;ervsupport@customs.go.th&lt;/a&gt; หรือติดต่อส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม 02-6676147, 02-6677815, 02-6676150, 02-6677476, 02-6677475
02-6677000 ต่อ 20-4554 หรือ 20-5017&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505e4f464b4b464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Q &amp; A ถามตอบ การใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV)</title>
      <link>/post/knowledge/2023/05-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/05-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ เอกสาร Q &amp;amp; A ถามตอบในงานการบรรยายเพื่อซักซ้อมความเข้าใจการใช้งาน ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV) เมื่อวันพุธที่ 10 พฤษภาคม 2566 ที่ผ่านมา มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docsjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docsjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีพบปัญหา&lt;/strong&gt; เกี่ยวกับการใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน โปรดแจ้งอีเมล์มาที่ &lt;a href=&#34;mailto:ervsupport@customs.go.th&#34;&gt;ervsupport@customs.go.th&lt;/a&gt; หรือติดต่อส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม 02-6676147, 02-6677815, 02-6676150, 02-6677476, 02-6677475
02-6677000 ต่อ 20-4554 หรือ 20-5017&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/data_files/fc89e96b224230834bcfd107576ffa6b.pdf&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การใช้งานระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV)</title>
      <link>/post/knowledge/2023/05-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/05-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ เอกสารประกอบการบรรยายเพื่อซักซ้อมความเข้าใจการใช้งาน ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (ERV) (รายละเอียดตามเอกสารแนบ) เมื่อวันพุธที่ 10 พฤษภาคม 2566 ซึ่งมีรายละเอียดเบื้องต้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ระบบดังกล่าวเรียกว่า ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน  (ERV)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จะเริ่มใช้งานประมาณ 24 พ.ค. 2566&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นไปตาม ประกาศกรมศุลกากรที่  69/2566 เรื่อง การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชำระ (Bill Payment) และ การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชำระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ ลงวันที่  11 เมษายน  2566 &lt;em&gt;มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่  24 พฤษภาคม  2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; (&lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/law/customs/2566/69/&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ก่อนเริ่มใช้งานศุลกากรจะเผยแพร่คู่มือการใช้งานระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การพิมพ์ใบเสร็จรับเงินสามารถเข้าไปพิมพ์ที่ e-Tracking โดยไม่จำเป็นต้องสมัคร e-Tracking พอระบบเริ่มใช้งานจริง จะมีเมนูในหน้า login (เหมือนการเช็คเรือเข้า-ออก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถสั่งพิมพ์ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการศุลกากรได้ด้วยตัวเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เพิ่มเอกสารแสดงการชำระเงิน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีพบปัญหา&lt;/strong&gt; เกี่ยวกับการใช้ระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน โปรดแจ้งอีเมล์มาที่ &lt;a href=&#34;mailto:ervsupport@customs.go.th&#34;&gt;ervsupport@customs.go.th&lt;/a&gt; หรือติดต่อส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม 02-6677000 ต่อ 6147, 7815, 6150, 20-4554, 20-5017&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505e4e464a4e464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทาง Bill Payment และการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-69/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-69/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 69/2566 เรื่อง การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และ การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชําระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามที่กรมศุลกากรได้มีการเพิ่มช่องทางการรับชําระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากรรายได้อื่น และเงินประกันผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และการชําาระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า เพื่อให้การพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากรหรือเอกสารอื่น และการพิมพ์ ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชําระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ เป็นไปอย่างเหมาะสมและอํานวยความสะดวก ให้แก่ผู้ประกอบการ อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 30 และมาตรา 53 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากร จึงออกประกาศดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; การชำระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน ให้สามารถชําระผ่านช่องทางการให้บริการ ของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) ได้ โดยให้ปฏิบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้มีหน้าที่ชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน สามารถ ชำระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ เช่น ระบบ Internet Banking เคาน์เตอร์ธนาคาร เครื่องรับจ่ายเงินอัตโนมัติของธนาคาร (Automatic Teller Machine : ATM) Mobile Banking หรือ ช่องทางการชาระเงินอื่น ๆ ของธนาคาร และตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) ที่ทำความตกลงไว้กับกรมศุลกากรแล้ว รายชื่อธนาคารและตัวแทนรับชําระที่ท่าความตกลงไว้กับกรมศุลกากร สามารถตรวจสอบได้ที่ &lt;a href=&#34;https://www.customs.co.th&#34;&gt;www.customs.co.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระเงินตาม (1) ให้ใช้เอกสารใบขนสินค้า ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียม การดำเนินพิธีการศุลกากร หรือเอกสารอื่น ทีมี QR Code Barcode และเลขอ้างอิง 1 (Reference 1) และเลขอ้างอิง 2 (Reference 2) ที่รองรับการชำระเงินผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําาระ (Bill Payment) ของกรมศุลกากรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน สามารถพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือเอกสารอื่นที่รองรับการชำระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือ ตัวแทนรับชําาระ (Bill Payment) ผ่านระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (&lt;a href=&#34;https://e-tracking.customs.go.th&#34;&gt;https://e-tracking.customs.go.th&lt;/a&gt; ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; การชําระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน ในระบบศุลกากร อิเล็กทรอนิกส์โดยวิธีตัดบัญชีผู้ประกอบการ (Direct Debit) วิธีชําระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือ ตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และวิธีชําระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า ให้ใช้แบบใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ตามแนบท้ายประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; เมื่อผู้ประกอบการชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และ/หรือเงินประกัน โดยวิธีตัดบัญชีผู้ประกอบการ (Direct Debit) หรือชําระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทน รับชําระ (Bill Payment) หรือชําระด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า และระบบ อิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากรให้เลขรับชําระอากรแล้ว ให้ผู้ประกอบการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน จากระบบอิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากร โดยผ่านระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (&lt;a href=&#34;https://e-tracking.customs.go.th/&#34;&gt;https://e-tracking.customs.go.th/&lt;/a&gt;) ของกรมศุลกากร โดยมีเงื่อนไขดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถ&lt;em&gt;พิมพ์ใบเสร็จรับเงินต้นฉบับได้เพียงครั้งเดียว&lt;/em&gt; หากใบเสร็จรับเงิน ต้นฉบับสูญหาย หรือสั่งพิมพ์แล้วชํารุดหรือเครื่องพิมพ์ขัดข้องหรือกรณีอื่นใด ผู้ประกอบการสามารถพิมพ์สําเนาใบเสร็จรับเงิน จากระบบอิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากรดังกล่าวได้ โดยใบเสร็จรับเงินฉบับสําเนาจะมีช่องหมายเหตุ ระบุว่าเป็นการพิมพ์สําเนาครั้งที่&amp;hellip;. โดย&amp;hellip;(ชื่อผู้พิมพ์)&amp;hellip; วัน/เวลาที่พิมพ์&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน สามารถพิมพ์ได้&lt;em&gt;ภายในระยะเวลา 5 ปี&lt;/em&gt; หากเกินกําหนดดังกล่าว ผู้ประกอบการต้องยื่นคําร้องที่หน่วยงานรับชําระเงิน ของกรมศุลกากรเพื่อเป็นผู้จัดพิมพ์ใบเสร็จรับเงินให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีแก้ไขใบเสร็จรับเงิน อาทิ เลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากร ชื่อผู้ชําระเงิน หรือประเภท รายได้ ผู้ประกอบการจะไม่สามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงินตาม (1) ดังกล่าวได้ ทั้งนี้ ผู้ประกอบการต้องยื่นคําร้องที่ หน่วยบริการศุลกากรของสํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า หรือหน่วยงานรับชําระเงินของ สํานักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร แล้วแต่กรณี โดยให้ถือปฏิบัติเช่นเดียวกับการแก้ไขใบเสร็จรับเงิน กศก. 122 ตามที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกําหนดโดยอนุโลม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการพิมพ์ใบเสร็จรับเงินตาม (2) และ (3) ให้ผู้ยื่นคําร้องเสียค่าใช้จ่ายตามอัตราที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; กรมศุลกากรจะดําเนินการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ทํารายการระบบพิมพ์ ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน ดังมีรายละเอียดต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เพื่อวัตถุประสงค์ในการนําข้อมูลส่วนบุคคลไปใช้เพื่อการตรวจสอบสิทธิในการพิมพ์ ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 หรือเอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และ/หรือเงินประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่จะมีการเก็บรวบรวม ได้แก่&lt;br&gt;
(ก) ชื่อ นามสกุล&lt;br&gt;
(ข) หมายเลขบัตรประจําตัวประชาชน&lt;br&gt;
(ค) วัน เดือน ปี พ.ศ. เกิด&lt;br&gt;
(ง) หมายเลขโทรศัพท์&lt;br&gt;
(จ) ประวัติการพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก.123 หรือการพิมพ์เอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และเงินประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้มีการเก็บรวบรวมดังกล่าวอาจเปิดเผยต่อหน่วยงานดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
(ก) หน่วยงานของรัฐซึ่งมีอํานาจหน้าที่ตามกฎหมาย&lt;br&gt;
(ข) บริษัทที่เป็นคู่สัญญาในการพัฒนาและบํารุงรักษาระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้มีการเก็บรวบรวมจะถูกลบหรือทําลาย เมื่อพ้นกําหนดระยะเวลาสิบปีนับแต่วันที่เข้าใช้ระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลมีสิทธิในการขอเข้าถึงข้อมูลบุคคลที่เกี่ยวกับตนหรือผู้มีส่วนได้เสีย ในใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 หรือเอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และเงินประกัน โดยสามารถติดต่อได้ที่ส่วนบริหารรายได้ สํานักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 24 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505f4a464b4b464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขั้นตอนการขอคืนเงินในกรณีชำระเงินค่าภาษีอากรผ่าน Direct Debit /Bill Payment แล้วไม่ได้รับเลขที่ชำระอากร</title>
      <link>/post/knowledge/2023/01-31/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/01-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docspng_Page1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docspng_Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มาบทความ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f4c464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบรับชำระเงินอิเล็กทรกนิกส์ เพื่อหลี่กเลี่ยงการสัมผัสเชื้อ COVID-19</title>
      <link>/post/knowledge/bill-payment_2564_01/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/bill-payment_2564_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรประชาสัมพันธ์ขอเชิญชวนใช้ระบบรับชำระเงินอิเล็กทรกนิกส์ เพื่อหลี่กเลี่ยงการสัมผัสเชื้อ COVID-19 จากธนบัตรและเช็ค&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505e4e464b4d464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
