<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WTO on ECS</title>
    <link>/tags/wto/</link>
    <description>Recent content in WTO on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 02:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/wto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ข้อตกลงองค์การการค้าโลก (WTO)</title>
      <link>/pages/fta/wto/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/fta/wto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/wto-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#วตถประสงค-wto&#34;&gt;วัตถุประสงค์ WTO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การใหสทธ&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ระยะเวลา&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การใหสทธ-1&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ระยะเวลา-1&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเทศทไดรบสทธ&#34;&gt;ประเทศที่ได้รับสิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#รายการสนคาทไดรบสทธ&#34;&gt;รายการสินค้าที่ได้รับสิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การลดหยอน&#34;&gt;การลดหย่อน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เงอนไขการขอรบสทธ&#34;&gt;เงื่อนไขการขอรับสิทธิ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประกาศ--กฎหมาย-ทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ความตกลงทสำคญภายใต-wto&#34;&gt;ความตกลงที่สำคัญภายใต้ WTO&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-การเปดตลาด&#34;&gt;1. การเปิดตลาด&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-กฎระเบยบการคา&#34;&gt;2. กฎระเบียบการค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#3-เรองใหม-ๆ&#34;&gt;3. เรื่องใหม่ ๆ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#โครงสรางของ-wto&#34;&gt;โครงสร้างของ WTO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หนาทของ-wto&#34;&gt;หน้าที่ของ WTO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;องค์การการค้าโลก (World Trade Organization: WTO) เป็นองค์การระหว่างประเทศ ที่มีพัฒนาการมาจากการทำความตกลงทั่วไปว่าด้วยภาษีศุลกากรและการค้าหรือแกตต์ (General Agreement on Tariffs and Trade: GATT) เมื่อปี พ.ศ. 2490 ซึ่งขณะนั้น ยังไม่มีสถานะเป็นสถาบันจนกระทั่งการเจรจาการค้ารอบอุรุกวัยสิ้นสุดลง และผลการเจรจาส่วนหนึ่งคือ การก่อตั้ง WTO ขึ้นเมื่อวันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2538 มีสมาชิกเริ่มแรก 81 ประเทศ และมีที่ตั้งอยู่ที่นครเจนีวา ประเทศ สวิตเซอร์แลนด์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประเทศไทยเข้าเป็นสมาชิก WTO เมื่อวันที่ 28 ธันวาคม 2538 เป็นสมาชิกลำดับที่ 59 มีสถานะเป็นสมาชิกก่อตั้ง ขณะนี้ มีประเทศที่อยู่ระหว่างกระบวนการเข้าเป็นสมาชิก WTO ที่สำคัญ เช่น รัสเซีย เวียดนาม ลาว มูลค่าการค้าระหว่างประเทศสมาชิก WTO ด้วยกันคิดเป็นสัดส่วนกว่าร้อยละ 90 ของการค้าโลก และการขยายตัวของจำนวนสมาชิกจะมีผลให้การค้าระหว่างประเทศสมาชิกขยายตัวเพิ่มขึ้นเป็นลำดับ ปัจจุบัน (ณ เดือนมกราคม 2549) WTO มีสมาชิกอย่างเป็นทางการทั้งสิ้น 149 ประเทศ สมาชิกล่าสุดประกอบด้วย เนปาล กัมพูชา และซาอุดิอารเบีย นอกจากนี้ ตองกา ได้เสร็จสิ้นกระบวนการเข้าสมัครเป็นสมาชิก WTO แล้ว แต่ยังรอการภาคยานุวัติก่อนการเข้าเป็นสมาชิกลำดับที่ 150 อย่างเป็นทางการ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;วตถประสงค-wto&#34;&gt;วัตถุประสงค์ WTO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;WTO มีการเจรจาอย่างต่อเนื่อง เพื่อเปิดเสรีการค้าระหว่างประเทศอย่างค่อยเป็นค่อยไป (progressive liberalization) ตามความพร้อมของประเทศสมาชิก และระดับการพัฒนาของประเทศสมาชิก กฎกติกาต่างๆ ของ WTO ได้กำหนดให้มีการปฏิบัติอย่างเป็นพิเศษแก่ประเทศกำลังพัฒนา (Special and Differential Treatment: S&amp;amp;D) เพื่อให้สามารถเข้าร่วมในระบบการค้าพหุภาคีได้ WTO จึงเป็นองค์กรที่ไม่หยุดนิ่ง จะมีการเจรจาเพื่อพัฒนาและสร้างกฎกติกาใหม่ๆ เพื่อให้สามารถรองรับกับวิวัฒนาการของการค้าระหว่างประเทศและรูปแบบการค้าโลกที่เปลี่ยนไปอย่างต่อเนื่อง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การเป็นสมาชิกของ WTO ทำให้ประเทศสมาชิกมีสิทธิและพันธกรณี (Rights and Obligations) ที่จะต้องปฏิบัติตามภายใต้ความตกลงต่างๆ ของ WTO กฎระเบียบการค้าระหว่างประเทศของ WTO นอกจากช่วยส่งเสริมให้การแข่งขันทางการค้าเป็นธรรมแล้ว ยังสร้างความมั่นใจให้แก่ทั้ง ผู้ค้าและผู้ลงทุน ผู้ผลิตและส่งออกสามารถคาดการณ์และวางแผนการค้าระหว่างประเทศล่วงหน้าได้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การใหสทธ&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประเทศที่เป็นสมาชิกของ WTO จะได้รับสิทธิประโยชน์ทั้งในด้านการลดหย่อน  หรือยกเว้นภาษีจากอัตราปกติ  (MFN)  และการผ่อนผันหรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านข้อจำกัดทางการค้าที่มิใช่ภาษี
ท่านสามารถหาข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสิทธิประโยชน์ของการเป็นสมาชิก WTO  ได้ที่  &lt;a href=&#34;https://www.wto.org&#34;&gt;www.wto.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลา&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในรอบแรกเริ่มต้นตั้งแต่ปี 2538 ถึง 2547 แต่ปัจจุบันการเจรจาในรอบที่ 2 ยังไม่ได้ข้อยุติ จึงให้ใช้หลักเกณฑ์ของรอบแรกต่อไปจนกว่าการเจรจาจะได้ผลและมีข้อตกลงของรอบใหม่มาใช้แทน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การใหสทธ-1&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประเทศที่เป็นสมาชิกของ WTO จะได้รับสิทธิประโยชน์ทั้งในด้านการลดหย่อน  หรือยกเว้นภาษีจากอัตราปกติ  (MFN)  และการผ่อนผันหรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านข้อจำกัดทางการค้าที่มิใช่ภาษี ท่านสามารถหาข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสิทธิประโยชน์ของการเป็นสมาชิก WTO  ได้ที่  &lt;a href=&#34;https://www.wto.org&#34;&gt;www.wto.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลา-1&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในรอบแรกเริ่มต้นตั้งแต่ปี 2538 ถึง 2547 แต่ปัจจุบันการเจรจาในรอบที่ 2 ยังไม่ได้ข้อยุติ จึงให้ใช้หลักเกณฑ์ของรอบแรกต่อไป จนกว่าการเจรจาจะได้ผลและมีข้อตกลงของรอบใหม่มาใช้แทน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเทศทไดรบสทธ&#34;&gt;ประเทศที่ได้รับสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประเทศสมาชิกทุกประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายการสนคาทไดรบสทธ&#34;&gt;รายการสินค้าที่ได้รับสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ครอบคลุมทุกสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การลดหยอน&#34;&gt;การลดหย่อน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประเทศที่พัฒนาแล้วจะลดภาษีนำเข้าลงเฉลี่ยร้อยละ 60 ส่วนประเทศที่กำลังพัฒนาจะลดภาษีนำเข้าลงเฉลี่ยร้อยละ 30 รวมทั้งได้รับการผ่อนผัน หรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านทางการค้าที่มิใช่ภาษี และการแปลงข้อจำกัดดังกล่าว เป็นมาตรการภาษีแทน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการขอรบสทธ&#34;&gt;เงื่อนไขการขอรับสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประเทศสมาชิกทุกประเทศสามารถรับสิทธิได้  โดยยังไม่มีการกำหนดเงื่อนไขที่แน่นอน โดยเฉพาะทางด้านการรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า  เนื่องจากการจัดทำกฎว่าด้วยแหล่งกำเนิดสินค้ายังไม่แล้วเสร็จ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศ--กฎหมาย-ทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคลง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142329324146505f47464b48464b4c&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลด และเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกซจัดตั้งองค์การการค้าโลก ลงวันที่ 28 ธันวาคม 2564&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4d464b4a464b46&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรลด และเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464b46&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 3)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464a4f&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464a4e&#34;&gt;บัญชีท้ายประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเทคโนโลยีสารสนเทศ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4a464b4d&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h4&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่ประกาศ&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;164/ 2560&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b4d&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;219/ 2559&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b47464b4a&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกซจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;89/ 2559&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132404f505f4a464b48464b4b&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 14/ 2555&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15/ 2555&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505e4e464b4d&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ ๑๕/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเทคโลยีสารสนเทศ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14/ 2555&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505e4e464b4c&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่๑๔/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความตกลงทสำคญภายใต-wto&#34;&gt;ความตกลงที่สำคัญภายใต้ WTO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ความตกลงภายใต้องค์การการค้าโลกแบ่งออกเป็น 3 กลุ่ม คือ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-การเปดตลาด&#34;&gt;1. การเปิดตลาด&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.1 การลดภาษีศุลกากรสินค้าอุตสาหกรรม (รวมสินค้าประมง)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประเทศต่างๆ ลดภาษีลงเฉลี่ยร้อยละ 33 ภายใน 5 ปี (เริ่มมกราคม พ.ศ. 2538)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ห้ามเก็บค่าธรรมเนียมพิเศษ หากไม่มีการเก็บอยู่แล้ว และไม่ได้แจ้งไว้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.2 สินค้าเกษตร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทุกประเทศยกเลิกมาตรการการห้ามนำเข้า โดยให้ปรับเปลี่ยนมาใช้มาตรการภาษีศุลกากรแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดภาษีลงเฉลี่ยร้อยละ 36 และ 24 โดยลดลงอย่างน้อยร้อยละ 15 และ 10 ในแต่ละรายการสินค้าภายใน 5 ปี และ 10 ปี สำหรับประเทศพัฒนาแล้ว และกำลังพัฒนาตามลำดับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดการอุดหนุนสินค้าเกษตร ทั้งการอุดหนุนภายใน และการอุดหนุนส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.3 สิ่งทอและเสื้อผ้า&lt;/strong&gt;  ให้มีการเปิดเสรีสิ่งทอและเครื่องนุ่งห่มแทนการใช้ข้อตกลงสินค้าสิ่งทอระหว่างประเทศ (Multi-Fibre Arrangement: MFA) โดย&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ยกเลิกการจำกัดการนำเข้าภายใต้ MFA ทั้งหมดภายใน 10 ปี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ขยายโควตานำเข้ารายการที่ยังไม่ได้นำกลับเข้ามาอยู่ในแกตต์อย่างต่อเนื่องตั้งแต่ปี พ.ศ. 2538&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-กฎระเบยบการคา&#34;&gt;2. กฎระเบียบการค้า&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มีการปรับปรุงและกำหนดกฎระเบียบการค้าที่สำคัญ เช่น&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการใช้มาตรการสุขอนามัยและสุขอนามัยพืช อนุญาตให้ประเทศสมาชิกกำหนดระดับความปลอดภัยและการตรวจสอบมาตรฐานสินค้านำเข้า แต่จะต้องสอดคล้องกับ มาตรฐานระหว่างประเทศ เพื่อป้องกันมิให้แต่ละประเทศกำหนดมาตรฐานตามใจชอบ ซึ่งจะเป็นอุปสรรคต่อการค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการตอบโต้การทุ่มตลาด กำหนดหลักเกณฑ์และวิธีการไต่สวนการทุ่มตลาดให้รัดกุมยิ่งขึ้นเพื่อให้ประเทศต่างๆ ปฏิบัติให้สอดคล้องกัน เป็นการลดโอกาสที่อาจมีประเทศผู้นำเข้าใช้มาตรการตอบโต้เพื่อกีดกันการค้าอย่างไม่เป็นธรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการตอบโต้การอุดหนุน กำหนดประเภทของการอุดหนุนไว้อย่างชัดเจนว่าการอุดหนุนประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่ต้องห้าม ประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่ทำได้และประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่เมื่อทำแล้วอาจถูกมาตรการตอบโต้ นอกจากนั้น ยังได้กำหนดแนวปฏิบัติในการไต่สวนเพื่อการตอบโต้สินค้าเข้าที่ได้รับการอุดหนุนจากประเทศผู้ผลิตเพื่อให้แต่ละประเทศถือปฏิบัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-เรองใหม-ๆ&#34;&gt;3. เรื่องใหม่ ๆ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มีการจัดทำข้อตกลงเพื่อเป็นแนวทางในการดำเนินการในเรื่องที่ยังไม่มีกฎเกณฑ์ของแกตต์กำกับมาก่อนหรือหากมีก็น้อยมาก ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทรัพย์สินทางปัญญาที่เกี่ยวกับการค้า (TRIPS) กำหนดขอบเขตและมาตรฐานการคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาประเภทที่สำคัญ ได้แก่ สิทธิบัตร เครื่องหมายการค้า ลิขสิทธิ์การออกแบบ วงจรรวม สิ่งบ่งชี้ทางภูมิศาสตร์ และความลับทางการค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การค้าบริการ กำหนดกรอบความตกลงทั่วไปว่าด้วยการค้าบริการ โดยมีหลักการสำคัญในทำนองเดียวกับแกตต์ เช่น หลักการไม่เลือกปฏิบัติ ความโปร่งใส การเปิดเสรีแบบค่อยเป็นค่อยไป เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรการลงทุนที่เกี่ยวข้องกับการค้า (TRIMs) กำหนดหลักการสำคัญคือ ทุกประเทศต้องยกเลิกมาตรการลงทุนที่มีผลเท่ากับการกีดกันการนำเข้าโดยประเทศพัฒนาแล้วต้องยกเลิกใน 2 ปี ประเทศกำลังพัฒนาใน 5 ปี มาตรการเหล่านั้น ได้แก่ มาตรการกำหนดให้ใช้วัตถุดิบในประเทศในการผลิตสินค้าหรือที่เรียกว่า local content requirement ไม่ว่าข้อกำหนดนี้จะเป็นข้อบังคับหรือเป็นเงื่อนไขต่อการที่ผู้ผลิตภายในจะได้รับสิทธิพิเศษใดๆ ก็ตาม เช่น สิทธิในข้อยกเว้นไม่เสียภาษีตามนโยบายส่งเสริมการลงทุน เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;โครงสรางของ-wto&#34;&gt;โครงสร้างของ WTO&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;องค์กรของ WTO ที่ทำหน้าที่กำหนดนโยบายตลอดจนควบคุมการดำเนินงานของสมาชิกในเรื่องต่างๆ เรียงตามลำดับความสำคัญ คือ ที่ประชุมระดับรัฐมนตรี (Ministerial Conference) คณะมนตรีใหญ่ (General Council) คณะมนตรี (Council) และคณะกรรมการต่างๆ (Committee) ซึ่งประกอบด้วยผู้แทนของสมาชิก WTO โดยมีฝ่ายเลขานุการช่วยด้านการบริหารงานทั่วไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WTO กำหนดให้มีการประชุมระดับรัฐมนตรีอย่างน้อยทุกๆ 2 ปี เพื่อทบทวนปัญหาในการปฏิบัติตามข้อผูกพันของสมาชิก และวางแนวทางในการเปิดเสรีภายใต้ WTO ต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หนาทของ-wto&#34;&gt;หน้าที่ของ WTO&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;บริหารความตกลงและบันทึกความเข้าใจที่เป็นผลจากการเจรจาในกรอบของ GATT/WTO รวม 28 ฉบับ โดยผ่านคณะมนตรี (Council) และคณะกรรมการ (Committee) ต่างๆ ตลอดจนดูแลให้มีการปฏิบัติตามพันธกรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นเวทีเพื่อเจรจาลดอุปสรรคทางการค้าระหว่างสมาชิกทั้งในรูปของมาตรการภาษีศุลกากรและมาตรการที่มิใช่ภาษีศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นเวทีสำหรับแก้ไขข้อขัดแย้งทางการค้าระหว่างสมาชิก และหากไม่สามารถตกลงกันได้ก็จะมีการจัดตั้งคณะผู้พิจารณา (Panel) ทำหน้าที่ตรวจสอบข้อเท็จจริงและให้ข้อเสนอแนะ รวมทั้งมีกลไกยุติข้อพิพาทด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ติดตามสถานการณ์การค้าระหว่างประเทศและจัดให้มีการทบทวนนโยบาย การค้าของสมาชิกอย่างสม่ำเสมอเพื่อเป็นการตรวจสอบให้เป็นไปในแนวทางการค้าเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ความช่วยเหลือแก่ประเทศกำลังพัฒนาในด้านข้อมูล ข้อแนะนำเพื่อให้สามารถปฏิบัติตามพันธกรณีได้อย่างเพียงพอตลอดจนทำการศึกษาประเด็นการค้าที่สำคัญๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประสานงานกับกองทุนการเงินระหว่างประเทศ (IMF) และธนาคารโลกเพื่อให้นโยบายเศรษฐกิจโลกสอดคล้องกันยิ่งขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Reference :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_01&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/th-th/DFT-Service/ServiceData-Information/dft-service-data-privilege/Detail-dft-service-data-privilege/ArticleId/5052/5052&#34;&gt;กรมการค้าต่างประเทศ : &lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://guru.sanook.com/4056/&#34;&gt;guru.sanook.com : &lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5)</title>
      <link>/post/announcement/ministry/2563-12-30-wto-05/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/ministry/2563-12-30-wto-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-5.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5)</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-05/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 5) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-5.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4)</title>
      <link>/post/announcement/ministry/2563-12-30-wto-04/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/ministry/2563-12-30-wto-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-4.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4)</title>
      <link>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-04/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/ministry/2563-12-30-wto-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพัน ในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 4) สำหรับพิกัด &lt;em&gt;2304.00.90&lt;/em&gt; ซึ่งบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./WTO-4.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
