<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร on ECS</title>
    <link>/pages/tax-inc/</link>
    <description>Recent content in สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/tax-inc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การคืนอากรตามมาตรา 29</title>
      <link>/pages/tax-inc/section_29/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/section_29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/drawback.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของทไดรบคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ของที่ได้รับคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของทไมไดรบคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ของที่ไม่ได้รับคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขนตอนการขอคนอากร&#34;&gt;ขั้นตอนการขอคืนอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หนวยงานใหบรการ&#34;&gt;หน่วยงานให้บริการ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;การคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ.2560 เป็นการคืนเงินอากรขาเข้าที่ผู้นำของเข้า (ผู้มีสิทธิขอคืนอากร) ที่ได้ชำระไว้ด้วยเงินสดและ/หรือ ใช้หนังสือค้ำประกันของธนาคาร หรือระบบ e-Guarantee หรือ หนังสือค้ำประกันของกระทรวงการคลัง วางประกันแทนการชำระอากรขาเข้าด้วยเงินสด สำหรับของที่นำเข้ามาจากต่างประเทศ เพื่อใช้ผลิต หรือผสม หรือประกอบ หรือบรรจุ หรือดำเนินการด้วยวิธีอื่นใด เป็นของที่ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;strong&gt;ภายใน 1 ปี&lt;/strong&gt; นับแต่&lt;strong&gt;วันที่นำของเข้า&lt;/strong&gt;มาในราชอาณาจักร และต้องยื่นขอคืนอากร &lt;strong&gt;ภายใน 6 เดือน&lt;/strong&gt; นับแต่&lt;strong&gt;วันที่ส่งของออก&lt;/strong&gt;ไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อใช้ในการ&lt;strong&gt;ผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการด้วยวิธีอื่นใด&lt;/strong&gt;ตามมาตรา 29 หากโอนเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน หรือจำหน่ายให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร หรือกฎหมายอื่น เช่น ตามกฎหมายส่งเสริมการลงทุน ตามกฎหมายการนิคมอุตสาหกรรม เป็นต้น ตามนัยข้อกฎหมายถือว่าของนั้นได้ส่งออกตามมาตรา 29 ในเวลาที่โอนหรือจำหน่ายเป็นการอำนวยความสะดวกแก่ผู้ประกอบการตามมาตรา 29 ที่จะให้ได้รับการคืนอากรสำหรับของที่นำเข้า แม้ไม่ได้ส่งออกนอกราชอาณาจักรซึ่งใช้บังคับเฉพาะกรณีโอนหรือจำหน่ายสินค้าสำเร็จรูป/กึ่งสำเร็จรูปเท่านั้น ดังนั้นผู้นำของเข้าตามมาตรา 29 สามารถยื่นขอคืนอากรสำหรับของเช่นว่านั้นได้ตามระเบียบที่อธิบดีกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ของทไดรบคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ของที่ได้รับคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page7-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุดิบที่เห็นได้ชัดเจนว่ามีอยู่ในของที่ผลิตเพื่อส่งออก เช่น ผ้า กระดุม ซิป ด้าย ในผลิตภัณฑ์เสื้อผ้าสำเร็จรูป เม็ดพลาสติก แผ่นพลาสติก ในผลิตภัณฑ์ประเภทพลาสติก เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุดิบที่ใช้การผลิตโดยตรงที่มีอยู่ในของที่ผลิตเพื่อส่งออก แต่ไม่ปรากฏให้เห็นอย่างชัดเจน เช่นเคมีภัณฑ์ที่ใช้รักษาสภาพอาหารในผลิตภัณฑ์ประเภทอาหารกระป๋อง เคมีภัณฑ์ชนิดสเปรย์ที่ใช้ฉีดคอเสื้อให้แข็งในผลิตภัณฑ์เสื้อผ้าสำเร็จรูป ตัวทำละลาย (Solvent) ที่ใช้ผสมกาวในผลิตภัณฑ์ประเภทเซโลเฟน (Cellophane) น้ำยากันสนิมในผลิตภัณฑ์ประเภทวงจรไฟฟ้า(I.C.) เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุดิบจำเป็นที่ใช้ในการผลิต เช่น เคมีภัณฑ์ที่ทำให้เส้นด้ายเหนียว (Sizing Material) เคมีภัณฑ์ที่ใช้ในซักฟอก (Bleaching Agent) ในผลิตภัณฑ์ประเภท สิ่งทอ กระดาษทราย ผงขัด น้ำยาขัดเงาสักหลาด น้ำยาผสมที่ใช้ในการขัด สิ่งที่ใช้ในการขัดต่าง ๆ ชอล์ค กระดาษคาร์บอน และแบบ (Pattern) เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ของทไมไดรบคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ของที่ไม่ได้รับคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page7-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เครื่องจักร เครื่องมือเครื่องใช้ที่มีลักษณะคงทนใช้ซ้ำได้ เช่น แม่พิมพ์ (Mould) เครื่องใช้ในการผลิตชนิดต่าง ๆ เช่น ลูกกลิ้งบดแร่ (Grinding Ball) ที่ใช้ในการบดแร่ เครื่องมือเครื่องใช้ที่ทำจากทังสเตนคาร์ไบด์ (Tungsten Carbide) ที่ใช้ในการผลิตนาฬิกา เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เชื้อเพลิงที่ใช้ในการผลิต และผลิตภัณฑ์หล่อลื่นเพื่อใช้สำหรับเครื่องจักรที่ใช้ในการผลิต เช่น น้ำมัน ไม้ฟืน ถ่านหิน แก๊ส และน้ำมันหล่อลื่น เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อกฎหมาย&lt;/strong&gt;
มาตรา 29, มาตรา 30 และ มาตรา 31 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ.2560&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ขนตอนการขอคนอากร&#34;&gt;ขั้นตอนการขอคืนอากร&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนการขอคืนอากรวัตถุดิบที่นำเข้ามาผลิตเพื่อการส่งออกตามมาตรา 29&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้า ขออนุมัติหลักการคืนอากรตามมาตรา 29 และขอเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งออก จะต้องขอเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร สำหรับการคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นสูตรการผลิต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นตารางโอนสิทธิ์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นคำร้องขอคืนอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากรวัตถุดิบคงเหลือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/drawbackpng_Page1.png&#34; alt=&#34;ภาพประกอบขั้นตอนการคืนอากรตามมาตรา 29&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;หนวยงานใหบรการ&#34;&gt;หน่วยงานให้บริการ&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ส่วนคืนอากรเพื่อการส่งออก สำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร สถานที่ตั้ง ชั้น 3,5 อาคารเฉลิมพระเกียรติ 7 รอบ พระชนมพรรษา กรมศุลกากร คลองเตย กรุงเทพฯ 10110&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 1 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 41-63 ชั้น 3 โทร.02 667 7034&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 2 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 64-83 และ 93-97 ชั้น 3 โทร.02 667 6000 หรือ 02 667 7000 ต่อ 5923&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 3 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 84-85 ชั้น 3 โทร.02 667 6603&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 4 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 25-40 ชั้น 5 โทร.02 667 6559&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 5 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 86-92 ชั้น 3 โทร.02 667 7064 , 02 667 6588&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายคืนอากรที่ 6 ผลิตภัณฑ์ส่งออกที่รับผิดชอบ พิกัดศุลกากรตอนที่ 1-24 ชั้น 3 โทร.02 667 6561, 02 667 7484&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 ตุลาคม 2561 10:23:17&lt;br&gt;
ที่มาบทความ :  &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160928_01&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_03_160725_02&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คลังสินค้าทัณฑ์บน (Bonded Warehouse)</title>
      <link>/pages/tax-inc/bond/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/bonded.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จัดตั้งขึ้นเพื่อประโยชน์ในการเก็บรักษาของที่นำเข้าจากต่างประเทศ การบรรจุหรือแบ่งบรรจุ การขนถ่ายสินค้า การกระจายสินค้า และเพื่อกิจการอื่น ๆ ที่อธิบดีกรมศุลกากรเห็นสมควรอันจะเป็นการช่วยสนับสนุนการผลิต การประกอบอุตสาหกรรม และการค้าระหว่างประเทศให้มีประสิทธิภาพมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประเภททั่วไป
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนทวไป&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงิน ไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน ตั้งอยู่ในเขตพื้นที่กรุงเทพมหานคร นนทบุรี ปทุมธานี นครปฐม สมุทรปราการ สมุทรสาคร และฉะเชิงเทรา ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน ตั้งอยู่ในเขตพื้นที่อื่นนอกเหนือจาก 1.1 ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 10 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีตั้งอยู่ในเขตพัฒนาเศรษฐกิจพิเศษ ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 5 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้ว ในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมาย ให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เป็นผู้อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม ต้องมีพื้นที่ไม่น้อยกว่า 10,000 ตารางเมตร และภายในพื้นที่ดังกล่าวต้องมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง และมีพื้นที่ไม่น้อยกว่า 1,000 ตารางเมตร หรือตามขนาดพื้นที่ที่อธิบดีเห็นสมควร ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถควบคุมได้โดยสะดวกและรัดกุม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ โดยมีรั้วล้อมรอบ ประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากร ซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือเครื่องใช้เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของใน&lt;strong&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้&lt;em&gt;ไม่เกินสองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธ&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากรเข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดส่งงบการเงิน  กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงิน ตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากร และเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/7b2867aefa4abd107ba0d4c81835f334.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 122 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประเภทโรงผลิตสินค้า
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนประเภทโรงผลตสนคา&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียน และมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่าหนึ่งล้านบาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นผู้ดำเนินกิจการที่มีวัตถุประสงค์หลักในการผลิตเพื่อส่งออก มีการว่าจ้างแรงงานเป็นจำนวนมากหรือใช้เทคโนโลยีการผลิตสูง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันที่ยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมาย ให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เป็นผู้อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถควบคุมได้โดยสะดวกและรัดกุม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ
โดยมีรั้วล้อมรอบ เว้นแต่โดยสภาพภูมิประเทศของกิจการ ไม่จำเป็นต้องมีรั้ว แต่ต้องมีประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากรซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือ เครื่องใช้ เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลัง ที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภท&lt;strong&gt;โรงผลิตสินค้า&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้&lt;em&gt;ไม่เกินสองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การยนสตรการผลต&#34;&gt;การยื่นสูตรการผลิต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตยื่นสูตรการผลิตก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรหรือก่อนการโอนหรือจำหน่ายออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธประโยชนทางภาษอากร&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดเป็นรายงวด 6 เดือน โดยให้ถือวันที่ 30 มิถุนายน และวันที่ 31 ธันวาคม เป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ภายใน 180 วันนับแต่วันสิ้นงวดระยะเวลาบัญชีกับฝ่ายตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน ส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การยื่นสูตรการผลิต กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตยื่นสูตรการผลิต ก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรหรือก่อนการโอนหรือจำหน่ายออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า และต้องยื่นแก้ไขสูตรการผลิต ตรวจสอบการผลิตที่มีการเปลี่ยนแปลง ได้ที่ฝ่ายตรวจสอบสูตรการผลิต ส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน และฝ่ายตรวจสอบสูตรการผลิตจะพิจารณาสูตรการผลิตให้แล้วเสร็จภายใน 30 วัน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากรและเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 10,000 บาท (หนึ่งหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/4e073302fffc95772ddff9b487dceb68.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 127 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    สำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนสำหรบจดแสดงหรอนทรรศการ&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนตั้งอยู่ในเขตพื้นที่กรุงเทพมหานคร นนทบุรี ปทุมธานี นครปฐม สมุทรปราการ สมุทรสาคร ฉะเชิงเทรา ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนตั้งอยู่ในเขตพื้นที่อื่นนอกเหนือจาก 1.1 ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 10 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปี นับแต่วันที่ยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถปฏิบัติงานได้โดยสะดวกและรัดกุมภายในพื้นที่ดังกล่าว จะต้องจัดให้มีสถานที่จัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการแยกต่างหากจากสถานที่เก็บและตรวจของ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ โดยมีรั้วล้อมรอบ ประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากรซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือเครื่องใช้เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ของที่นำเข้าเก็บหรือนำเข้าร่วมจัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการในคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ จะต้องนำของออก&lt;em&gt;ภายใน 60 วันนับแต่วันสิ้นสุดการจัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธประโยชนทางภาษอากร&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน  กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากรเข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาต จัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากรและเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/384a6dcaaeb497625c5d8290f9a9fcec.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 125 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;&gt;
    ประเภทร้านค้าปลอดอากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบตของผขอรบใบอนญาตจดตงคลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อการเก็บของสำหรับร้านค้าปลอดอากร ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท โดยมีผู้ถือหุ้นสัญชาติไทยไม่น้อยกว่าร้อยละ 51 ของทุนจดทะเบียน และไม่มีข้อจำกัดในการออกเสียงลงมติของผู้ถือหุ้น หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทของกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อขาย ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 1 ล้านบาท โดยมีผู้ถือหุ้นสัญชาติไทยไม่น้อยกว่าร้อยละ 51 ของทุนจดทะเบียน และไม่มีข้อจำกัดในการออกเสียงลงมติของผู้ถือหุ้น หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทของกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายให้หมายความถึงการกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขออนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบโดยมีรั้วล้อมรอบ เว้นแต่โดยสภาพภูมิประเทศของกิจการ ไม่จำเป็นต้องมีรั้ว แต่ต้องมีประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากร ซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสาร ที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือ เครื่องใช้ เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้านค้าปลอดอากรขาออกในเมืองกรณีส่งมอบของ ณ จุดส่งมอบที่กำหนด (Pick-up Counter) ผู้ขอรับใบอนุญาตจะต้องระบุว่าจะส่งมอบของที่ขาย ณ จุดส่งมอบของที่ใด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;จุดส่งมอบของต้องตั้งอยู่ในบริเวณพื้นที่ที่ผู้ซื้อจะเดินทางออกไปนอกราชอาณาจักรซึ่งผ่านจุดตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ขอใบอนุญาตมิใช่นิติบุคคลเดียวกับผู้ให้บริการจุดส่งมอบของ ให้ผู้ขอรับใบอนุญาตยื่นเอกสารสัญญาบริการระหว่างผู้ขอรับใบอนุญาตกับผู้ให้บริการจุดส่งมอบของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีสถานที่สำหรับให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบของที่ส่งมาจากร้านค้าปลอดอากรขาออกในเมืองเพื่อเตรียมส่งมอบให้แก่ผู้ซื้อ และมีพื้นที่เพียงพอสำหรับจัดเก็บของที่รอการส่งมอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของในคลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของที่นำมาเพื่อแสดงและขาย&lt;strong&gt;ในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้ไม่เกิน&lt;em&gt;สองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธ&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดเป็นรายไตรมาส ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจนับของคงเหลือเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 180 วันนับแต่วันสิ้นรอบระยะเวลาบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนเป็นรายไตรมาส&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากร และเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ในวงเงินร้อยละ 50 ของค่าภาษีอากรของคงเหลือสิ้นงวดบัญชีรายไตรมาส หรือตามที่กรมศุลกากรจะเห็นสมควร เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารแนบ&#34;&gt;เอกสารแนบ&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/953c6487ad67529724140e2740ef676d.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 44 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page18.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page19.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page21.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page23.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page24.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page25.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page26.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 3 ตุลาคม 2562&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160928_02_160928_02&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01_180723_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01_180723_01&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เขตปลอดอากร (Freezone)</title>
      <link>/pages/tax-inc/freezone/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/freezone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/freezone.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สทธประโยชน&#34;&gt;สิทธิประโยชน์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-การนำของเขาเกบในเขตปลอดอากร&#34;&gt;1. การนำของเข้าเก็บในเขตปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-การนำของออกจากเขตปลอดอากร&#34;&gt;2. การนำของออกจากเขตปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#3-ระยะเวลาการเกบของในเขตปลอดอากร&#34;&gt;3. ระยะเวลาการเก็บของในเขตปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หนาทของผไดรบใบอนญาต&#34;&gt;หน้าที่ของผู้ได้รับใบอนุญาต&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประกาศทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เอกสารเพมเตม&#34;&gt;เอกสารเพิ่มเติม&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เขตปลอดอากร&lt;/strong&gt; คือ เขตพื้นที่ที่กำหนดไว้ เพื่อประโยชน์ทางอากรศุลกากรในการประกอบอุตสาหกรรม พาณิชยกรรม หรือกิจการอื่นที่เป็นประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศ โดยผู้ที่ประสงค์จะจัดตั้งเขตปลอดอากรต้องได้รับใบอนุญาตจากอธิบดี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt; คือ ผู้ที่ได้รับอนุญาตจากอธิบดีให้ประกอบอุตสาหกรรม พาณิชยกรรม หรือกิจการอื่นใดที่เป็นประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศในเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สทธประโยชน&#34;&gt;สิทธิประโยชน์&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ได้รับยกเว้นอากรขาเข้า สำหรับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อเข้าไปในเขตปลอดอากรในกรณี ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เครื่องจักร อุปกรณ์ เครื่องมือเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบแห่งของดังกล่าวที่จำเป็นต่อการประกอบกิจการ โดยให้รวมถึงของที่ใช้ในการสร้าง ประกอบหรือติดตั้งโรงงานหรืออาคารในเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาเพื่อใช้ในการประกอบอุตสาหกรรม พาณิชยกรรม หรือกิจการอื่นใด ที่เป็นประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศ หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่ปล่อยออกมาจากเขตปลอดอากรอื่น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ได้รับยกเว้นอากรขาออก สำหรับของที่ปล่อยออกไปจากเขตปลอดอากรเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่มีกฎหมายบัญญัติให้ของใดได้รับยกเว้นหรือคืนอากรเมื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร หากนำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากร ให้ได้รับยกเว้นหรือคืนอากร โดยให้ถือว่าของนั้นได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรในเวลาที่ได้นำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ได้รับการยกเว้นไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายในส่วนที่เกี่ยวกับการควบคุมการนำเข้ามาในราชอาณาจักร การส่งออกไปนอกราชอาณาจักร การครอบครองหรือการใช้ประโยชน์ซึ่งของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร หรือวัตถุดิบภายในราชอาณาจักร ซึ่งนำเข้าไปในเขตปลอดอากร เพื่อผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการด้วยวิธีอื่นใดกับของนั้น โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร สำหรับผู้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากรในพื้นที่ต่อไปนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากร ณ สนามบินดอนเมือง สนามบินสุวรรณภูมิ และสนามบินอู่ตะเภา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่จัดตั้งในพื้นที่เขตพัฒนาเศรษฐกิจพิเศษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่จัดตั้งในพื้นที่ระเบียงเศรษฐกิจพิเศษภาคตะวันออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-การนำของเขาเกบในเขตปลอดอากร&#34;&gt;1. การนำของเข้าเก็บในเขตปลอดอากร&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้าจากต่างประเทศ ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type 0&lt;/em&gt; และระบุการใช้สิทธิประโยชน์ของเขตปลอดอากรในใบขนสินค้าด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การรับโอนของจากสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรอื่น เช่นรับโอนของตามมาตรา 29/คลังสินค้าทัณฑ์บน/เขตปลอดอากรอื่น/เขตประกอบการเสรี/ของที่ได้รับการส่งเสริมบีโอไอ ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type D&lt;/em&gt; และระบุการใช้สิทธิประโยชน์ของเขตปลอดอากรในใบขนสินค้าด้วย
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การนำของจากภายในประเทศ ให้จัดทำคำร้องแบบกศก. 122 หรือใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type D&lt;/em&gt; โดย&lt;strong&gt;ไม่ต้องระบุการใช้สิทธิประโยชน์ของเขตปลอดอากรในใบขนสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-การนำของออกจากเขตปลอดอากร&#34;&gt;2. การนำของออกจากเขตปลอดอากร&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การนำของออกไปต่างประเทศ - ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type 1&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนของไปยังสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรอื่น
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;โอนไป&lt;strong&gt;เขตปลอดอากรอื่น/เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt; ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type D&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;โอนไป&lt;strong&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;/ของที่ได้รับการส่งเสริม&lt;strong&gt;บีโอไอ&lt;/strong&gt;/ของตาม&lt;strong&gt;มาตรา 29&lt;/strong&gt; ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type C&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำของ&lt;strong&gt;เข้าภายในประเทศ&lt;/strong&gt; – ให้จัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;Type P&lt;/em&gt; เพื่อชำระค่าภาษีอากร ตามสภาพแห่งของ ราคาศุลกากร และพิกัดอัตราศุลกากรที่เป็นอยู่ใน&lt;strong&gt;เวลาที่ปล่อยของนั้นออกไปจากเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขออนุมัติทำลายของ ให้จัดทำคำร้องเพื่อขออนุมัติทำลายของและนำไปตัดบัญชีของคงคลังต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-ระยะเวลาการเกบของในเขตปลอดอากร&#34;&gt;3. ระยะเวลาการเก็บของในเขตปลอดอากร&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;โดยของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและเก็บในเขตปลอดอากร ได้รับสิทธิยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรให้เก็บของในเขตปลอดอากรได้&lt;em&gt;ไม่เกิน 2 ปี&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้าเก็บครั้งแรกและสามารถขยายระยะเวลาการเก็บของได้ตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขที่กรมศุลกากรกำหนดไว้ ทั้งนี้ไม่นับระยะเวลาการเก็บของที่เป็นเครื่องจักร อุปกรณ์ เครื่องมือ และเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบของของดังกล่าว ที่จำเป็นต้องใช้ในการประกอบอุตสาหกรรมและ/หรือพาณิชยกรรม&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หนาทของผไดรบใบอนญาต&#34;&gt;หน้าที่ของผู้ได้รับใบอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จัดทำรายงานประจำงวด 6 เดือน ตามรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อำนวยความสะดวกให้พนักงานศุลกากรเข้าตรวจนับของคงเหลือประจำปีอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางค้ำประกัน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีของที่มีความเสี่ยง&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รถยนต์นำเข้าสำเร็จรูปจากต่างประเทศ จำนวน 5 ล้านบาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของอื่น จำนวน 1 ล้านบาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีผลการดำเนินงานขาดทุน&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ขาดทุนเกินทุนจดทะเบียนให้วางค้ำประกันร้อยละ 3 ของมูลค่าของคงเหลือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขาดทุนเกินร้อยละ 50 ของทุนจดทะเบียนให้วางค้ำประกันร้อยละ 1 ของมูลค่าของคงเหลือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปฏิบัติตามกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับหรือประกาศกรมศุลกากร อย่างเคร่งครัด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505f4a464b4d464b48&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 114 /2561 เรื่อง การกำหนดประเภทหรือชนิดแห่งของที่จะนำเข้าไปในเขตปลอดอากร และการควบคุมของที่มีความเสี่ยง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../../post/announcement/customs/2561-115/&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 115 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำของเข้าไปในหรือปล่อยของออก การเก็บของ การขนถ่ายของ การตรวจตราและการควบคุมในเขตปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารเพมเตม&#34;&gt;เอกสารเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/ca67aabbda3127c8919c96a56836d48d.pdf&#34;&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรด้านเขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page27.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page28.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page29.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page30.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page31.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page32.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page33.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page34.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page35.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page36.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=cont_xsimple.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_04&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_04&amp;amp;ini_content=tax_incentive_160929_03&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_04_170202_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_04&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เขตประกอบการเสรี (I-EA-T)</title>
      <link>/pages/tax-inc/ieat/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/ieat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/i-eat-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#หลกการทวไป&#34;&gt;หลักการทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กฎหมายและระเบยบทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สทธประโยชนทไมเกยวกบภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สทธประโยชนดานภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรทควรทราบ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกการทวไป&#34;&gt;หลักการทั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 ได้มีการจัดตั้ง การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยขึ้นเป็นรัฐวิสาหกิจสังกัดกระทรวงอุตสาหกรรมมีชื่อย่อว่า &amp;ldquo;กนอ.&amp;rdquo; มีวัตถุประสงค์ในการจัดตั้งหลายประการ โดยเริ่มจากการจัดหาที่ดินที่เหมาะสมเพื่อจัดตั้ง หรือขยายนิคมอุตสาหกรรม หรือเพื่อดำเนินธุรกิจอื่นที่จะเป็นประโยชน์ ดำเนินการปรับปรุงที่ดินเพื่อให้บริการ ตลอดจนจัดสิ่งอำนวยความสะดวกในการดำเนินงาน รวมทั้งสาธารณูปโภคต่างๆให้แก่ผู้ประกอบกิจการอุตสาหกรรมในเขตนิคมอุตสาหกรรม พื้นที่เขตนิคมอุตสาหกรรมแบ่งออกเป็น 2 ลักษณะ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;พื้นที่เขตอุตสาหกรรมทั่วไป อันเป็นเขตพื้นที่ที่กำหนดไว้สำหรับการประกอบอุตสาหกรรมและกิจการอื่นที่เป็นประโยชน์หรือเกี่ยวเนื่องกับการประกอบอุตสาหกรรม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พื้นที่เขตประกอบการเสรี (เขตอุตสาหกรรมส่งออกเดิม) อันเป็นเขตพื้นที่ที่กำหนดไว้สำหรับ การประกอบอุตสาหกรรม พาณิชยกรรม หรือกิจการอื่นที่เกี่ยวเนื่องกับการประกอบอุตสาหกรรมหรือ พาณิชยกรรม เพื่อประโยชน์ในทางเศรษฐกิจ การรักษาความมั่นคงของรัฐ สวัสดิภาพของประชาชน การจัดการด้านสิ่งแวดล้อม หรือความจำเป็นอื่นตามที่คณะกรรมการกำหนด โดยของที่เข้าไปในเขตดังกล่าวจะได้รับสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร และค่าธรรมเนียมเพิ่มขึ้นตามที่กฎหมายบัญญัติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ในปัจจุบันเขตประกอบการเสรี ที่มีสำนักงานศุลกากรตั้งอยู่มี 12 แห่ง ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมลาดกระบัง (กรุงเทพฯ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบางปู (สมุทรปราการ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมภาคเหนือ (ลำพูน)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมแหลมฉบัง (ชลบุรี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมเหมราช (ชลบุรี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบ้านหว้า (อยุธยา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมบางปะอิน (อยุธยา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมเกตเวย์ซิตี้ (ฉะเชิงเทรา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมส่งออกภาคใต้ (สงขลา)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมพิจิตร (พิจิตร)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมอัญธานี (กรุงเทพฯ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นิคมอุตสาหกรรมทีเอฟดี (ฉะเชิงเทรา)
เพื่อการส่งเสริมการส่งออกแก่ผู้ประกอบการทั้งในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป และเขตประกอบการเสรี การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยได้ให้สิทธิประโยชน์ทางด้านภาษีอากรแก่ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรี และเขตอุตสาหกรรมทั่วไปของการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย โดยกรมศุลกากรจะเป็นผู้กำหนดระเบียบปฏิบัติสำหรับการปฏิบัติในเขตประกอบการเสรีตามบทบาทหน้าที่ในการควบคุมดูแล และรับผิดชอบในเรื่องภาษีอากรของรัฐ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;กฎหมายและระเบยบทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กฎหมายและระเบียบที่เกี่ยวข้องกับเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 3) พ.ศ. 2539&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 4) พ.ศ. 25504&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยที่ 63 /2551 เรื่อง แบบคำขอ แบบใบรับรอง แบบรายงาน และหนังสือรับรองการขอรับสิทธิประโยชน์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยที่ 96 /2551 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุนอากรขาเข้า ภาษีมูลค่าเพิ่ม และภาษีสรรพสามิต สำหรับของเพื่อใช้ในการผลิตสินค้า หรือเพื่อพาณิชยกรรมในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 43 /2551 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สทธประโยชนทไมเกยวกบภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สิทธิประโยชน์ที่ไม่เกี่ยวกับภาษีอากรในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม ทั้งที่เป็นคนไทยและคนต่างด้าวอาจได้รับอนุญาต ให้ถือกรรมสิทธิ์ในที่ดินในนิคมอุตสาหกรรม เพื่อประกอบกิจการได้ตามจำนวนเนื้อที่ที่คณะกรรมการเห็นสมควร แม้ว่าจะเกินกำหนดที่จะพึงมีได้ตามกฎหมายอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม จะได้รับอนุญาตให้นำคนต่างด้าวซึ่งเป็นช่างฝีมือ ผู้ชำนาญการ คู่สมรสและบุคคลซึ่งอยู่ในอุปการะ เข้ามาและอยู่ในราชอาณาจักรตามจำนวน และภายในกำหนดระยะเวลาที่คณะกรรมการเห็นสมควร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คนต่างด้าวซึ่งเป็นช่างฝีมือหรือผู้ชำนาญการ ซึ่งได้รับอนุญาตให้อยู่ในราชอาณาจักรตามข้อ 2. ได้รับอนุญาตให้ทำงานเฉพาะตำแหน่งที่คณะกรรมการให้ความเห็นชอบตลอดระยะเวลาที่ได้รับอนุญาตให้อยู่ในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือพาณิชยกรรม ซึ่งมิภูมิลำเนานอกราชอาณาจักรจะได้รับอนุญาตให้นำหรือส่งเงินออกไปนอกราชอาณาจักรเป็นเงินตราต่างประเทศได้ เมื่อเงินนั้นเป็นเงินทุนที่นำเข้ามา เงินปันผล หรือผลประโยชน์ที่เกิดจากเงินทุนนั้น เงินกู้ต่างประเทศที่นำมาลงทุน และเงินที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือผู้ประกอบการพาณิชยกรรมมีข้อผูกพันกับต่างประเทศตามสัญญาเกี่ยวกับการใช้สิทธิ และบริการต่างๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;สทธประโยชนดานภาษอากร&#34;&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สิทธิประโยชน์ด้านภาษีอากรในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน อากรขาเข้า ภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับเครื่องจักร อุปกรณ์เครื่องมือและเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบของสิ่งของดังกล่าวที่จำเป็นในการผลิตและของที่ใช้ในการสร้างโรงงาน หรืออาคาร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน รวมทั้งอากรขาเข้าภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อใช้ในการผลิตสินค้า หรือเพื่อพาณิชยกรรมสำหรับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นอากรขาออก ภาษีมูลค่าเพิ่มและภาษีสรรพสามิตสำหรับของซึ่งได้นำเข้ามา ตามมาตรา 48 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 รวมทั้งผลิตภัณฑ์ สิ่งพลอยได้ และสิ่งอื่นที่ได้จากการผลิตแล้วส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้รับยกเว้นหรือคืนค่าภาษีอากรสำหรับของที่มีบทบัญญัติแห่งกฎหมายให้ได้รับยกเว้น หรือ คืนค่าภาษีอากร เมื่อได้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักร หรือ หากผู้ประกอบการที่ได้รับยกเว้นอากรสำหรับวัตถุดิบตามพระราชบัญญัติส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 หรือผู้ประกอบการที่เป็นคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้าตามมาตรา 8 ทวิ (2) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2469 หรือผู้ประกอบการที่ได้รับสิทธิคืนอากรตามมาตรา 19 ทวิ แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร(ฉบับที่ 9) พ.ศ. 2482 ส่งของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี จะได้รับยกเว้นค่าภาษีอากรหรือคืนค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีได้รับสิทธิประโยชน์เช่นเดียวกับเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของ ผลิตภัณฑ์ สิ่งพลอยได้ และสิ่งอื่นที่ได้จากการผลิตในเขตประกอบการเสรีที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีและต้องเสียภาษีอากร ไม่ต้องนำราคาของวัตถุดิบภายในราชอาณาจักรที่นำเข้าเข้าไปในเขตประกอบการเสรีเพื่อผลิต ผสมประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดที่ไม่มีสิทธิได้รับการคืน หรือ ยกเว้นอากร มาคำนวณค่าภาษีอากรตามมาตรา 52 /1 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (ฉบับที่ 4) พ.ศ. 2550&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การนำของเข้ามาในประเทศ หรือวัตถุดิบภายในประเทศ และนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรีเพื่อผลิต ผสม ประกอบบรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดโดยมีวัตถุประสงค์เพื่อส่งออก ให้ยกเว้นไม่อยู่ภายในบังคับของกฎหมายว่าด้วยการควบคุมการนำเข้าการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร การครอบครอง หรือ การใช้ประโยชน์ การควบคุมมาตรฐาน หรือคุณภาพ การประทับตราหรือเครื่องหมายใด ๆ แก่ของนั้น แต่ทั้งนี้ไม่รวมถึงกฎหมายว่าด้วยศุลกากร แต่ถ้าของดังกล่าวก่อให้เกิด หรืออาจก่อให้เกิดผลกระทบต่อความมั่นคง สุขภาพอนามัยของประชาชน สิ่งแวดล้อม หรือมีพันธกรณีตามข้อผูกพันตามสัญญาหรือความตกลงระหว่างประเทศ ให้รัฐมนตรีมีอำนาจออกกฎกระทรวงกำหนดชนิด หรือประเภทของของนั้นมิให้ได้รับยกเว้นตามกฎหมายดังกล่าวด้วยก็ได้ มาตรา 49 แห่งพระราชบัญญัติการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรทควรทราบ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรที่ควรทราบสำหรับผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรในเขตประกอบการเสรี (เขตอุตสาหกรรมส่งออกเดิม)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าเพื่อนำของเข้าไปในเขตประกอบการเสรี โดยต้องมีหนังสือรับรองจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย(กนอ.) ว่าเป็นผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีแนบมาด้วย ส่วนกรณีเป็นการนำเข้าตามมาตรา48 แห่งพ.ร.บ.การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย พ.ศ. 2522 ต้องมีหนังสือยกเว้นอากรจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยเพิ่มเติมด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าซึ่งการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยมีหนังสือรับรองว่าเป็นผู้ประกอบการในนิคมอุตสาหกรรม ซึ่งเป็นผู้ดำเนินการขนย้ายสินค้า จะต้องทำหนังสือสัญญาประกันไว้กับกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด และการขนส่งต้องไปตาม เส้นทางที่กรมศุลกากรกำหนดด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป
ถ้าผู้ประกอบการในเขตอุตสาหกรรมทั่วไป ประสงค์จะปฏิบัติพิธีการ ณ สำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม ให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับพิธีการศุลกากรในเขตประกอบการเสรี โดยมีหลักฐานแสดงว่าเป็นผู้ประกอบการเขตอุตสาหกรรมทั่วไปของการนิคมอุตสาหกรรม มาแสดงต่อเจ้าหน้าที่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ความรับผิดชอบในการขนส่งออกจากท่าหรือที่นำเข้ามายังนิคมอุตสาหกรรม
ผู้นำของเข้าจะต้องเป็นผู้รับผิดชอบหากเกิดความเสียหายต่อค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพันหรือความเสียหายอื่นใดตามที่ได้ทำสัญญาประกันไว้ต่อกรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำของออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศได้ โดยผู้มีภาระหน้าที่ในการชำระค่าภาษีอากรต้องยื่นใบขนสินค้าขาเข้า และหนังสืออนุญาตการนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อใช้หรือจำหน่ายในประเทศของ กนอ. ต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำหรับบัญชีราคาสินค้า ให้สำแดงราคาซื้อขายเป็นเงินบาท โดยกรมศุลกากรจะดำเนินการกับใบขนสินค้าขาเข้าเสมือนหนึ่งการนำของเข้าจากต่างประเทศ และของนั้นจะต้องเสียค่าธรรมเนียมพิเศษตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน อากรขาเข้า และภาษีสรรพสามิต ภาษีเพื่อมหาดไทย และภาษีมูลค่าเพิ่มตามสภาพ ราคา และอัตราภาษีอากรที่เป็นอยู่ในวันที่นำของออกจากเขตประกอบการเสรี โดยถือเสมือนว่าได้นำเข้ามาในราชอาณาจักรในวันที่นำออกจากเขตประกอบการเสรี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคาพึงประเมินหรือราคาที่ใช้เป็นเกณฑ์คำนวณค่าภาษีอากร สำหรับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักรนั้น ให้ใช้ราคาศุลกากร ตามมาตรา 2 แห่ง พ.ร.บ.ศุลกากร พ.ศ. 2469&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การส่งของออกจากเขตประกอบการเสรีไปแสดงต่างประเทศโดยส่วนราชการ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของออกจากเขตประกอบการเสรี เพื่อส่งออกไปแสดงต่างประเทศโดยส่วนราชการ ทั้งนี้ ผู้ประกอบการดังกล่าวต้องได้รับอนุญาตจาก กนอ. ให้ส่งของไปแสดง ณ ต่างประเทศ ในนามของส่วนราชการ และยื่นคำขอตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด พร้อมสำเนา 1 ฉบับ ต่อหน่วยงานศุลกากร ประจำนิคมฯ ตรวจสอบ พร้อมทั้ง ทำสัญญาประกันต่อกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด ทั้งนี้ เงินประกันตามสัญญาประกันจะต้องให้คุ้มค่าภาษีอากรของของตามรายการ ในหนังสือที่ยื่นต่อกรมศุลกากรโดยบวกเพิ่มอีกร้อยละ 20 และให้ผู้ประกอบการค้ำประกันตนเองได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม พิจารณาอนุญาตแล้วจะคืนต้นฉบับหนังสือให้คืนแก่ผู้ประกอบการ เพื่อใช้กำกับของที่นำออกจากเขตประกอบการเสรีนำส่งมอบต่อส่วนราชการเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อส่วนราชการนั้นๆ ได้ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว ผู้ประกอบการต้องยื่นหนังสือรับรองของส่วนราชการนั้นว่าได้ส่งของออกไปจริงต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม ภายใน 30 วัน นับแต่วันที่ส่วนราชการนั้นๆ ได้ส่งของออกมิฉะนั้น ให้ถือว่าผิดสัญญาประกันและกรมศุลกากรจะดำเนินการบังคับสัญญาประกันทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำของออกจากเขตประกอบการเสรีเพื่อการอื่นเป็นการชั่วคราว&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถนำของในเขตประกอบการเสรีออกจากเขตประกอบการเสรีเป็นการชั่วคราว เพื่อซ่อมแซม ดัดแปลง ปรับปรุง หรือเพื่อการอื่นตามความจำเป็น ได้โดยยื่นคำร้องต่อสำนักงานศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรมและทำสัญญาประกันต่อกรมศุลกากรตามแบบที่กำหนด ทั้งนี้ เงินประกันตามสัญญาประกันจะต้องให้คุ้มค่าภาษีอากร ของตามรายการในคำร้อง โดยบวกเพิ่มอีกร้อยละ 20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ประกอบการไม่สามารถนำของที่นำออกไปจากเขตประกอบการเสรี กลับเข้าไปในเขตประกอบการเสรี ตามคำรับรองที่ให้ไว้ ผู้ประกอบการนั้นสามารถยื่นคำร้องขอขยายระยะเวลานำของกลับเข้ามาในเขตประกอบการเสรีได้เพียงครั้งเดียว และมีระยะเวลาไม่เกินกว่าที่ขอนำของออกไปในครั้งก่อนเว้นแต่มีเหตุจำเป็นอันสมควรก็ให้ขยายระยะเวลาเกินกว่า 1 ครั้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถ้าผู้ประกอบการรายใดไม่ปฏิบัติตามคำรับรองที่ให้ไว้ ผู้ประกอบการรายนั้นต้องชำระค่าภาษีอากรพร้อมเงินเพิ่มร้อยละ 1 ต่อเดือน นับจากวันที่นำของออกจนถึงวันที่นำเงินมาชำระให้เสร็จสิ้นภายใน 15 วัน นับแต่วันที่ครบกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี
ผู้ประกอบการสามารถการนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี ได้โดยยื่นคำร้องขอนำสินค้าในราชอาณาจักรเข้าไปในเขตประกอบการเสรี (กศก.122) ต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรประจำนิคมอุตสาหกรรม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของที่นำเข้าเขตประกอบการเสรีเพื่อซ่อมและนำกลับออกไปโดยยกเว้นอากรตาม พ.ร.บ. พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ภาค 4 ประเภท 2
จะต้องเป็นของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรโดยชำระภาษีอากรครบถ้วนแล้ว และจะต้องได้รับอนุญาตจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (กนอ.) ด้วย14.  ของที่นำเข้าเขตประกอบการเสรี และนำกลับเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับยกเว้นอากร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของในราชอาณาจักรหรือของจากต่างประเทศที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ชำระอากรแล้ว หากนำเข้าในเขตประกอบการเสรี และภายหลังนำออกจากเขตประกอบการเสรีกลับเข้ามาใช้ในราชอาณาจักร โดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูปร่างแต่อย่างใด จะได้รับการยกเว้นอากร ทั้งนี้จะต้องมีหนังสืออนุญาตจากการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทยมาแสดงด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน่วยงานที่ให้บริการ&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
การนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย (กนอ.)&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ieat.go.th&#34;&gt;http://www.ieat.go.th&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160929_02&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_05&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การชดเชยค่าภาษีอากร (Compensation)</title>
      <link>/pages/tax-inc/compensation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/compensation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt; ตาม&lt;a href=&#34;../compensation_2524.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากร สินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/a&gt; เป็นมาตรการหนึ่งของรัฐบาลเพื่อพัฒนาศักยภาพในการผลิตสินค้าส่งออกและสนับสนุนการส่งสินค้าที่ผลิตในประเทศไทยออกไปจำหน่ายต่างประเทศให้มากขึ้น เพื่อให้สามารถแข่งขันในตลาดต่างประเทศได้ โดยคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร จะกำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าที่ส่งออกและมีการจ่ายเงินชดเชยค่าสินค้าส่งออกในรูปแบบบัตรภาษี&lt;/p&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    การชดเชยค่าภาษีอากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h2 id=&#34;คำจำกดความทสำคญในการชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;คำจำกัดความที่สำคัญในการชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;สินค้า&lt;/strong&gt; หมายความว่า สินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;ผลิต&lt;/strong&gt; หมายความว่า ประกอบ แปรรูป แปรสภาพ หรือทำการอย่างใดอย่างหนึ่งให้มีขึ้น ซึ่งสินค้าไม่ว่าด้วยวิธีใดๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;เงินชดเชย&lt;/strong&gt; หมายความว่า เงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากรซึ่งมีอยู่ในต้นทุนการผลิตสินค้าส่งออกให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยในรูปของบัตรภาษีตามพระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;อัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt; หมายความว่า อัตราเงินชดเชยสำหรับชนิดและประเภทสินค้าที่จะได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามที่คณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรได้ประกาศในราชกิจจานุเบกษา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;การส่งสินค้าออก&lt;/strong&gt; หมายความว่า การส่งของออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร รวมถึงการขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ และการขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ผมสทธไดรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ทำการส่งออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือผู้ที่ขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ หรือผู้ที่ขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้านั้นเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยจะต้องไม่ได้ใช้สิทธิคืนหรือยกเว้นหรือลดหย่อนภาษีอากร ตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นสำหรับสินค้าส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกไปจำหน่ายยังต่างประเทศต้องปฏิบัติให้ถูกต้องครบถ้วนตามกฎหมายศุลกากรและได้รับชำระเงินค่าขายสินค้าจากต่างประเทศ ถ้าหากเป็นการส่งออกเพื่อวัตถุประสงค์อื่นที่ไม่ใช่ทางการค้าเช่น การส่งออกเพียงเพื่อเป็นตัวอย่าง หรือเพื่อการวิเคราะห์ หรือเพื่อการอื่นที่มิได้จำหน่าย ไม่สามารถขอรับเงินชดเชยได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ผไมมสทธไดรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ผู้ไม่มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้ไม่มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ได้แก่ ผู้ส่งออกที่ได้ใช้สิทธิขอคืน หรือยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้า สำหรับของที่ส่งออกที่ใช้สิทธิประโยชน์ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การขอคืนอากรตามมาตรา 29 ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าแก่ของที่ปล่อยออกไปจากคลังสินค้าทัณฑ์บน ประเภทโรงผลิตสินค้าเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าเกี่ยวกับเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมาย ว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้าที่ไม่ใช่เครื่องจักร ตามกฎหมายว่าด้วยส่งเสริมการลงทุน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าเกี่ยวกับเขตปลอดอากรตามหมวด 6 ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ชนดสนคาทไมไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;ชนิดสินค้าที่ไม่ได้รับเงินชดเชย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สินค้าส่งออกที่ไม่ได้รับเงินชดเชย ได้แก่สินค้าส่งออกดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ไม่ได้ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แร่ ตามกฎหมายว่าด้วยแร่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ต้องเสียอากรหรือค่าธรรมเนียมเมื่อส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่คณะกรรมการฯกำหนดไม่ให้ได้รับเงินชดเชย ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรที่ 3/.2527 ได้แก่ผลิตภัณฑ์ที่ทำด้วยไม้สัก พยุง ชิงชัง ประดู่ มะค่าโมง ขะเจ๊า(สาธร) และ มะเกลือ ที่ไม่เหมาะจะนำไปแปรรูปเป็นอย่างอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรที่ 1/.2535 ได้แก่
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้าวเจ้า ข้าวเหนียว ไม่ว่าจะเป็นข้าวเปลือก ข้าวขาว ข้าวกล้อง ข้าวนึ่ง ข้าวอบแห้ง ปลายข้าว หรือรำ
ข้าวฟ่าง ข้าวสาลี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้าวโพด ไม่ว่าเป็นฝักหรือเมล็ด อบ บด ทำให้เป็นซีกหรือชิ้น แต่ไม่รวมถึงแป้งข้าวโพด หรือข้าวโพด ที่ผ่านกรรมวิธีเพื่อทำเป็นอาหารนอกจากอาหารสัตว์ (ไม่รวมฝักข้าวโพดอ่อนที่เป็นฝัก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสัตว์ที่ยังไม่ได้ฟอก รวมทั้งเศษตัด และเศษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยางของต้นยางตระกูลฮีเวีย ไม่ว่าจะเป็นยางแผ่น ยางแท่ง เศษยาง ยางก้อน น้ำยาง หรือขี้ยางจากต้นยาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยางปนดิน หรือปนเปลือกต้นยาง รวมทั้งยางในลักษณะอื่นซึ่งยังอยู่ในสภาพวัตถุดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รัง ไหม เส้นไหมดิบที่ยังมิได้ตีเกลียว และเส้นด้ายที่ทำด้วยไหม ขี้ไหม หรือเศษไหม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถั่วทุกชนิด ไม่ว่ากะเทาะเปลือก หรือทั้งเปลือก บด ทำให้เป็นซีกหรือชิ้น รวมทั้งกากถั่ว แต่ไม่รวมถึง แป้งถั่ว หรือถั่วที่ผ่านกรรมวิธีเพื่อทำเป็นอาหารนอกจากอาหารสัตว์ (ไม่รวมถึงถั่วฝักยาวที่เป็นฝัก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมล็ดละหุ่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปอทุกชนิดรวมทั้งเศษปอ ไม่ว่าดิบหรือผ่านกรรมวิธีใดๆแล้ว รวมทั้งปอที่เป็นเส้นใย แต่ไม่รวมถึงปอที่ปั่นเป็นเส้นหรือวัตถุประดิษฐ์อื่นจากปอ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครั่งดิบ ครั่งเม็ด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มันสำปะหลัง ไม่ว่าเป็นหัว หรือจัดทำเป็นผง แป้ง เส้น ก้อน แท่ง ฝอย ชิ้น เม็ด หรือจัดทำในลักษณะอื่น รวมทั้งกากมันสำปะหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำตาลทราย น้ำตาลทรายดิบ หรือน้ำตาลดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กากน้ำตาล กากมะพร้าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ้าย นุ่น งิ้ว ง้าว ไม่ว่าทั้งลูก กะเทาะเปลือกหรือแยกส่วนแล้ว รวมทั้งเมล็ด แต่ไม่รวมถึงปุยฝ้ายที่แยกเมล็ดออกแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัตว์ทุกชนิดที่มิใช่สัตว์น้ำและสัตว์ปีก รวมทั้งวัตถุพลอยได้จากสัตว์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัตว์น้ำที่มีชีวิต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทองคำ แพลทินัม ทองขาว เงิน นาค โลหะเจือของวัตถุดังกล่าว รวมทั้งสิ่งทำเทียมวัตถุหรือสินค้าดังกล่าวด้วย แต่ไม่รวมถึงสินค้าที่เป็นสิ่งที่ใช้ประดับกายหรือประดับเครื่องแต่งกาย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขนตอนการขอชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ขั้นตอนการขอชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ก่อนการส่งออกผู้ประสงค์จะขอใช้สิทธิในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรสำหรับการผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์แบบไร้เอกสาร ให้ปฏิบัติดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยลงทะเบียนเป็นผู้ประสงค์ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตามแบบคำร้องมอบอำนาจกระทำการแทนในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออก ณ ฝ่ายทะเบียนและสิทธิพิเศษ กลุ่มงานมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร หรือฝ่ายบริหารทั่วไปสำนัก/สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้ส่งของออกที่ใช้สิทธิขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออก จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่ศุลกากรกำหนดแล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องการใช้สิทธิชดเชยอากร (Compensation) ต้องมีค่าเท่ากับ Y เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องการใช้สิทธิพิเศษ ( Privilege Code ) ให้ระบุค่าเป็น &lt;strong&gt;003&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องอัตราอากรขาออก ( Export Tariff ) ให้ระบุค่าเป็น &lt;strong&gt;9 PART 3&lt;/strong&gt;
ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องพิกัดศุลกากร ( Tariff Code ) ให้บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การยนขอรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;การยื่นขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร ให้ยื่นที่ ฝ่ายชดเชยอากร ส่วนชดเชยค่าภาษีอากร สำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร สำหรับกรณีเป็นผู้ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรเป็นครั้งแรก ให้ยื่นหนังสือรับรองการจดทะเบียน นิติบุคคล กระทรวงพาณิชย์ และใบประกอบกิจการโรงงานที่ฝ่ายชดเชยอากร ก่อนยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร และหากมีการเปลี่ยนแปลงในรายละเอียดของเอกสารดังกล่าว ให้แจ้งการเปลี่ยนแปลงพร้อมทั้งยื่นเอกสารหลักฐานทุกครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/strong&gt;  ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออก ตามแบบ กศก.20 /1 ภายใน 1 ปี นับตั้งแต่วันที่ส่งออกถึงวันที่ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร พร้อมเอกสารประกอบดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าที่ได้ส่งออกและขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก.20 /1 ก ที่ลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) โดยผู้มีอำนาจยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ทั้งนี้ แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าตามแบบ กศก.20 /1 ก ให้มีจำนวนใบขนสินค้าขาออกไม่เกิน 10 ใบขนฯ และไม่เกิน 100 รายการต่อหนึ่งชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร (กรณีใบขนฯ ฉบับใดมีมากกว่า 100 รายการ ให้ถือว่าชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรนั้นเป็นหนึ่งชุดคำขอฯ)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เอกสารหลักฐานแสดงการรับชำระเงินค่าขายสินค้าส่งออก สำเนาใบเข้าบัญชี (Credit Note/Credit Advice) หรือเอกสารหลักฐานการโอนเงินอื่นๆ ที่ระบุว่าได้มีการนำเงินตราต่างประเทศหรือสกุลเงินบาท เป็นค่าขายสินค้าที่ส่งออก ส่งมาจากต่างประเทศตามใบขนสินค้าขาออกเข้าบัญชี ซึ่งออกโดยธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงินที่ได้รับการรับรองจากธนาคารแห่งประเทศไทยให้ทำหน้าที่เหมือนธนาคารพาณิชย์ และเป็นสถาบันการเงินที่ได้รับชำระเงินค่าสินค้าโดยตรงจากต่างประเทศ ทั้งนี้เอกสารดังกล่าวจะต้องมีข้อความระบุชื่อผู้รับเงิน (ผู้ส่งของออก) เลขที่บัญชีราคาสินค้า (Invoice) แหล่งที่มาของเงิน จำนวนเงินตราต่างประเทศหรือเงินบาท ซึ่งมีผู้มีอำนาจลงนามของธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงิน ต้องลงลายมือชื่อรับรองความถูกต้อง โดยระบุชื่อ-สกุล ตำแหน่ง พร้อมประทับตราธนาคาร และผู้มีอำนาจลงนามของบริษัท ห้าง ร้าน ต้องลงลายมือชื่อพร้อมประทับตรา (ถ้ามี) เช่นเดียวกัน หากจำนวนเงินในหลักฐานดังกล่าวแสดงการชำระเงินค่าสินค้าตามบัญชีสินค้า (Invoice) หลายฉบับ ให้ระบุจำนวนเงินที่ชำระแต่ละบัญชีราคาสินค้า (Invoice) ให้ชัดเจน ซึ่งผู้มีอำนาจ ลงนามของธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงิน ต้องลงลายมือชื่อรับรองรายละเอียดดังกล่าวด้วย และให้ผู้ส่งออกยื่นเอกสารเพิ่มเติมในแต่ละกรณี ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการรับชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเช็ค / ดราฟท์ของสถาบันการเงินต่างประเทศ ให้แนบสำเนาภาพถ่ายเช็ค / ดราฟท์ ของธนาคารพาณิชย์ที่ทำการแลกเปลี่ยนเงินตรารับรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเช็คเดินทาง ให้แนบสำเนาภาพถ่ายเช็คเดินทางที่ธนาคารพาณิชย์รับรอง และสำเนาภาพถ่ายหนังสือเดินทางเข้าประเทศไทย ของผู้ซื้อ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเงินสดด้วยสกุลเงินตราต่างประเทศ หรือสกุลเงินบาท ให้แนบหลักฐานการนำเงินเข้าประเทศ (Foreign Currency Declaration Form)ตามแบบของกรมศุลกากร โดยเจ้าหน้าที่ด่านศุลกากรเป็นผู้รับรอง และแนบสำเนาภาพถ่ายหนังสือเดินทางเข้าประเทศหรือสำเนาภาพถ่ายหลักฐานการผ่านแดนเข้ามาในประเทศของผู้เดินทาง พร้อมเอกสารนำเงินฝากเข้าบัญชีธนาคาร ระบุเลขที่บัญชีสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าที่ส่งออกทางอากาศยาน ให้ผู้ส่งของออกแนบสำเนาใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (Air Waybill) ที่ระบุเลขที่บัญชีราคาสินค้าและเงื่อนไขการชำระค่าขนส่งของ โดยผู้ส่งของออกและตัวแทนบริษัทสายการบิน ลงลายมือชื่อและประทับตรารับรอง กรณีไม่สำแดงค่าขนส่งใน Air Waybill ให้แนบเอกสารการชำระค่าขนส่งของเพิ่มเติมจากเอกสารที่ต้องยื่นตามปกติ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไม่ได้เป็นผู้ผลิตสินค้าที่ส่งออกและประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษีให้บุคคลอื่น และสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรมีอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตั้งแต่ร้อยละ 1.5 ขึ้นไปของราคาส่งออก ให้ยื่นใบกำกับภาษีหรือหลักฐานการซื้อขายอย่างอื่นที่ระบุผู้ซื้อและผู้ขายพร้อมสถานประกอบการของผู้ขาย ทั้งนี้ใบกำกับภาษีที่ยื่นประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ต้องมีรายการดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำว่า ใบกำกับภาษี ในที่ที่เห็นได้เด่นชัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ที่อยู่ และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของผู้ประกอบการจดทะเบียนที่ออกใบกำกับภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขลำดับของใบกำกับภาษีและหมายเลขลำดับของเล่ม (ถ้ามี) พร้อมวัน เดือน ปี ที่ออกใบกำกับภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ที่อยู่ ของผู้ซื้อสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ชนิด ประเภท ปริมาณและมูลค่าของสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จำนวนภาษีมูลค่าเพิ่มที่คำนวณจากมูลค่าของสินค้าโดยให้แยกออกจากมูลค่าสินค้าให้ชัดเจน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เอกสารหลักฐานอื่น ๆ เพื่อประกอบการพิจารณาตามความจำเป็น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีขายสินค้าภายในประเทศซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ ซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับผู้ส่งสินค้าออก ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตามแบบ กศก. 21 /1 และให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับกรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร โดยมีเอกสารเพิ่มเติม ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก.21 /1 ก ที่ลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) โดยผู้มีอำนาจยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาสัญญาซื้อขาย (เฉพาะส่วนที่เกี่ยวกับสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร) ถ้าสัญญาซื้อขายเป็นภาษาต่างประเทศให้แปลเป็นภาษาไทย และรับรองโดยผู้มีอำนาจลงลายมือชื่อ ชื่อ-สกุล ตำแหน่ง พร้อมประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) ไว้ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาหนังสือรับรองสัญญาซื้อขายจากส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ ว่าเป็นการซื้อขายสินค้าตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ โดยเป็นการซื้อขายที่ผู้ขายได้รับการคัดเลือกในการประกวดราคานานาชาติหรือการสอบราคานานาชาติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการตรวจรับสินค้า หรือสำเนาหนังสือตรวจรับสินค้าของคณะกรรมการตรวจรับคุณภาพและปริมาณสินค้าจากส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาใบส่งสินค้าหรือสำเนาใบกำกับสินค้าซึ่งออกโดยผู้ผลิตสินค้า และสำเนาหลักฐานการรับเงินค่าขายสินค้าต้องสอดคล้องกัน โดยผู้ยื่นคำขอต้องลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรภายใน 1 ปี นับแต่วันที่คณะกรรมการตรวจรับคุณภาพและปริมาณตรวจรับสินค้า หรือภายใน 1 ปี นับแต่วันที่คณะกรรมการตรวจรับแต่ละงวด ให้นำสำเนาเอกสารพร้อมต้นฉบับ ตามข้อ (1) - (6) มายื่นโดยเฉพาะหนังสือของส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ ต้องลงลายมือชื่อ - สกุล ตำแหน่ง โดยหัวหน้าส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย เมื่อเจ้าหน้าที่ตรวจสอบเรียบร้อยแล้วจะคืนต้นฉบับไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร ซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชย ค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับผู้ส่งสินค้าออก ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษี ตามแบบ กศก.21 /1 และให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับกรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร โดยมีเอกสารเพิ่มเติม ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หลักฐานแสดงว่าผู้ซื้อเป็นหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร และกรมศุลกากรอนุมัติแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการตรวจรับสินค้า หรือสำเนาเอกสารตรวจรับสินค้าจากผู้ซื้อ พร้อมนำต้นฉบับมาแสดงด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรภายใน 1 ปี นับแต่วันที่ผู้ซื้อตรวจรับสินค้า การจัดชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ให้แยกชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับใบขนสินค้าขาออกที่มีการส่งทางอากาศยานต่างหากจากชุดคำขอฯที่ส่งออกทางอื่น กรณีมีเหตุจำเป็นที่ผู้ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไม่สามารถดำเนินการนำเอกสารประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรมายื่นได้ครบถ้วน และสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร จะครบกำหนดอายุ 1 ปี นับจากวันที่ส่งของออกถึงวันที่ยื่นเอกสาร ให้ผู้ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ยื่นคำร้องขอขยายระยะเวลายื่นเอกสารประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก 159 โดยสามารถขอขยายระยะเวลาได้ภายใน 15 วันทำการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    บัตรภาษี
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;บตรภาษ&#34;&gt;บัตรภาษี&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;บตรภาษม-2-ชนด-คอ&#34;&gt;บัตรภาษีมี 2 ชนิด คือ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;บัตรภาษีชนิดกำหนดราคา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ราคา 100,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา 10,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา 1,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรภาษีชนิดไม่กำหนดราคา จำนวนเงินต่ำกว่า 1,000 บาท บัตรภาษี มีอายุ 3 ปี นับตั้งแต่วันที่ออกบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การโอนสทธในบตรภาษ&#34;&gt;การโอนสิทธิในบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้บุคคลอื่น ให้ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์และวิธีการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีก่อนออกบัตรภาษี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร &lt;em&gt;ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษี&lt;/em&gt; แสดงความจำนงในแบบคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร โดยระบุชื่อผู้รับโอนลงในช่องว่างของบรรทัดที่มีข้อความ &lt;em&gt;ประสงค์จะโอนบัตรภาษีให้&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/em&gt; หากไม่ประสงค์จะโอนก็ให้ระบุข้อความว่า &lt;em&gt;ไม่โอน&lt;/em&gt; ยื่นต่อ ฝ่ายชดเชยอากร หรือยื่นคำร้องเปลี่ยนแปลงการโอนสิทธิในบัตรภาษี ก่อนออกบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษี ยื่นคำร้องขอรับโอนสิทธิในบัตรภาษีของผู้รับโอนตามแบบ กศก.22/.1 พร้อมคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร โดยระบุจำนวนเงินให้ตรงกับยอดเงินที่ขอชดเชยค่าภาษีอากร ทั้งนี้ต้องลงลายมือชื่อ ระบุชื่อ-สกุล และประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) ของผู้รับโอนและผู้โอนร่วมกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีหลังจากออกบัตรภาษีแล้ว จะโอนได้ในกรณีดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้ทายาทผู้รับโอนกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษีซึ่งถึงแก่ความตาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้ผู้ซึ่งรับโอนกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษีมาดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้แก่บริษัท หรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลใหม่ อันเกิดจากการควบเข้ากันระหว่างนิติบุคคลผู้มีชื่อในบัตรภาษีและนิติบุคคลอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้แก่บุคคลอื่นที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษี ในกรณีนี้อธิบดีกรมศุลกากรจะอนุมัติได้ต่อเมื่อได้รับความเห็นชอบจากคณะกรรมการ สำหรับการโอนตาม (2.1) ผู้รับโอนต้องแนบบัตรภาษีของผู้มีชื่อในบัตรภาษีซึ่งถึงแก่ ความตายมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ ภายในอายุบัตรที่กำหนดไว้ในบัตรภาษีเดิม หรือภายใน 1 ปี นับแต่วันที่ผู้มีชื่อในบัตรภาษี ถึงแก่ความตาย แล้วแต่วันใดจะเป็นวันหลัง พร้อมคำร้อง กรณีการโอนตาม (2.2) (2.3) และ (2.4) ผู้รับโอนต้องแนบบัตรภาษีของผู้โอนมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ภายในอายุบัตรที่กำหนดไว้ในบัตรภาษีเดิมพร้อมกับคำร้อง เว้นแต่ในกรณีที่อธิบดีกรมศุลกากรเห็นสมควรจะผ่อนผันให้นำบัตรภาษีมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ภายใน 60 วัน นับแต่วันที่บัตรภาษีหมดอายุก็ได้ บัตรภาษีที่ออกให้ใหม่มีอายุการใช้เท่ากับบัตรภาษีเดิม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การขอรบบตรภาษ&#34;&gt;การขอรับบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เอกสารที่ต้องใช้ในการขอรับบัตรภาษี มีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบรับคำขอชดเชยค่าภาษีอากร (กศก.123)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวประชาชนหรือหนังสือเดินทางของผู้รับบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีบุคคลผู้ขอรับบัตรภาษีเป็นผู้รับมอบอำนาจกระทำการแทน ในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออกจากผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ต้องเป็นผู้ที่ได้ลงทะเบียนตามที่ระบุไว้ในฐานข้อมูลระบบทะเบียนผู้มาติดต่อของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับบัตรภาษี ลงลายมือชื่อรับบัตรภาษี ในแบบรายงานการรับ -จ่ายบัตรภาษี (รายงานที่ 4) และใบรับคำขอชดเชยค่าภาษีอากร (กศก.123)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตออายบตรภาษ&#34;&gt;การต่ออายุบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้มีชื่อในบัตรภาษีไม่สามารถนำบัตรภาษีไปใช้ประโยชน์ได้ภายในอายุ 3 ปี ให้ยื่นคำร้องขอต่ออายุบัตรภาษีตามแบบ กศก.24 ก่อนที่บัตรภาษีจะหมดอายุ บัตรภาษีที่ต่ออายุแล้ว มีอายุการใช้ได้คราวละ 3 ปี และจะขอต่ออายุได้ไม่เกิน 2 คราว การเปลี่ยนบัตรภาษี
การขอเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นชนิดราคาต่ำ จะทำการเปลี่ยนได้เมื่อผู้มีชื่อในบัตรภาษีไม่สามารถนำบัตรภาษีนั้นไปใช้ประโยชน์ได้จริง และได้เก็บบัตรภาษีไว้เป็นเวลาไม่น้อยกว่า 1 ปี นับแต่วันรับบัตรภาษี สามารถเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นชนิดราคาต่ำได้ไม่เกินชนิดละ 50 ฉบับ ในกรณีบัตรภาษีจะหมดอายุ และผู้มีชื่อในบัตรภาษีมีความประสงค์จะขอเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นราคาต่ำ ให้ยื่นความจำนงขอเปลี่ยนบัตรภาษีก่อน แล้วจึงขอต่ออายุบัตรภาษีภายหลัง แต่ต้องยื่นก่อนบัตรภาษีจะหมดอายุ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การออกบตรภาษใหมแทนบตรภาษทชำรด-สญหายหรอถกทำลาย&#34;&gt;การออกบัตรภาษีใหม่แทนบัตรภาษีที่ชำรุด สูญหายหรือถูกทำลาย&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่บัตรภาษีชำรุด ผู้มีชื่อในบัตรภาษียื่นคำร้องขอให้ออกบัตรภาษีใหม่ ตามแบบ กศก. 25 พร้อมแนบบัตรภาษีที่ชำรุด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่บัตรภาษีสูญหายหรือถูกทำลาย ผู้มีชื่อในบัตรภาษียื่นคำร้องขอให้ออกบัตรภาษีใหม่ ตามแบบ กศก.25 พร้อมหลักฐานการแจ้งเอกสารหายจากสำนักงานตำรวจแห่งชาติ โดยมีรายละเอียด เลขบัตรภาษี มูลค่าตามบัตรภาษี อายุของบัตรภาษี จำนวนบัตรภาษี และหลักฐานอื่น (ถ้ามี) บัตรภาษีที่ออกให้ใหม่แทนบัตรภาษีที่ชำรุด สูญหายหรือถูกทำลาย มีอายุการใช้และอาจต่ออายุได้เท่าระยะเวลาที่เหลืออยู่ในบัตรภาษีเดิม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สนคาสงออกทถกสงกลบคนหรอการสงสนคาคน&#34;&gt;สินค้าส่งออกที่ถูกส่งกลับคืนหรือการส่งสินค้าคืน&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ผู้ส่งของออกที่ได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไปแล้ว ให้ส่งคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ได้รับไปแล้ว &lt;strong&gt;ภายใน 60 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่นำสินค้ากลับคืน หากผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร มิได้คืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามระยะเวลาที่กำหนดไว้ จะต้องเสียเงินเพิ่มในอัตราร้อยละ 2 ต่อเดือน เศษของเดือนให้นับเป็นหนึ่งเดือนของจำนวนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ต้องคืน จนกว่าจะคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรครบถ้วน ทั้งนี้ผู้ส่งของออกสามารถชำระคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ได้รับไปแล้วด้วยบัตรภาษี เช็คหรือดร๊าฟท์ ที่สั่งจ่ายเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากร หรือเงินสด
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการในการนำของที่ผลิตในประเทศ เข้าไปบรรจุในเขตปลอดอากร/เขตประกอบการเสรีและขอใช้สิทธิชดเชยค่าภาษีอากรเมื่อส่งออก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/export-freezone-11-03-20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;NO.&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;1.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/14e7d5dff1fc48a9b8953e51fa34415a.pdf&#34;&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ เงื่อนไข และกำหนดเวลาจ่ายเงินชดเชย ที่ 1/.2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/80f7e008ff8b5ce70520a734213f4b7d.pdf&#34;&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการในการยื่นคำขอโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้แก่บุคคลอื่น ที่ 2/.2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;3.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/1c162cf20316009f4213cf4a2ce044dc.pdf&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ1/2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;4.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b49&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ1/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;5.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b4a&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ2/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;6.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b4b&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ3/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;7.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;../DigitalTaxCompensation.pdf&#34;&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;../compensation_2524.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากร สินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=cont_xsimple.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_01&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;ini_content=tax_incentive_160929_04&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_06_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_01&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 24 มิถุนายน 2562&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การส่งเสริมการลงทุน (BOI)</title>
      <link>/pages/tax-inc/boi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/boi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/boi.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#คำจำกดความ&#34;&gt;คำจำกัดความ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรสำหรบของนำเขา&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรสาหรบการสงของ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ระบบตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอมลหลกทใชในการตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ข้อมูลหลักที่ใช้ในการตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กรณ-trading-non-boi&#34;&gt;กรณี Trading (Non BOI)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การตดบญชวตถดบโดยใชขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การตัดบัญชีวัตถุดิบโดยใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การระบชอผลตภณฑและชอรน&#34;&gt;การระบุชื่อผลิตภัณฑ์และชื่อรุ่น&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ตวอยางการบนทกขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;ตัวอย่างการบันทึกข้อมุูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สอบถามขอมลเพมเตม&#34;&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;การส่งเสริมการลงทุน เป็นมาตรการหนึ่งในการดึงดูดนักลงทุนจากต่างประเทศ ให้เข้ามาลงทุนในกิจการที่รัฐให้ความสำคัญโดยมีหน่วยงานหลักที่ดูแลรับผิดชอบ คือ สานักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน สิทธิและประโยชน์ทางภาษีอากรที่ผู้ได้รับการส่งเสริมการลงทุนได้รับ เป็นไปตามที่บัญญัติไว้ในพระราชบัญญัติการส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 ผู้ประกอบการที่ประสงค์จะขอรับสิทธิและประโยชน์ต้องยื่นคำขอรับการส่งเสริมและต้องปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ วิธีการ ตามที่สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนกำหนด.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คำจำกดความ&#34;&gt;คำจำกัดความ&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สำนักงาน&lt;/strong&gt; หมายความว่า สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ผู้ได้รับการส่งเสริม&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้ได้รับบัตรส่งเสริมตาม พ.ร.บ.ส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 ซึ่งรายชื่อผู้ได้รับการส่งเสริมสามารถค้นหาได้จาก &lt;a href=&#34;https://www.boi.go.th&#34;&gt;www.boi.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เครื่องจักร&lt;/strong&gt; หมายความว่า เครื่องจักรที่จำเป็นต้องใช้ในกิจการที่ได้รับการส่งเสริมและเครื่องจักรที่จำเป็นต้องใช้ในการก่อสร้างโรงงาน ซึ่งรวมถึงส่วนประกอบ อุปกรณ์ เครื่องมือ เครื่องใช้และโครงโรงงานสำเร็จรูป ที่นำมาติดตั้งเป็นโรงงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;วัตถุดิบ (Material)&lt;/strong&gt; หมายความว่า ของที่ใช้ในการผลิต หรือ ผสม หรือ ประกอบเป็นผลิตภัณฑ์ ซึ่งบางครั้งอาจไม่คงสภาพเดิม เมื่อผ่านกระบวนการแล้ว ทั้งนี้ให้หมายรวมถึงของที่ ใช้บรรจุผลิตภัณฑ์ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;วัสดุจำเป็น (Essential Material)&lt;/strong&gt; หมายความว่า ของซึ่งจำเป็นต้องใช้และเมื่อใช้แล้วสิ้นเปลืองในการผลิต หรือ ผสม หรือ ประกอบเป็นผลิตภัณฑ์ หรือ ผลิตผล เพื่อให้ได้ประสิทธิภาพ คุณภาพ และมาตรฐาน ช่วยลดการสูญเสีย และเพิ่มผลผลิตสำหรับผลิตภัณฑ์หรือผลิตผลดังกล่าว
&lt;strong&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/strong&gt; หมายความว่า หนังสือที่สำนักงานอนุมัติให้เครื่องจักร วัตถุดิบและวัสดุจำเป็น ได้ร้บสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรโดยการลดหย่อน หรือ ยกเว้นอากรขาเข้า และผู้ได้รับการส่งเสริมต้องนำเครื่องจักร วัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น เข้ามาตามช่วงระยะเวลาที่สำนักงานกำหนดไว้ในหนังสือโดยมี 2 รูปแบบ คือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายบัญชีราคาสินค้า (รายอินวอยซ์) คือบัญชีรายการและปริมาณเครื่องจักร/วัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ตามที่ปรากฏในแต่ละบัญชีราคาสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายงวด 6 เดือน (Maximum Stock) คือบัญชีรายการวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็นจำนวนสูงสุด ที่อนุมัติให้นำเข้า เพื่อใช้ในการผลิตส่งออกโดยได้รับยกเว้นอากรขาเข้า รายงวด 6 เดือน พร้อมประเภทพิกัดศุลกากรกำกับรายชื่อวัตถุดิบ และวัสดุจำป็นแต่ละรายการ
หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย ให้หมายความรวมถึง หนังสือที่สำนักงานแจ้ง ให้กรมศุลกากรส่งมอบของให้แก่ผู้ได้รับการส่งเสริม โดยขอผ่อนผันให้ใช้หนังสือธนาคารพาณิชย์ ในราชอาณาจักรค้ำประกันค่าภาษีอากรแทนการชำระอากรขาเข้า และภาษีมูลค่าเพิ่ม
หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย สามารถใช้เป็นหนังสือค้ำประกัน และถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่มได้โดยปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไข ตามประกาศอธิบดีกรมสรรพากรเกี่ยวกับภาษีมูลค่าเพิ่ม (ฉบับที่ 20) เรื่องกำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไขการวางประกันและถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่ม ตามมาตรา 83 /8 แห่งประมวลรัษฎากร ลงวันที่ 27 ธันวาคม พ.ศ. 2534 โดยสำนักงานจะแจ้ง การอนุมัติเป็นข้อความให้ใช้หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย เป็นหนังสือค้ำประกัน และถอนประกันค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรสำหรบของนำเขา&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้าที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุน&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรโดยใช้สิทธิประโยชน์ตามกฎหมายส่งเสริมการลงทุน ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ ท่าหรือที่ ที่นำของเข้า ตามที่ระบุไว้ในบัญชีราคาสินค้า ว่ามีชื่อส่งของถีง รวมทั้งของที่ระบุไว้ในหนังสืออนุมัตสั่่งปล่อยรายงวด 6 เดือน ซึ่งนำเข้ามาทางท่า หรือที่ที่นำของเข้า ที่ไม่ได้ระบุไว้ในหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายงวด 6 เดือน ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยไม่ต้องยื่นคำร้องใดๆ ผู้ได้รับการส่งเสริม หรือตัวแทนจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เพื่อนำของเข้ามาในราชอาณาจักร ตามมาตรฐานที่ศุลกากรกาหนด และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ ในช่องข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการใช้สิทธิประโยชน์ให้บันทึกข้อมูล ดังนี้&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ในส่วน &lt;strong&gt;Import Declaration Detail&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง BOI&lt;/strong&gt; มีค่าเท่ากับ &lt;strong&gt;Y&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วน &lt;strong&gt;Import Declaration Detail (Permit)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง เลขที่ใบอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/em&gt; เช่น อก 123567&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง วันที่ออกใบอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ให้ระบุวันที่ออกหนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษี หรือการวางประกันค่าภาษีอากร กรณีเป็นของที่ได้รับอนุมัติให้ลดหย่อนอากรขาเข้า หรือเป็นของที่ต้องชำระภาษีมูลค่าเพิ่มหรือเป็นของที่สำนักงานขอผ่อนผันให้ใช้หนังสือค้ำประกันของธนาคารพาณิชย์แทนการชำระอากรขาเข้าและภาษีมูลค่าเพิ่ม ให้ดำเนินการชำระค่าภาษีอากร หรือยื่นหนังสือค้ำประกันที่หน่วยบัญชีอากร ของสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้าและการรับมอบของไปจากอารักขาศุลกากร ผู้นำเข้านำใบขนสินค้าขาเข้า ที่ยกเว้นอากร หรือได้ชำระค่าภาษีอากร หรือวางประกันแล้ว พร้อมเอกสารอื่นๆ ทั้งหมดไปขอรับสินค้า ณ ฝ่ายบริการศุลกากร เพื่อจะทำการตรวจปล่อยสินค้า เช่นเดียวกันกับการตรวจปล่อยสินค้าขาเข้าตามปกติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้ายื่นหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยในรูปแบบเอกสาร ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร ฝ่ายบริการศุลกากร เพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อควรทราบ&lt;/em&gt; สำหรับการสำแดงรายการในใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีของที่นำเข้าเป็น&lt;strong&gt;วัสดุจำเป็น (Essential)&lt;/strong&gt; ต้องชำระภาษีมูลค่าเพิ่ม แม้ว่าหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยจะระบุ &lt;strong&gt;ถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt; ก็ตาม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หนังสือสำนักงานจะระบุหมายเหตุ &lt;strong&gt;งวดนี้เป็นรายการวัสดุจำเป็นทั้งหมด&lt;/strong&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีตัวอักษร &lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt; (Essential) หน้ารายการสินค้า ในเอกสารแนบหนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุนได้เฉพาะ อากรขาเข้าและหรือถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่มเท่านั้น ดังนั้นของใดที่ต้องชำระภาษีสรรพสามิตและภาษีเพื่อมหาดไทย เช่น แบตเตอรี่ ต้องชำระภาษีสรรพสามิตและภาษีเพื่อมหาดไทย เว้นแต่สินค้าที่ได้รับการยกเว้น ภาษีสรรพสามิตตามมาตรา 103 แห่ง พ.ร.บ. ภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2527 และการคำนวณภาษีสรรพสามิต ให้เป็นไปตามมาตรา 8 (3) วรรค 2 แห่ง พ.ร.บ.ภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2527&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ได้รับอนุมัติให้ยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้า ในการคำนวณภาษีมูลค่าเพิ่ม ต้องนำอากรขาเข้าที่ได้รับยกเว้น หรือลดหย่อน ภาษีสรรพสามิตและภาษีอื่น (ถ้ามี) มารวมเป็นมูลค่าของฐานภาษีมูลค่าเพิ่มด้วย ตามาตรา 79/2 แห่งประมวลรัษฎากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรสาหรบการสงของ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุนออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออก และการยื่นใบขนสินค้าขาออก ผู้ได้รับการส่งเสริมหรือตัวแทนจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเพื่อส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ โดยปฏิบัตพิธีการศุลกากร ณ ท่า หรือที่ที่ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การระบุค่าในช่องข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการใช้สิทธิประโยชน์ส่งเสริมการลงทุน&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ในช่อง BOI&lt;/strong&gt; มีค่าเท่ากับ &lt;strong&gt;Y&lt;/strong&gt; (ในส่วน Import Declaration Detail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BOI LICENSE NUMBER = &lt;em&gt;เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 003&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Export Tariff = 9 part 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tariff Code = &lt;em&gt;บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้า ใบกำกับการขนย้ายสินค้า และการดำเนินการในกระบวนการศุลกากรในการส่งออก ให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ ท่าหรือที่ที่ส่งของออก โดยปฏิบัติ เช่นเดียวกับการส่งออกสินค้าปกติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระบบตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน (BOI) ได้กำหนดให้ใช้ &lt;strong&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร&lt;/strong&gt; สำหรับใบขนสินค้าขาออกที่ส่งออกตั้งแต่ &lt;em&gt;วันที่ 1 ตุลาคม 2561&lt;/em&gt; เป็นต้นมา ซึ่งระบบดังกล่าวจะใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก ของกรมศุลกากร ในการยืนยันการส่งออกสินค้าไปนอกราชอาณาจักร เพื่อสามารถตัดบัญชีวัตถุดิบให้ผู้ประกอบการได้โดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอมลหลกทใชในการตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ข้อมูลหลักที่ใช้ในการตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กรณ-trading-non-boi&#34;&gt;กรณี Trading (Non BOI)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตดบญชวตถดบโดยใชขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การตัดบัญชีวัตถุดิบโดยใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา&lt;/strong&gt;  : ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 9 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการสั่งปล่อย ค้ำประกัน และตัดบัญชีวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (RMTS 2011)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por9_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระบชอผลตภณฑและชอรน&#34;&gt;การระบุชื่อผลิตภัณฑ์และชื่อรุ่น&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ตวอยางการบนทกขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;ตัวอย่างการบันทึกข้อมุูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อมูลอ้างอิง :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 8 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการใช้สิทธิและประโยชน์ยกเว้นอากรขาเข้า สำหรับวัตถุดิบและวัสดุจำเป็นเพื่อใช้ในการผลิตเพื่อการส่งออก&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por8_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 9 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการสั่งปล่อย ค้ำประกัน และตัดบัญชีวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (RMTS 2011)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por9_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการสัมมนาระบบงาน &lt;strong&gt;“ตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร”&lt;/strong&gt; เมื่อวันที่ 8 สิงหาคม 2561 ณ โรงแรมมิราเคิล แกรนด์คอนเวนชั่น กรุงเทพฯ &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/Presentation_Forum_8Aug2018.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;สอบถามขอมลเพมเตม&#34;&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากต้องการทราบรายละเอี่ยดเพิ่มเติม เกี่ยวกับหลักเกณฑ์การส่งเสริมการลงทุน โปรดติดต่อโดยตรงที่สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน หรือหากมีข้อสงสัยเกี่ยวกับพิธีการศุลกากรสาหรับของนำเข้าที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุน โปรดติดต่อขอทราบรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่.&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ
โทร. 0-2667-7000 ต่อ 20-7641, 20-5525 หรือ 20-5536.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ
โทร. 0-2134-1250, 0-2134-1251 หรือ 0-2134-1245.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง
โทร. 0-2667-7000 ต่อ 25-7873, 25-7910, 25-7913 หรือ 25-7875.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หรือหากมีข้อเสนอแนะประการใดโปรดติดต่อ ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สานักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ โทร. 0-2667-7641.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 21 กรกฎาคม 2560.&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160929_01&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_07&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรสำหรับของที่นำเข้ามาแล้วส่งกลับออกไป (Re-export)</title>
      <link>/pages/tax-inc/re-export/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/re-export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและเสียอากรแล้ว หากส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือส่งไปเป็นของใช้สิ้นเปลืองในเรือหรืออากาศยาน ที่เดินทางออกไปนอกราชอาณาจักรให้มีสิทธิขอคืนอากรขาเข้าสำหรับของนั้นเก้าในสิบส่วน หรือส่วนที่เกินหนึ่งพันบาทของจำนวนที่ได้เรียกเก็บไว้โดยคำนวณตาม
ใบขนสินค้าขาออกแต่ละฉบับ แล้วแต่จำนวนใดจะสูงกว่าตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องไม่นำของนั้นไปใช้ประโยชน์ในระหว่างที่อยู่ในราชอาณาจักร เว้นแต่การใช้ประโยชน์เพื่อส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร และมิได้เปลี่ยนแปลงสภาพหรือลักษณะแห่งของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรภายในกำหนดหนึ่งปีนับแต่วันที่นำของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องขอคืนอากรภายในกำหนดหกเดือนนับแต่วันที่ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้ขอคืนอากร จัดทำและส่งข้อมูลใบขนสินค้าโดยระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;วธการคำนวณ&#34;&gt;วิธีการคำนวณ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/KnowledgeCenter/raw/master/img/e-Import-105-2.png&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้&lt;strong&gt;จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าก่อน&lt;/strong&gt; และนำเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมรายการไปบันทึกไว้ในใบขนสินค้าขาออก&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักร  &lt;em&gt;อยู่นอกอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; ให้ทำใบขนสินค้าขาเข้าปกติ และจัดทำใบขนสินค้าขาออกโดยระบุในแต่ละรายการที่ส่งออกเป็น Re-Export  และให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมรายการ   แล้วไปดำเนินการขอคืนอากรในระบบคืนอากรทั่วไปเมื่อส่งออกเรียบร้อยแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรเพียงบางส่วน อนุญาตให้ทำ Re-Export ในอารักขาโดยให้ ชำระค่าภาษีอากรหนึ่งใน 10 หรือไม่เกิน 1,000 บาท ต่อใบขนสินค้าขาเข้า  &lt;em&gt;เฉพาะกรณีที่สามารถแยก D/O ได้เท่านั้น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;กรณยงมไดมการปลอย&#34;&gt;กรณียังมิได้มีการปล่อย&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรยังมิได้มีการปล่อยออกไปจากอารักขาของศุลกากร ให้บันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าดังนี้&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ระบุ Re-Export  = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้าทุกรายการ&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีเงื่อนไขต้องส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรทั้งฉบับ โดยให้ &lt;strong&gt;ชำระค่าภาษีอากรหนึ่งใน 10 หรือไม่เกิน 1,000 บาท&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ต่อใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Privilege Code ตามสิทธิที่มีขณะนำเข้า เช่น มาตรา 12, WTO, TAU, AFTA เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;Tariff Code&lt;/strong&gt; พิกัดอัตราศุลกากร &lt;strong&gt;ให้ตรงกับชนิดของที่จะส่งกลับออกไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อัตราอากร ใช้ Tariff Code และ Tariff Sequence ไปอ่านอัตราอากรที่ Table REFDRT&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;วธปฏบต&#34;&gt;วิธีปฏิบัติ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ผู้ส่งของออกจะต้องยื่นคำร้องแสดงเหตุผลในการขอส่งกลับออกไปโดยขอใช้สิทธิ การชำระอากรของ Re-export พร้อมใบขนสินค้าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;อยในอารกขา&#34;&gt;&lt;em&gt;อยู่ในอารักขา&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร (ยังมิได้นำของออกไปจากศุลกากร)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ยื่นใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออกพร้อมกันต่อหน่วยงานพิธีการของ ท่าที่นำเข้า เพื่อขออนุมัติให้ทำ Re-export ก่อนที่จะให้ หน่วยงานตรวจปล่อยดำเนินการต่อไป การเรียกเก็บอากรขาเข้าแยกเป็น 3 กรณี&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ถ้าผู้ส่งของออกส่งของออกทางท่าเดียวกับที่นำเข้า เช่น นำเข้าทางท่าเรือกรุงเทพและ ส่งออกทางท่าเรือกรุงเทพ ให้ชำระเฉพาะอากรขาเข้าเพียง 1 ใน 10 ส่วน แต่ไม่เกิน 1,000 บาท ตัวอย่างเช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มูลค่าอากรของ ๆ นั้นเมื่อนำเข้าเท่ากับ 9,00 บาท ก็ชำระอากรเพียง 950 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มูลค่าอากรเกินกว่า 10,000 บาท เช่น 15,000 บาท จำนวนเงิน 1 ใน 10 คือ 1,500 บาท แต่เป็นจำนวนเงินที่เกินกว่า 1,000 บาท จึงชำระอากร เพียง 1,000บาทเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หากผู้ส่งของออกส่งของออกทางท่าอื่นซึ่งมิใช่ท่าที่นำเข้า เช่น นำเข้าที่ท่าเรือกรุงเทพ แต่ส่งออกที่ท่าเรือแหลมฉบัง จะต้องชำระภาษีอากรต่างๆให้ครบถ้วนก่อน เมื่อได้ส่งของกลับออกไปแล้วจึงขอคืนอากร 9 ใน 10 ส่วน หรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท เว้นแต่จะเป็นการใช้สิทธิตัวแทนออกของรับอนุญาต ในการปฏิบัติพิธีการ จึงจะสามารถชำระเฉพาะอากรขาเข้า 1 ใน 10 ส่วน แต่ไม่เกิน 1,000 บาท ได้ เช่นกรณีชำระอากรไว้ 9,500 บาท เมื่อได้ส่งของกลับออกไปแล้วจะขอคืนได้ 8,550 บาท หรือชำระอากรไว้ 15,000 บาทจะขอคืนได้ 14,000 บาท เป็นต้น การที่มีระเบียบปฏิบัติเช่นนี้ก็เนื่องจากการส่งออกต่างท่านั้น จะต้องนำสินค้าออกจากท่าหนึ่งไปยังอีกท่าหนึ่ง ซึ่งทำให้ยากแก่การควบคุมผู้ส่งออกอาจจะไม่ส่งของออกไปจริง ดังนั้นจึงให้ชำระภาษีให้ครบถ้วนก่อน แล้วมาขอคืนในภายหลังเมื่อพิสูจน์ได้ว่าส่งออกจริง.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรจนกลายเป็นของตกค้างตามกฎหมายแล้ว (เกิน 2 เดือน 15 วัน) ผู้ส่งของออกจะต้องชำระอากรขาเข้าให้ครบถ้วนก่อนแล้วจึงขอคืนอากรในภายหลัง เว้นแต่ได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้ไม่ต้องชำระอากรเต็มจำนวน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id=&#34;อยนอกอารกขา&#34;&gt;&lt;em&gt;อยู่นอกอารักขา&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การส่งของกลับออกไปโดยที่อยู่นอกอารักขาของศุลกากร (ของที่ตรวจปล่อยไปจากศุลกากรแล้ว)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ส่งของออกจะต้องยื่นใบขนสินค้าขาออกตามปกติ ที่หน่วยงานพิธีการของท่าที่ส่งออกพร้อมคำร้องขออนุมัติทำ Re-export เจ้าหน้าที่จะนำใบขนสินค้าขาเข้าของสินค้ารายนี้ มาประกอบการพิจารณาเพื่อ อนุมัติให้ต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อได้รับอนุมัติแล้วจึงสามารถส่งของนั้นกลับออกไปได้และขอรับภาษีอากรที่ ได้ชำระไว้แล้วต่อไป การคืนอากรเป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กล่าวไว้แล้วข้างต้น คือ คืนอากรให้ 9 ใน 10 ส่วน หรือส่วนที่เกิน 1,000.- บาท ตัวอย่างเช่น ถ้าชำระอากรไว้ 9,500.- บาท จะคืนให้ 8,550.- บาท (9 ใน 10 ส่วน) หรือชำระอากรไว้ 15,000.- บาท จะคืนให้ 14,000.- บาท (ส่วนที่เกิน 1,000.- บาท)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้บันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออกดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Re-Export = Y (ในส่วนของ Export Declaration Detail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 003&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Export Tariff = 9PART3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tariff Code = บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Declaration NO = เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่อ้างถึง ซึ่งนําของเข้ามาตามมาตรา 28&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Declaration Line Number = รายการในใบขนสินค้าขาเข้าที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร</title>
      <link>/pages/tax-inc/tax-guide/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/tax-guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/tax-incentive.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ซึ่งมีผลบังคับใช้ตั้งแต่ 13 พฤศจิกายน 2560 เป็นต้นมา ได้ยกเลิกบรรดาพระราชบัญญัติศุลกากรทุกฉบับที่เคยมีมา โดยได้จัดหมวดหมู่ของกฎหมายออกเป็น 9 หมวด และมีจำนวนถึง 3 หมวดที่บัญญัติในเรื่องสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร กล่าวคือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หมวดที่ 2 ส่วนที่ 3 ว่าด้วยเรื่อง การคืนอากร ซึ่งมีมาตรา 29 เป็นบทบัญญัติที่สำคัญ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมวดที่ 5 ว่าด้วยเรื่อง คลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง และท่าเรือรับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมวดที่ 6 ว่าด้วยเรื่อง เขตปลอดอากร และผู้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ซึ่งบทบัญญัติของกฎหมาย 3 หมวดดังกล่าวข้างต้น ได้บัญญัติถึงหลักการด้านสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรในมิติต่าง ๆ การออกกฎกระทรวง การให้อำนาจอธิบดี กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการขอหลักการ อนุญาต จัดตั้ง ประกอบกิจการ เพิกถอน และการยกเลิกกิจกรรมต่าง ๆ ที่ว่าด้วยเรื่องสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรตามกฎหมายของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับผู้ที่สนใจที่จะใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร  ตามบทบัญญัติของกฎหมายศุลกากรทั้ง 3 หมวด ตลอดถึงการขอชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรอย่างละเอียด สามารถสอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์ (ต้นทาง)</title>
      <link>/pages/tax-inc/tranfer/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/tranfer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/warehouse.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เลอกสทธประโยชนตนทาง-การโอนยายสนคา&#34;&gt;เลือกสิทธิประโยชน์ต้นทาง การโอนย้ายสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;2.bond&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;3.section_29&#34;&gt;ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;4.boi&#34;&gt;ส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;5.freezone&#34;&gt;เขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;6.i-eat&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี (I-EAT)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
