<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การขอทุเลาการเสียอากร on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%97%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in การขอทุเลาการเสียอากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%97%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-103/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนแก่ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาด ของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ในการขอทุเลาการเสียอากร อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 37 และมาตรา 38 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-1-ในประกาศน&#34;&gt;ข้อ 1 ในประกาศนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้อุทธรณ์”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร ซึ่งเป็น ผู้ได้รับแบบแจ้งการประเมินอากร เรียกเก็บอากรจากพนักงานศุลกากร และได้ยื่นอุทธรณ์การประเมินอากรแห่งพระราชบัญญัติศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ฟ้องคดี”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกซึ่งยื่นฟ้องคดีต่อศาล เพื่อโต้แย้งผลการพิจารณา อุทธรณ์ของคณะกรรมการพิจารณาอุทธรณ์ หรือผู้ฟ้องคดีตามมาตรา 42 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ขอทุเลา”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้อุทธรณ์หรือผู้ฟ้องคดีซึ่งยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรในระหว่างรอผล การพิจารณาอุทธรณ์ หรือคําพิพากษาของศาล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-2&#34;&gt;ข้อ 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตั้งแต่วันที่ 1 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564 นอกจากการดําเนินการตามประกาศกรมศุลกากรที่ 189/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 25 ธันวาคม พ.ศ. 2560 แล้ว ให้สามารถ ดําเนินการเพิ่มเติมได้ตามที่กําหนดในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-3&#34;&gt;ข้อ 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามประกาศนี้ ให้ดําเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้อุทธรณ์ ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อหน่วยงานที่ออกแบบแจ้งการประเมินอากรตาม แบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ฟ้องคดี ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อกองกฎหมายตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-4&#34;&gt;ข้อ 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;นอกจากหลักประกันตามข้อ 4 แห่งประกาศกรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 ให้ผู้ขอทุเลายื่นคําขอทุเลาการเสียอากรพร้อมหลักประกันอย่างหนึ่งอย่างใด ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หนังสือประกันตนเองของนิติบุคคล ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือค้ําประกันของธนาคารฉบับเดิม สําหรับใบขนสินค้าที่ได้วางประกันด้วยหนังสือ ค้ำประกันของธนาคารในชั้นผ่านพิธีการศุลกากรไว้แล้ว พร้อมคํารับรองจากธนาคารให้ใช้หลักประกันฉบับเดิม ในการขอทุเลาการเสียอากร ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-5&#34;&gt;ข้อ 5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มิให้นํากําหนดระยะเวลาการยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามความในข้อ 8.3 แห่งประกาศ กรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลา การเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 มาใช้บังคับกับการยื่นขอทุเลาการเสียอากรที่ได้ดําเนินการตามข้อ 2 แห่งประกาศนี้แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 103/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; 

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4b464a4e464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
