<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ลงทะเบียน on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A2%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in ลงทะเบียน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A2%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ต้องการตรวจสอบว่าบริษัทได้ลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์กับกรมศุลกากรแล้วหรือยัง</title>
      <link>/talk/clearance/clearance-09/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/clearance/clearance-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สามารถตรวจสอบข้อมูลการลงทะเบียนได้ที่ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร
หมายเลขโทรศัพท์ 02-667-7000 ต่อ 20-4630, 20-4631 และ 20-6488&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142231324146505f4a464b46464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 11 กันยายน 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคำนวณราคานำเข้า Incoterm จากราคา FOB เป็น ราคา CIF มีวิธีการคำนวณอย่างไร</title>
      <link>/talk/clearance/clearance-10/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/clearance/clearance-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ราคา CIF มีเงื่อนไขการส่งมอบคือผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบสินค้าเมื่อสินค้าวางบนเรือ ณ ต้นทาง และผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบในการทําพิธีการส่งออก รวมทั้งทำสัญญาการขนส่ง จ่ายค่าระวางเรือ และค่าประกันภัย เพื่อคุ้มครองความเสี่ยงต่อความสูญหายหรือเสียหายของสินค้าระหว่างการขนส่งสินค้าจนถึงท่าเรือปลายทางที่ระบุ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ราคา FOB มีเงื่อนไขการส่งมอบคือผู้ขายจะสิ้นสุดภาระการส่งมอบเมื่อสินค้าวางบนสินค้า ณ ท่าเรือต้นทาง   ผู้ขายเป็นผู้รับผิดชอบการทําพิธีการส่งออก ผู้ซื้อจะรับภาระในการทำสัญญาการขนส่ง จ่ายค่าระวางเรือ และค่าใช้จ่ายอื่นๆ รวมทั้งค่าประกันภัยเพื่อคุ้มครองความเสี่ยงต่อความเสียหายของสินค้าจากจุดส่งมอบ (ท่าเรือต้นทาง)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามกฎหมายศุลกากรบัญญัติว่า  ราคาศุลกากรสำหรับของที่นำเข้าต้องรวมค่าประกันภัย ค่าขนส่ง ค่าขนของลง ค่าขนของขึ้น และ ค่าจัดการต่างๆที่เกี่ยวกับการขนส่งของมา ยังท่า หรือที่หรือสนามบินศุลกากร ที่นำเข้า ดังนั้น กรณีราคาที่ตกลงซื้อขายกัน เป็นเงื่อนไขที่ไม่ได้รวมค่าใช้จ่ายข้างต้นเหล่านั้นไว้ เมื่อจะสำแดงราคาของที่นำเข้าในใบขนสินค้า จำเป็นที่จะต้องปรับราคานั้นๆให้เป็นราคา CIF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กฎหมายศุลกากรให้อำนาจอธิบดีกรมศุลกากรในการออกประกาศกำหนดมูลค่าที่เกี่ยวกับค่าประกันภัย ค่าขนส่ง ค่าขนของลง ค่าขนของขึ้น และ ค่าจัดการต่างๆที่เกี่ยวกับการขนส่งของมายังท่า หรือที่ หรือสนามบินศุลกากร ที่นำเข้า  อธิบดีกรมศุลกากรได้กำหนดวิธีการไว้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-การปรบราคา--fob--ใหเปน-cif-ใหดำเนนการ-ดงน&#34;&gt;1. การปรับราคา  FOB  ให้เป็น CIF ให้ดำเนินการ ดังนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีมีค่าใช้จ่ายที่เกิดขึ้นจริง ให้นำค่าใช้จ่ายดังกล่าวมารวมกับราคา FOB&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีไม่มีค่าใช้จ่ายจริง อธิบดีกรมศุลกากรได้กำหนดหลักเกณฑ์ไว้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีไม่มีเอกสารหลักฐานแสดงค่าประกันภัย  &lt;em&gt;ให้บวกค่าประกันภัย 1 % ของราคา FOB&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีไม่มีเอกสารหลักฐานแสดงค่าขนส่ง ให้ดำเนินการตามวิธีการขนส่งดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;การนำเข้าทางเรือ และ ทางบก ให้บวกค่าขนส่ง 10% ของราคา FOB&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าทางอากาศยาน ให้บวกค่าขนส่งเข้ากับราคาของและค่าประกันภัย ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ใช้ค่าขนส่งตามที่ปรากฏในต้นฉบับ HAWB  (House Air Waybill) จากท่าต้นทางบรรทุก ซึ่งได้รับการรับรองจากบริษัทผู้ดำเนินการคลังสินค้าอนุมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากไม่ปรากฏค่าขนส่งของในต้นฉบับ HAWB  หรือไม่มี HAWB ให้ใช้ค่าขนส่งที่ปรากฏใน MAWB (Master Air Waybill)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากไม่ปรากฏค่าขนส่งของในต้นฉบับ HAWB  หรือไม่มี HAWB หรือไม่ปรากฏค่าขนส่งของใน MAWB  ให้ใช้อัตราเฉลี่ยค่าขนส่งของตาม Full  IATA Rate ตามหนังสือ The Thai Cargo Tariff&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ค่าขนส่งของสำหรับของเร่งด่วนไม่ว่าจะมีผู้โดยสารนำพาหรือไม่ก็ตาม ให้ใช้อัตราเฉลี่ยค่าขนส่งของตาม Zone ที่กรมศุลกากรอนุมัติให้ใช้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้าทางอากาศยาน  แต่มีบัญชีราคาสินค้าแสดงราคารวมค่าขนส่งทางเรือไว้ ให้หักค่าขนส่งทางเรือออกเสีย แล้วบวกรวมค่าขนส่งทางอากาศยานที่ได้ชำระจริง หากไม่ทราบค่าขนส่งทางเรือที่จะนำมาหัก &lt;em&gt;ให้หัก 10% ของราคาของ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;กรณีนี้อาจเกิดขึ้นจากเป็นของที่ซื้อขายกันโดยมีเงื่อนไขส่งมอบทางเรือและเป็นราคา CIF ทางเรือ  แต่ผู้ขายส่งของมาให้ผู้ซื้อทางอากาศ  การสำแดงราคาเพื่อคำนวณค่าภาษีอากร  ต้องเป็นราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัยทางอากาศ   ผู้นำเข้าต้องแปลงราคา CIF ทางเรือ ให้เป็น CIF ทางอากาศ  หากสามารถทราบราคาค่าขนส่งทางเรือให้นำจำนวนดังกล่าวมาหักออกได้ แล้วบวกด้วยค่าขนส่งทางอากาศยานที่ผู้ขายหรือผู้ส่งของออกได้ชำระไป   แต่หากไม่ทราบค่าขนส่งทางเรือที่จะนำมาหักออก อธิบดีกรมศุลกากรกำหนดว่า ให้คำนวณค่าขนส่งของทางเรือใน&lt;em&gt;อัตราร้อยละ 10 ของราคาของ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าทางไปรษณีย์ ให้บวกค่าขนส่งตามอัตราไปรษณียากรสำหรับพัสดุไปรษณีย์ระหว่างประเทศ  ของบริษัทไปรษณีย์ไทย จำกัด ที่ใช้อยู่ในขณะนำเข้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-กรณซอขายกนดวยเงอนไขการสงมอบ-เปน---exw----fas--fca&#34;&gt;2. กรณีซื้อขายกันด้วยเงื่อนไขการส่งมอบ เป็น   EXW   / FAS / FCA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากไม่ปรากฏหลักฐานการชำระเงินที่เกี่ยวกับการขนส่ง การขนของลง การขนของขึ้นในการขนย้ายของจากสถานที่ส่งมอบไปยังท่าส่งออก &lt;em&gt;ให้บวกด้วย 3% ของราคาดังกล่าว&lt;/em&gt; เพื่อแปลงให้เป็นราคา FOB ก่อน   แล้วจึงคำนวณตามหลักเกณฑ์การแปลง FOB เป็น CIF ต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-กรณนอกเหนอจากน-ใหนำเสนออธบดกรมศลกากร-พจารณาเปนกรณ-ๆ&#34;&gt;3. กรณีนอกเหนือจากนี้ ให้นำเสนออธิบดีกรมศุลกากร พิจารณาเป็นกรณี ๆ&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324146505f4b464b46464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
