<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ถ่ายลำ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/</link>
    <description>Recent content in ถ่ายลำ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ความแตกต่างระหว่างการถ่ายลำและผ่านแดน</title>
      <link>/pages/transit/transshipment-and-transit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/transshipment-and-transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transshipment.jpg&#34; alt=&#34;การถ่ายลำ&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน (Transit)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนของผ่านประเทศไทยจากท่า หรือ ด่านศุลกากรแห่งหนึ่างที่ขนส่งเข้ามาไปยังท่า หรือ ด่านอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ แต่สามารถขนถ่ายของเพื่อเปลี่ยนยานพาหนะ หรือ สามารถนำไปเก็บรักษาในคลังสินค้า หรือ มีการเปลี่ยนภาชนะบรรจุของเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง หรือ การเปลี่ยนรูปแบบของการขนส่งสินค้าด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.abassociated.com/wp-content/uploads/2018/08/%E0%B8%9C%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%991.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit.jpg&#34; alt=&#34;การผ่านแดน&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม การผ่านแดนทางบกจะทำได้เมื่อมีข้อตกลงระหว่างประเทศเท่านั้น ซึ่งปัจจุบันไทยได้ทำความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลไทย และรัฐบาลของลาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;สิ่งที่แตกต่างกันระหว่างการถ่ายลำและการผ่านแดน คือ การถ่ายลำนั้นต้องกระทำที่ท่าหรือด่านศุลกากรนั้นเท่านั้น ขณะที่การผ่านแดน มีการขนย้ายสินค้าจากด่านศุลกากรหนึ่งไปยังอีกศุลกากรหนึ่งก่อนจะนำสินค้าออกนอกประเทศไทย อย่างไรก็ตาม ของสำหรับการถ่ายลำหรือผ่านแดนนั้นจะไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายว่าด้วยของต้องห้ามต้องกำกัดในการนำเข้าหรือส่งออก เว้นแต่จะมีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้มีการควบคุมในการนำผ่าน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
