<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การชดเชยค่าภาษีอากร on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%8A%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in การชดเชยค่าภาษีอากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%8A%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การชดเชยค่าภาษีอากร (Compensation)</title>
      <link>/pages/tax-inc/compensation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/compensation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt; ตาม&lt;a href=&#34;../compensation_2524.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากร สินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/a&gt; เป็นมาตรการหนึ่งของรัฐบาลเพื่อพัฒนาศักยภาพในการผลิตสินค้าส่งออกและสนับสนุนการส่งสินค้าที่ผลิตในประเทศไทยออกไปจำหน่ายต่างประเทศให้มากขึ้น เพื่อให้สามารถแข่งขันในตลาดต่างประเทศได้ โดยคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร จะกำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าที่ส่งออกและมีการจ่ายเงินชดเชยค่าสินค้าส่งออกในรูปแบบบัตรภาษี&lt;/p&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    การชดเชยค่าภาษีอากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h2 id=&#34;คำจำกดความทสำคญในการชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;คำจำกัดความที่สำคัญในการชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;สินค้า&lt;/strong&gt; หมายความว่า สินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;ผลิต&lt;/strong&gt; หมายความว่า ประกอบ แปรรูป แปรสภาพ หรือทำการอย่างใดอย่างหนึ่งให้มีขึ้น ซึ่งสินค้าไม่ว่าด้วยวิธีใดๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;เงินชดเชย&lt;/strong&gt; หมายความว่า เงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากรซึ่งมีอยู่ในต้นทุนการผลิตสินค้าส่งออกให้แก่ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยในรูปของบัตรภาษีตามพระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;อัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt; หมายความว่า อัตราเงินชดเชยสำหรับชนิดและประเภทสินค้าที่จะได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามที่คณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรได้ประกาศในราชกิจจานุเบกษา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำว่า &lt;strong&gt;การส่งสินค้าออก&lt;/strong&gt; หมายความว่า การส่งของออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร รวมถึงการขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ และการขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ผมสทธไดรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ทำการส่งออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือผู้ที่ขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ หรือผู้ที่ขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้านั้นเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยจะต้องไม่ได้ใช้สิทธิคืนหรือยกเว้นหรือลดหย่อนภาษีอากร ตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นสำหรับสินค้าส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งออกไปจำหน่ายยังต่างประเทศต้องปฏิบัติให้ถูกต้องครบถ้วนตามกฎหมายศุลกากรและได้รับชำระเงินค่าขายสินค้าจากต่างประเทศ ถ้าหากเป็นการส่งออกเพื่อวัตถุประสงค์อื่นที่ไม่ใช่ทางการค้าเช่น การส่งออกเพียงเพื่อเป็นตัวอย่าง หรือเพื่อการวิเคราะห์ หรือเพื่อการอื่นที่มิได้จำหน่าย ไม่สามารถขอรับเงินชดเชยได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ผไมมสทธไดรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ผู้ไม่มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้ไม่มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ได้แก่ ผู้ส่งออกที่ได้ใช้สิทธิขอคืน หรือยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้า สำหรับของที่ส่งออกที่ใช้สิทธิประโยชน์ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การขอคืนอากรตามมาตรา 29 ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าแก่ของที่ปล่อยออกไปจากคลังสินค้าทัณฑ์บน ประเภทโรงผลิตสินค้าเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าเกี่ยวกับเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมาย ว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้าที่ไม่ใช่เครื่องจักร ตามกฎหมายว่าด้วยส่งเสริมการลงทุน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยกเว้นอากรขาเข้าเกี่ยวกับเขตปลอดอากรตามหมวด 6 ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ชนดสนคาทไมไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;ชนิดสินค้าที่ไม่ได้รับเงินชดเชย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สินค้าส่งออกที่ไม่ได้รับเงินชดเชย ได้แก่สินค้าส่งออกดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ไม่ได้ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แร่ ตามกฎหมายว่าด้วยแร่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ต้องเสียอากรหรือค่าธรรมเนียมเมื่อส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่คณะกรรมการฯกำหนดไม่ให้ได้รับเงินชดเชย ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรที่ 3/.2527 ได้แก่ผลิตภัณฑ์ที่ทำด้วยไม้สัก พยุง ชิงชัง ประดู่ มะค่าโมง ขะเจ๊า(สาธร) และ มะเกลือ ที่ไม่เหมาะจะนำไปแปรรูปเป็นอย่างอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรที่ 1/.2535 ได้แก่
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้าวเจ้า ข้าวเหนียว ไม่ว่าจะเป็นข้าวเปลือก ข้าวขาว ข้าวกล้อง ข้าวนึ่ง ข้าวอบแห้ง ปลายข้าว หรือรำ
ข้าวฟ่าง ข้าวสาลี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้าวโพด ไม่ว่าเป็นฝักหรือเมล็ด อบ บด ทำให้เป็นซีกหรือชิ้น แต่ไม่รวมถึงแป้งข้าวโพด หรือข้าวโพด ที่ผ่านกรรมวิธีเพื่อทำเป็นอาหารนอกจากอาหารสัตว์ (ไม่รวมฝักข้าวโพดอ่อนที่เป็นฝัก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสัตว์ที่ยังไม่ได้ฟอก รวมทั้งเศษตัด และเศษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยางของต้นยางตระกูลฮีเวีย ไม่ว่าจะเป็นยางแผ่น ยางแท่ง เศษยาง ยางก้อน น้ำยาง หรือขี้ยางจากต้นยาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยางปนดิน หรือปนเปลือกต้นยาง รวมทั้งยางในลักษณะอื่นซึ่งยังอยู่ในสภาพวัตถุดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รัง ไหม เส้นไหมดิบที่ยังมิได้ตีเกลียว และเส้นด้ายที่ทำด้วยไหม ขี้ไหม หรือเศษไหม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถั่วทุกชนิด ไม่ว่ากะเทาะเปลือก หรือทั้งเปลือก บด ทำให้เป็นซีกหรือชิ้น รวมทั้งกากถั่ว แต่ไม่รวมถึง แป้งถั่ว หรือถั่วที่ผ่านกรรมวิธีเพื่อทำเป็นอาหารนอกจากอาหารสัตว์ (ไม่รวมถึงถั่วฝักยาวที่เป็นฝัก)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมล็ดละหุ่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปอทุกชนิดรวมทั้งเศษปอ ไม่ว่าดิบหรือผ่านกรรมวิธีใดๆแล้ว รวมทั้งปอที่เป็นเส้นใย แต่ไม่รวมถึงปอที่ปั่นเป็นเส้นหรือวัตถุประดิษฐ์อื่นจากปอ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครั่งดิบ ครั่งเม็ด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มันสำปะหลัง ไม่ว่าเป็นหัว หรือจัดทำเป็นผง แป้ง เส้น ก้อน แท่ง ฝอย ชิ้น เม็ด หรือจัดทำในลักษณะอื่น รวมทั้งกากมันสำปะหลัง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำตาลทราย น้ำตาลทรายดิบ หรือน้ำตาลดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กากน้ำตาล กากมะพร้าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ้าย นุ่น งิ้ว ง้าว ไม่ว่าทั้งลูก กะเทาะเปลือกหรือแยกส่วนแล้ว รวมทั้งเมล็ด แต่ไม่รวมถึงปุยฝ้ายที่แยกเมล็ดออกแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัตว์ทุกชนิดที่มิใช่สัตว์น้ำและสัตว์ปีก รวมทั้งวัตถุพลอยได้จากสัตว์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัตว์น้ำที่มีชีวิต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทองคำ แพลทินัม ทองขาว เงิน นาค โลหะเจือของวัตถุดังกล่าว รวมทั้งสิ่งทำเทียมวัตถุหรือสินค้าดังกล่าวด้วย แต่ไม่รวมถึงสินค้าที่เป็นสิ่งที่ใช้ประดับกายหรือประดับเครื่องแต่งกาย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขนตอนการขอชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;ขั้นตอนการขอชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ก่อนการส่งออกผู้ประสงค์จะขอใช้สิทธิในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักรสำหรับการผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์แบบไร้เอกสาร ให้ปฏิบัติดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ทำการลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยลงทะเบียนเป็นผู้ประสงค์ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตามแบบคำร้องมอบอำนาจกระทำการแทนในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออก ณ ฝ่ายทะเบียนและสิทธิพิเศษ กลุ่มงานมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร หรือฝ่ายบริหารทั่วไปสำนัก/สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้ส่งของออกที่ใช้สิทธิขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออก จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่ศุลกากรกำหนดแล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องการใช้สิทธิชดเชยอากร (Compensation) ต้องมีค่าเท่ากับ Y เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องการใช้สิทธิพิเศษ ( Privilege Code ) ให้ระบุค่าเป็น &lt;strong&gt;003&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องอัตราอากรขาออก ( Export Tariff ) ให้ระบุค่าเป็น &lt;strong&gt;9 PART 3&lt;/strong&gt;
ในส่วนรายละเอียดของใบขนสินค้าขาออกแต่ละรายการ (Export Declaration Detail) ในช่องพิกัดศุลกากร ( Tariff Code ) ให้บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การยนขอรบเงนชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;การยื่นขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร ให้ยื่นที่ ฝ่ายชดเชยอากร ส่วนชดเชยค่าภาษีอากร สำนักสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร สำหรับกรณีเป็นผู้ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรเป็นครั้งแรก ให้ยื่นหนังสือรับรองการจดทะเบียน นิติบุคคล กระทรวงพาณิชย์ และใบประกอบกิจการโรงงานที่ฝ่ายชดเชยอากร ก่อนยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร และหากมีการเปลี่ยนแปลงในรายละเอียดของเอกสารดังกล่าว ให้แจ้งการเปลี่ยนแปลงพร้อมทั้งยื่นเอกสารหลักฐานทุกครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/compensation/img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/strong&gt;  ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออก ตามแบบ กศก.20 /1 ภายใน 1 ปี นับตั้งแต่วันที่ส่งออกถึงวันที่ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร พร้อมเอกสารประกอบดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าที่ได้ส่งออกและขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก.20 /1 ก ที่ลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) โดยผู้มีอำนาจยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ทั้งนี้ แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าตามแบบ กศก.20 /1 ก ให้มีจำนวนใบขนสินค้าขาออกไม่เกิน 10 ใบขนฯ และไม่เกิน 100 รายการต่อหนึ่งชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร (กรณีใบขนฯ ฉบับใดมีมากกว่า 100 รายการ ให้ถือว่าชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรนั้นเป็นหนึ่งชุดคำขอฯ)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เอกสารหลักฐานแสดงการรับชำระเงินค่าขายสินค้าส่งออก สำเนาใบเข้าบัญชี (Credit Note/Credit Advice) หรือเอกสารหลักฐานการโอนเงินอื่นๆ ที่ระบุว่าได้มีการนำเงินตราต่างประเทศหรือสกุลเงินบาท เป็นค่าขายสินค้าที่ส่งออก ส่งมาจากต่างประเทศตามใบขนสินค้าขาออกเข้าบัญชี ซึ่งออกโดยธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงินที่ได้รับการรับรองจากธนาคารแห่งประเทศไทยให้ทำหน้าที่เหมือนธนาคารพาณิชย์ และเป็นสถาบันการเงินที่ได้รับชำระเงินค่าสินค้าโดยตรงจากต่างประเทศ ทั้งนี้เอกสารดังกล่าวจะต้องมีข้อความระบุชื่อผู้รับเงิน (ผู้ส่งของออก) เลขที่บัญชีราคาสินค้า (Invoice) แหล่งที่มาของเงิน จำนวนเงินตราต่างประเทศหรือเงินบาท ซึ่งมีผู้มีอำนาจลงนามของธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงิน ต้องลงลายมือชื่อรับรองความถูกต้อง โดยระบุชื่อ-สกุล ตำแหน่ง พร้อมประทับตราธนาคาร และผู้มีอำนาจลงนามของบริษัท ห้าง ร้าน ต้องลงลายมือชื่อพร้อมประทับตรา (ถ้ามี) เช่นเดียวกัน หากจำนวนเงินในหลักฐานดังกล่าวแสดงการชำระเงินค่าสินค้าตามบัญชีสินค้า (Invoice) หลายฉบับ ให้ระบุจำนวนเงินที่ชำระแต่ละบัญชีราคาสินค้า (Invoice) ให้ชัดเจน ซึ่งผู้มีอำนาจ ลงนามของธนาคารพาณิชย์หรือสถาบันการเงิน ต้องลงลายมือชื่อรับรองรายละเอียดดังกล่าวด้วย และให้ผู้ส่งออกยื่นเอกสารเพิ่มเติมในแต่ละกรณี ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการรับชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเช็ค / ดราฟท์ของสถาบันการเงินต่างประเทศ ให้แนบสำเนาภาพถ่ายเช็ค / ดราฟท์ ของธนาคารพาณิชย์ที่ทำการแลกเปลี่ยนเงินตรารับรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเช็คเดินทาง ให้แนบสำเนาภาพถ่ายเช็คเดินทางที่ธนาคารพาณิชย์รับรอง และสำเนาภาพถ่ายหนังสือเดินทางเข้าประเทศไทย ของผู้ซื้อ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มีการชำระเงินค่าขายสินค้าที่ส่งออกเป็นเงินสดด้วยสกุลเงินตราต่างประเทศ หรือสกุลเงินบาท ให้แนบหลักฐานการนำเงินเข้าประเทศ (Foreign Currency Declaration Form)ตามแบบของกรมศุลกากร โดยเจ้าหน้าที่ด่านศุลกากรเป็นผู้รับรอง และแนบสำเนาภาพถ่ายหนังสือเดินทางเข้าประเทศหรือสำเนาภาพถ่ายหลักฐานการผ่านแดนเข้ามาในประเทศของผู้เดินทาง พร้อมเอกสารนำเงินฝากเข้าบัญชีธนาคาร ระบุเลขที่บัญชีสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าที่ส่งออกทางอากาศยาน ให้ผู้ส่งของออกแนบสำเนาใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (Air Waybill) ที่ระบุเลขที่บัญชีราคาสินค้าและเงื่อนไขการชำระค่าขนส่งของ โดยผู้ส่งของออกและตัวแทนบริษัทสายการบิน ลงลายมือชื่อและประทับตรารับรอง กรณีไม่สำแดงค่าขนส่งใน Air Waybill ให้แนบเอกสารการชำระค่าขนส่งของเพิ่มเติมจากเอกสารที่ต้องยื่นตามปกติ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไม่ได้เป็นผู้ผลิตสินค้าที่ส่งออกและประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษีให้บุคคลอื่น และสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรมีอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตั้งแต่ร้อยละ 1.5 ขึ้นไปของราคาส่งออก ให้ยื่นใบกำกับภาษีหรือหลักฐานการซื้อขายอย่างอื่นที่ระบุผู้ซื้อและผู้ขายพร้อมสถานประกอบการของผู้ขาย ทั้งนี้ใบกำกับภาษีที่ยื่นประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ต้องมีรายการดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำว่า ใบกำกับภาษี ในที่ที่เห็นได้เด่นชัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ที่อยู่ และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของผู้ประกอบการจดทะเบียนที่ออกใบกำกับภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขลำดับของใบกำกับภาษีและหมายเลขลำดับของเล่ม (ถ้ามี) พร้อมวัน เดือน ปี ที่ออกใบกำกับภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ที่อยู่ ของผู้ซื้อสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ชนิด ประเภท ปริมาณและมูลค่าของสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จำนวนภาษีมูลค่าเพิ่มที่คำนวณจากมูลค่าของสินค้าโดยให้แยกออกจากมูลค่าสินค้าให้ชัดเจน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เอกสารหลักฐานอื่น ๆ เพื่อประกอบการพิจารณาตามความจำเป็น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีขายสินค้าภายในประเทศซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ขายสินค้าภายในประเทศให้แก่ส่วนราชการหรือรัฐวิสาหกิจตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ ซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับผู้ส่งสินค้าออก ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ตามแบบ กศก. 21 /1 และให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับกรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร โดยมีเอกสารเพิ่มเติม ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แบบแสดงรายละเอียดของสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก.21 /1 ก ที่ลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) โดยผู้มีอำนาจยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาสัญญาซื้อขาย (เฉพาะส่วนที่เกี่ยวกับสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร) ถ้าสัญญาซื้อขายเป็นภาษาต่างประเทศให้แปลเป็นภาษาไทย และรับรองโดยผู้มีอำนาจลงลายมือชื่อ ชื่อ-สกุล ตำแหน่ง พร้อมประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) ไว้ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาหนังสือรับรองสัญญาซื้อขายจากส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ ว่าเป็นการซื้อขายสินค้าตามโครงการเงินกู้หรือเงินช่วยเหลือจากต่างประเทศ โดยเป็นการซื้อขายที่ผู้ขายได้รับการคัดเลือกในการประกวดราคานานาชาติหรือการสอบราคานานาชาติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการตรวจรับสินค้า หรือสำเนาหนังสือตรวจรับสินค้าของคณะกรรมการตรวจรับคุณภาพและปริมาณสินค้าจากส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาใบส่งสินค้าหรือสำเนาใบกำกับสินค้าซึ่งออกโดยผู้ผลิตสินค้า และสำเนาหลักฐานการรับเงินค่าขายสินค้าต้องสอดคล้องกัน โดยผู้ยื่นคำขอต้องลงลายมือชื่อและประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรภายใน 1 ปี นับแต่วันที่คณะกรรมการตรวจรับคุณภาพและปริมาณตรวจรับสินค้า หรือภายใน 1 ปี นับแต่วันที่คณะกรรมการตรวจรับแต่ละงวด ให้นำสำเนาเอกสารพร้อมต้นฉบับ ตามข้อ (1) - (6) มายื่นโดยเฉพาะหนังสือของส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจ ต้องลงลายมือชื่อ - สกุล ตำแหน่ง โดยหัวหน้าส่วนราชการ หรือรัฐวิสาหกิจหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย เมื่อเจ้าหน้าที่ตรวจสอบเรียบร้อยแล้วจะคืนต้นฉบับไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ขายสินค้าให้แก่องค์การระหว่างประเทศหรือหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับการยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร ซึ่งอยู่ในข่ายได้รับเงินชดเชย ค่าภาษีอากรเช่นเดียวกับผู้ส่งสินค้าออก ให้ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษี ตามแบบ กศก.21 /1 และให้ปฏิบัติเช่นเดียวกับกรณีผู้ส่งสินค้าออกไปยังต่างประเทศตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร โดยมีเอกสารเพิ่มเติม ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หลักฐานแสดงว่าผู้ซื้อเป็นหน่วยงานที่มีสิทธินำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักรโดยได้รับยกเว้นอากรตามกฎหมายว่าด้วยพิกัดอัตราศุลกากร และกรมศุลกากรอนุมัติแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการตรวจรับสินค้า หรือสำเนาเอกสารตรวจรับสินค้าจากผู้ซื้อ พร้อมนำต้นฉบับมาแสดงด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรภายใน 1 ปี นับแต่วันที่ผู้ซื้อตรวจรับสินค้า การจัดชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ให้แยกชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับใบขนสินค้าขาออกที่มีการส่งทางอากาศยานต่างหากจากชุดคำขอฯที่ส่งออกทางอื่น กรณีมีเหตุจำเป็นที่ผู้ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไม่สามารถดำเนินการนำเอกสารประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรมายื่นได้ครบถ้วน และสินค้าที่ขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร จะครบกำหนดอายุ 1 ปี นับจากวันที่ส่งของออกถึงวันที่ยื่นเอกสาร ให้ผู้ยื่นชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ยื่นคำร้องขอขยายระยะเวลายื่นเอกสารประกอบชุดคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามแบบ กศก 159 โดยสามารถขอขยายระยะเวลาได้ภายใน 15 วันทำการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    บัตรภาษี
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;บตรภาษ&#34;&gt;บัตรภาษี&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;บตรภาษม-2-ชนด-คอ&#34;&gt;บัตรภาษีมี 2 ชนิด คือ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;บัตรภาษีชนิดกำหนดราคา
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ราคา 100,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา 10,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา 1,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรภาษีชนิดไม่กำหนดราคา จำนวนเงินต่ำกว่า 1,000 บาท บัตรภาษี มีอายุ 3 ปี นับตั้งแต่วันที่ออกบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การโอนสทธในบตรภาษ&#34;&gt;การโอนสิทธิในบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้บุคคลอื่น ให้ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์และวิธีการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีก่อนออกบัตรภาษี
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร &lt;em&gt;ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษี&lt;/em&gt; แสดงความจำนงในแบบคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร โดยระบุชื่อผู้รับโอนลงในช่องว่างของบรรทัดที่มีข้อความ &lt;em&gt;ประสงค์จะโอนบัตรภาษีให้&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/em&gt; หากไม่ประสงค์จะโอนก็ให้ระบุข้อความว่า &lt;em&gt;ไม่โอน&lt;/em&gt; ยื่นต่อ ฝ่ายชดเชยอากร หรือยื่นคำร้องเปลี่ยนแปลงการโอนสิทธิในบัตรภาษี ก่อนออกบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ประสงค์จะโอนสิทธิในบัตรภาษี ยื่นคำร้องขอรับโอนสิทธิในบัตรภาษีของผู้รับโอนตามแบบ กศก.22/.1 พร้อมคำขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร โดยระบุจำนวนเงินให้ตรงกับยอดเงินที่ขอชดเชยค่าภาษีอากร ทั้งนี้ต้องลงลายมือชื่อ ระบุชื่อ-สกุล และประทับตราบริษัท ห้าง ร้าน (ถ้ามี) ของผู้รับโอนและผู้โอนร่วมกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีหลังจากออกบัตรภาษีแล้ว จะโอนได้ในกรณีดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้ทายาทผู้รับโอนกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษีซึ่งถึงแก่ความตาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้ผู้ซึ่งรับโอนกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษีมาดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้แก่บริษัท หรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลใหม่ อันเกิดจากการควบเข้ากันระหว่างนิติบุคคลผู้มีชื่อในบัตรภาษีและนิติบุคคลอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การโอนให้แก่บุคคลอื่นที่มีส่วนเกี่ยวข้องกับกิจการของผู้มีชื่อในบัตรภาษี ในกรณีนี้อธิบดีกรมศุลกากรจะอนุมัติได้ต่อเมื่อได้รับความเห็นชอบจากคณะกรรมการ สำหรับการโอนตาม (2.1) ผู้รับโอนต้องแนบบัตรภาษีของผู้มีชื่อในบัตรภาษีซึ่งถึงแก่ ความตายมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ ภายในอายุบัตรที่กำหนดไว้ในบัตรภาษีเดิม หรือภายใน 1 ปี นับแต่วันที่ผู้มีชื่อในบัตรภาษี ถึงแก่ความตาย แล้วแต่วันใดจะเป็นวันหลัง พร้อมคำร้อง กรณีการโอนตาม (2.2) (2.3) และ (2.4) ผู้รับโอนต้องแนบบัตรภาษีของผู้โอนมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ภายในอายุบัตรที่กำหนดไว้ในบัตรภาษีเดิมพร้อมกับคำร้อง เว้นแต่ในกรณีที่อธิบดีกรมศุลกากรเห็นสมควรจะผ่อนผันให้นำบัตรภาษีมาขอเปลี่ยนบัตรภาษีใหม่ภายใน 60 วัน นับแต่วันที่บัตรภาษีหมดอายุก็ได้ บัตรภาษีที่ออกให้ใหม่มีอายุการใช้เท่ากับบัตรภาษีเดิม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การขอรบบตรภาษ&#34;&gt;การขอรับบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เอกสารที่ต้องใช้ในการขอรับบัตรภาษี มีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบรับคำขอชดเชยค่าภาษีอากร (กศก.123)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวประชาชนหรือหนังสือเดินทางของผู้รับบัตรภาษี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีบุคคลผู้ขอรับบัตรภาษีเป็นผู้รับมอบอำนาจกระทำการแทน ในการขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากรสำหรับสินค้าส่งออกจากผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร ต้องเป็นผู้ที่ได้ลงทะเบียนตามที่ระบุไว้ในฐานข้อมูลระบบทะเบียนผู้มาติดต่อของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับบัตรภาษี ลงลายมือชื่อรับบัตรภาษี ในแบบรายงานการรับ -จ่ายบัตรภาษี (รายงานที่ 4) และใบรับคำขอชดเชยค่าภาษีอากร (กศก.123)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตออายบตรภาษ&#34;&gt;การต่ออายุบัตรภาษี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้มีชื่อในบัตรภาษีไม่สามารถนำบัตรภาษีไปใช้ประโยชน์ได้ภายในอายุ 3 ปี ให้ยื่นคำร้องขอต่ออายุบัตรภาษีตามแบบ กศก.24 ก่อนที่บัตรภาษีจะหมดอายุ บัตรภาษีที่ต่ออายุแล้ว มีอายุการใช้ได้คราวละ 3 ปี และจะขอต่ออายุได้ไม่เกิน 2 คราว การเปลี่ยนบัตรภาษี
การขอเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นชนิดราคาต่ำ จะทำการเปลี่ยนได้เมื่อผู้มีชื่อในบัตรภาษีไม่สามารถนำบัตรภาษีนั้นไปใช้ประโยชน์ได้จริง และได้เก็บบัตรภาษีไว้เป็นเวลาไม่น้อยกว่า 1 ปี นับแต่วันรับบัตรภาษี สามารถเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นชนิดราคาต่ำได้ไม่เกินชนิดละ 50 ฉบับ ในกรณีบัตรภาษีจะหมดอายุ และผู้มีชื่อในบัตรภาษีมีความประสงค์จะขอเปลี่ยนบัตรภาษีจากชนิดราคาสูงเป็นราคาต่ำ ให้ยื่นความจำนงขอเปลี่ยนบัตรภาษีก่อน แล้วจึงขอต่ออายุบัตรภาษีภายหลัง แต่ต้องยื่นก่อนบัตรภาษีจะหมดอายุ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การออกบตรภาษใหมแทนบตรภาษทชำรด-สญหายหรอถกทำลาย&#34;&gt;การออกบัตรภาษีใหม่แทนบัตรภาษีที่ชำรุด สูญหายหรือถูกทำลาย&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่บัตรภาษีชำรุด ผู้มีชื่อในบัตรภาษียื่นคำร้องขอให้ออกบัตรภาษีใหม่ ตามแบบ กศก. 25 พร้อมแนบบัตรภาษีที่ชำรุด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่บัตรภาษีสูญหายหรือถูกทำลาย ผู้มีชื่อในบัตรภาษียื่นคำร้องขอให้ออกบัตรภาษีใหม่ ตามแบบ กศก.25 พร้อมหลักฐานการแจ้งเอกสารหายจากสำนักงานตำรวจแห่งชาติ โดยมีรายละเอียด เลขบัตรภาษี มูลค่าตามบัตรภาษี อายุของบัตรภาษี จำนวนบัตรภาษี และหลักฐานอื่น (ถ้ามี) บัตรภาษีที่ออกให้ใหม่แทนบัตรภาษีที่ชำรุด สูญหายหรือถูกทำลาย มีอายุการใช้และอาจต่ออายุได้เท่าระยะเวลาที่เหลืออยู่ในบัตรภาษีเดิม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;สนคาสงออกทถกสงกลบคนหรอการสงสนคาคน&#34;&gt;สินค้าส่งออกที่ถูกส่งกลับคืนหรือการส่งสินค้าคืน&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ผู้ส่งของออกที่ได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากรไปแล้ว ให้ส่งคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ได้รับไปแล้ว &lt;strong&gt;ภายใน 60 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่นำสินค้ากลับคืน หากผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร มิได้คืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรตามระยะเวลาที่กำหนดไว้ จะต้องเสียเงินเพิ่มในอัตราร้อยละ 2 ต่อเดือน เศษของเดือนให้นับเป็นหนึ่งเดือนของจำนวนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ต้องคืน จนกว่าจะคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรครบถ้วน ทั้งนี้ผู้ส่งของออกสามารถชำระคืนเงินชดเชยค่าภาษีอากรที่ได้รับไปแล้วด้วยบัตรภาษี เช็คหรือดร๊าฟท์ ที่สั่งจ่ายเข้าบัญชีเงินฝากของกรมศุลกากร หรือเงินสด
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการในการนำของที่ผลิตในประเทศ เข้าไปบรรจุในเขตปลอดอากร/เขตประกอบการเสรีและขอใช้สิทธิชดเชยค่าภาษีอากรเมื่อส่งออก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/export-freezone-11-03-20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;NO.&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;1.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/14e7d5dff1fc48a9b8953e51fa34415a.pdf&#34;&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ เงื่อนไข และกำหนดเวลาจ่ายเงินชดเชย ที่ 1/.2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/80f7e008ff8b5ce70520a734213f4b7d.pdf&#34;&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการในการยื่นคำขอโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้แก่บุคคลอื่น ที่ 2/.2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;3.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/1c162cf20316009f4213cf4a2ce044dc.pdf&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ1/2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8 มกราคม 2564&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;4.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b49&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ1/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;5.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b4a&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ2/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;6.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505e4e464b46464b4b&#34;&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร ที่ อ3/2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;22 สิงหาคม 2560&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;7.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;../DigitalTaxCompensation.pdf&#34;&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;8.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;../compensation_2524.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากร สินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=cont_xsimple.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_01&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;ini_content=tax_incentive_160929_04&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_06_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_01&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 24 มิถุนายน 2562&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือการจัดทำข้อมูลใบขนสินค้า เพื่อรองรับบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/news/2021/09-16/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/news/2021/09-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;เนื่องจากใน&lt;em&gt;วันที่ 21 กันยายน 2564&lt;/em&gt; ที่จะถึงนี้ เป็นวันครบกำหนด&lt;strong&gt;เก้าสิบวัน&lt;/strong&gt;นับแต่วันที่ กฎกระทรวง เรื่อง &lt;strong&gt;กำหนดแบบ ลักษณะ ราคา และรายละเอียดของบัตรภาษี&lt;/strong&gt;  พ.ศ. 2564 &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/7cb973afc2e996bc98a9a11cb79c243e.pdf&#34;&gt;[ดาวน์โหลด]&lt;/a&gt;  ประกาศในราชกิจจานุเบกษา จึงมีผลทำให้กรมศุลกากรต้องจัดทำบัตรภาษีให้เป็นบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ และเปลี่ยนบัตรภาษีในรูปแบบกระดาษที่ยังไม่ได้ใช้ ให้เป็นบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่กฎกระทรวงกำหนดไว้  และการเปลี่ยนแปลงรูปแบบการจ่ายเงินชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออก ที่ผลิตในราชอาณาจักร จากเดิมที่จ่ายเป็นบัตรภาษีในรูปแบบกระดาษ เปลี่ยนเป็น&lt;strong&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; ตาม ประกาศกรมศุลกากรที่ 16/2564 เรื่อง &lt;strong&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; (Digital Tax Compensation) &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/news/2021-08-20/docs/DigitalTaxCompensation.pdf&#34;&gt;[ดาวน์โหลด]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จึงทำให้เกิดการปรับปรุง เปลี่ยนแปลง เพิ่มเติม กระบวนการทางศุลกากรในหลาย ๆ ด้าน ทำให้มีคำถามจากผู้ใช้งานเป็นจำนวนมาก และมากขึ้นเรื่อย ๆ เมื่อใกล้ถึงวันที่จะเริ่มใช้งานระบบดังกล่าวในวันที่ 21 กันยายน 2564 นี้ ทางทีม Support จึงได้จัดทำคู่มือการบันทึกข้อมูลใบขนสินค้า เพื่อให้ผู้ใช้งานได้ทราบถึงการเปลี่ยนแปลงที่กระทบกับการบันทึกข้อมูล รวมทั้งกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับเรื่องดังกล่าว เพื่อให้ได้ทราบถึงเหตุผลการเปลี่ยนแปลง ซึ่งมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;common-data-บรษทผนำเขา-สงออก&#34;&gt;Common Data (บริษัทผู้นำเข้า-ส่งออก)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เพิ่มเติมในส่วนของ &lt;em&gt;เลขทะเบียนผู้รับเงินชดเชย&lt;/em&gt; โดยใช้ทำการบันทึกในระบบในครั้งแรก เพื่ออ้างอิงการใช้สิทธิ์ชดเชยค่าภาษีอากร รวมทั้งการชำระเงินค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ของผู้นำเข้า-ส่งออก ในการจัดทำใบขนสินค้า โปรแกรมจะตววจสอบการบันทึกข้อมูลในช่องดังกล่าวต้องขึ้นต้นด้วยอักษร &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; และมีความยาวทั้งหมด &lt;strong&gt;14 ตัวอักษร&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;ใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;เฉพาะใบขนสินค้าขาออก&lt;/strong&gt; ที่ใช้สิทธิ์&lt;em&gt;ชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/em&gt; เท่านั้น
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 16/.2564 เรื่อง คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation) &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/news/2021-08-20/docs/DigitalTaxCompensation.pdf&#34;&gt;[ดาวน์โหลด]&lt;/a&gt; กำหนดไว้ว่า &amp;ldquo;ผู้ประสงค์จะขอรับเงินชดเชยต้องมีชื่อเป็นผู้ส่งของออกตามใบขนสินค้าขาออก ต้องจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกให้ตรงกับความเป็นจริง และเพียงพอแก่การขอ   ใช้สิทธิรับเงินชดเชย ดังนี้&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Document Type ชนิดเอกสาร มีค่าเป็น &lt;em&gt;1 – ใบขนสินค้าขาออก&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประสงค์จะขอรับเงินชดเชยต้องเป็น&lt;em&gt;ผู้ส่งของออก&lt;/em&gt; ตามใบขนสินค้าขาออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compensation ใช้สิทธิ์ชดเชยอำกรหรือไม่ &lt;em&gt;มีค่าเท่ากับ Y (Y = Yes)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Import Tax Incentives ID&lt;/strong&gt; ให้ระบุ&lt;em&gt;เลขทะเบียนผู้รับเงินชดเชยค่ำภำษีอำกร 14 หลัก&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผุู้ใช้งานเลือกใช้สิทธิ์ชดเชย โปรแกรมจะทำการดึงข้อมูลเลขทะเบียนผู้รับเงินชดเชย จากบริษัทผู้ส่งออกมาแสดงที่ช่อง Import Tax Incentives ID ตามที่ศุลกากรกำหนดโดยอัตโนมัติ และทำการลบข้อมูลช่องดังกล่าว เมื่อผู้ใช้ยกเลิกการใช้สิทธิ์ชดเชย รวมทั้งเพิ่มการตรวจสอบข้อมูล ก่อนที่จะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกให้ศุลกากร โดยกำหนดว่า รายการใดที่เลือกใช้สิทธิ์ชดเชย  ต้องบันทึกข้อมูลในช่อง Import Tax Incentives ID ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีการบันทึกข้อมูลในช่องดังกล่าว (ห้ามเป็นค่าว่าง)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลต้องขึ้นต้นด้วยอักษร &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลต้องมีความยาวทั้งหมด 14 ตัวอักษร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;ใบขนสนคาขาเขา&#34;&gt;ใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  เฉพาะใบขนสินค้าขาเข้า ที่ต้องการ&lt;strong&gt;ชำระค่าภาษีอากรด้วยวงเงินชดเชยค่าภาษีอากร บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;พร้อมกับการยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; เท่านั้น
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-03.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เพิ่มเติมรูปแบบการชำระค่าภาษีอากรประเภท &lt;strong&gt;C - การชำระค่าภาษีอากรด้วยวงเงินชดเชยค่าภาษีอากร บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อเลือกการชำระ = C โปรแกรมจะทำการดึงข้อมูลเลขทะเบียนผู้รับเงินชดเชย จากบริษัทผู้นำเข้ามาแสดงที่ช่อง เลขที่บัญชีเดบิต ตามที่ศุลกากรกำหนดให้โดยอัตโนมัติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากรประเภท C มีรูปแบบคล้ายกับการชำระแบบ H (e-Payment) ที่กำหนดว่ายอดที่จะชำระต้องเท่ากับยอดภาษีรวม (Total Tax) หมายถึง การชำระด้วยวิธีเหล่านี้ไม่สามารถใช้ร่วมกับรูปแบบการชำระอื่น ๆ ได้ ทำให้ต้องมีวงเงินคงเหลือ เท่ากับหรือมากกว่าค่าภาษีที่ต้องชำระรวม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อควรทราบ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การนำบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ไปชำระที่ศุลกากร สามารถกำหนดรูปแบบการชำระได้หลากหลาย รวมทั้งแยกการชำระแต่ละประเภทภาษีได้เหมือนเดิม เหมือนรูปแบบกระดาษไม่มีการเปลี่ยนแปลง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/1EjQltknTBiDqcTuK3dxUrwCiVSlH-R8E/view&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/pages/knowledge/digital-tax/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/digital-tax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/cover.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-รปแบบเงนทจะจายชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;1. รูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-การลงทะเบยนผมสทธไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;2. การลงทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-ชำระพรอมกบการยนขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;1. ชำระพร้อมกับการยื่นข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกสทหนวยงานรบชำระ&#34;&gt;2. การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ที่หน่วยงานรับชำระ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ตามที่กรมศุลกากรได้จัดงานสัมมนา &lt;strong&gt;“โครงการพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation : DTC)”&lt;/strong&gt; เมื่อวันที่ 20 สิงหาคม 2564 ผ่านระบบ Video Conference : Zoom Cloud Meeting ณ ห้องประชุมภาสกรวงศ์ ชั้น 2 อาคาร 1 กรมศุลกากร เพื่อให้ผู้ประกอบการหรือตัวแทนออกของเข้าใจ การชำระเงินค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งมีรายละเอียดแบ่งได้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;การใชสทธการชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;การใช้สิทธิการชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;สำหรับการใช้สิทธิ&lt;strong&gt;การชดเชยค่าภาษีอากร สำหรับสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; มีการปรับเปลี่ยนที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-รปแบบเงนทจะจายชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;1. รูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีการเปลี่ยนแปลงรูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร จากเดิมที่จ่ายในรูปแบบ&lt;em&gt;บัตรภาษีที่เป็นกระดาษ&lt;/em&gt; เปลี่ยนเป็น&lt;em&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt; ซึ่งจะเริ่มใช้งานใน&lt;em&gt;วันที่ 21 กันยายน 2564&lt;/em&gt; (ตามที่ประกาศในราชกิจจานุเบกษา) ซึ่งมีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญคือ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/01-customsjpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-การลงทะเบยนผมสทธไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;2. การลงทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สำหรับ&lt;em&gt;ผู้ที่เคยใช้สิทธิย้อนหลัง 3 ปี&lt;/em&gt; &lt;em&gt;(17 ส.ค. 61 – 16 ส.ค. 64)&lt;/em&gt; และผู้ใช้สิทธิที่ยังคงมี&lt;em&gt;บัตรภาษีแบบกระดาษที่ยังไม่ได้ใช้ ณ วันที่ 20 กันยายน 2564&lt;/em&gt; กรมศุลกากรจะ&lt;strong&gt;กำหนดเลขทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร (14 หลัก) ให้โดยอัตโนมัติ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ทุกราย&lt;/em&gt; โดยผู้ประกอบการ&lt;em&gt;ไม่ต้องลงทะเบียนแต่อย่างใด&lt;/em&gt; และ&lt;em&gt;เปลี่ยนบัตรภาษี จำนวนดังกล่าวทั้งหมดที่ยังไม่หมดอายุ&lt;/em&gt; เป็น&lt;strong&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยมิต้องร้องขอ&lt;/em&gt; โดยจะเรียงลำดับบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ตามวันที่ออกบัตรภาษีเดิม (1 ชุดคำขอฯ ซึ่งอาจมีบัตรภาษี กระดาษหลายฉบับจะเปลี่ยนเป็นบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ฉบับเดียว) โดย&lt;strong&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ จะมีอายุเท่ากับบัตรภาษีเดิม&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/01-customsjpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  เพิ่มเติมการระบุ&lt;strong&gt;เลขทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย (เลข 14 หลัก)&lt;/strong&gt; ขึ้นต้นด้วยอักษร &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; ซึ่งเป็นเลขสิทธิประโยชน์ลักษณะเดียวกันกับสิทธิ์ Freezone, มาตรา29 ฯลฯ
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ศุลกากรจะออกเป็นประกาศวิธีปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพิ่มเติมก่อนวันที่ระบบจะใช้งานจริงในวันที่ 21 กันยายน 2564 สำหรับการใช้สิทธิชดเชยค่าภาษีอากร นอกเหนือจากเรื่องที่แจ้งเปลี่ยนแปลงดังกล่าว ยังคงให้ปฏิบัติตามพระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกส&#34;&gt;การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;โครงการพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation : DTC)&lt;/strong&gt; เป็นความร่วมมือ ระหว่าง กรมศุลกากร กรมสรรพากร และกรมสรรพสามิต เพื่อพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ทำให้ผู้ประกอบการสามารถ ชำระค่าภาษีอากรด้วยวงเงินชดเชยอิเล็กทรอนิกส์ พร้อมกับใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออก ทำให้สามารถชำระเงินค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ได้ด้วยตนเองตลอด 24 ชั่วโมง และไม่ต้องเดินทางมายังกรมศุลกากร โดยจะเริ่มใช้&lt;em&gt;วันที่ 21 กันยายน 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาเขา&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประกอบการสามารถใช้บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ชำระค่าภาษีอากรได้ที่&lt;em&gt;กรมศุลกากร กรมสรรพากร และ กรมสรรพสามิต&lt;/em&gt; ในส่วนของ การชำระค่าภาษีอากรที่กรมศุลกากรผู้ประกอบการสามารถดำเนินการได้ 2 วิธี คือ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-ชำระพรอมกบการยนขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;1. ชำระพร้อมกับการยื่นข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  เพิ่ม &lt;strong&gt;Payment Method (วิธีการชำระค่าภาษีอากร)&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;C บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกสทหนวยงานรบชำระ&#34;&gt;2. การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ที่หน่วยงานรับชำระ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-09.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation) &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/announcement/customs/2564-16/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการสัมมนา &lt;a href=&#34;/KM/customs/pages/knowledge/digital-tax/seminar/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ &lt;strong&gt;คลินิกสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร โทร. 02-6677000 ต่อ 5179&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;www.customs.go.th&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-16/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 16/.2564 เรื่อง คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation)&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-162564&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 16/.2564&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-16.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;คมอการดำเนนธรกรรมทางอเลกทรอนกสสำหรบการชดเชยคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกส-digital-tax-compensation&#34;&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation)&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./digital-tax-compensation.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/strong&gt; : ส่วนชดเชยค่าภาษีอากร กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร (กสอ.)&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 02-667-7000 ต่อ 5799 หรือ 7661&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=list_xdownload.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;ini_content=tax_incentive_170821_01_01&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;order_by=co_priority&amp;amp;sort_type=1&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประกาศคณะกรรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร</title>
      <link>/post/announcement/customs/compensate/2563-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/compensate/2563-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรได้เผยแพร่ ประกาศคณะกรรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร โดยมีการกำหนดหลักเกณฑ์จ่ายเงินชดเชย, การยื่นคำขอโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้แก่บุคคลอื่น และการกำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร เป็นต้น มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร ที่ 1/.2563 เรื่อง &lt;strong&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ เงื่อนไข และกำหนดเวลาจ่ายเงินชดเชย&lt;/strong&gt;  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร ที่ 2/.2563 เรื่อง &lt;strong&gt;กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการในการยื่นคำขอโอนสิทธิในบัตรภาษีไปให้แก่บุคคลอื่น&lt;/strong&gt;  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรรมการพิจารณาชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร ที่ อ1/2563 เรื่อง &lt;strong&gt;กำหนดอัตราเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/strong&gt;  &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Download &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/strong&gt; : ส่วนชดเชยค่าภาษีอากร กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร (กสอ.)&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 02-667-7000 ต่อ 5799 หรือ 7661&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=list_xdownload.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;ini_content=tax_incentive_170821_01_01&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;order_by=co_priority&amp;amp;sort_type=1&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
