<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ประกาศกรมศุลกากร on ECS</title>
    <link>/post/law/customs/</link>
    <description>Recent content in ประกาศกรมศุลกากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/post/law/customs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-82/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 82/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน (ฉบับที่ 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามกรอบความตกลง ว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจ ระหว่าง&lt;em&gt;สมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และสาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; (Framework Agreement on Comprehensive Economic Co-operation between the Association of Southeast Asian Nations and the People&amp;rsquo;s Republic of China) และความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าภายใต้กรอบความตกลง ว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจ ระหว่างสมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้และสาธารณรัฐประชาชนจีน  อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (1.1) ของข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 218/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“(1.1) รูปแบบหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) จะต้องเป็นไปตาม เอกสารแนบ 4-1 เอกสารแนบ 4-2 เอกสารแนบ 4-3 และเอกสารแนบ 4-4 แนบท้ายประกาศนี้ ทั้งนี้ หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) จะต้องออกโดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรอง ถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ของประเทศภาคีผู้ส่งของออก และต้องมีตราประทับพร้อมกับลงลายมือชื่อ ด้วยตนเองโดยผู้มีอํานาจของหน่วยงานดังกล่าว ซึ่งได้มีการแจ้งบัญชีรายชื่อและที่อยู่ และบัญชีของตัวอย่างลายมือชื่อ และตัวอย่างตราประทับที่เป็นทางการ หรือตราประทับสําหรับการแก้ไขที่ใช้ในสํานักงานของหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าไว้ต่อกรมศุลกากรแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ที่ออกโดย&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; ตามเอกสารแนบ 4-2 และเอกสารแนบ 4-3 สามารถใช้ตราประทับและลายมือชื่อในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ได้ โดยต้องจัดพิมพ์เป็นสี โดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าหรือผู้ส่งของออก ของสาธารณรัฐประชาชนจีนเท่านั้น และต้องมี &lt;em&gt;Overleaf Notes&lt;/em&gt; อยู่ด้านหลังของกระดาษแผ่นเดียวกัน ทั้งนี้ ผู้ส่งของออกจะต้องส่งต้นฉบับ (Original) ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ดังกล่าวไปยัง ผู้นําของเข้าเพื่อแสดงต่อ สํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่นําของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ที่ออกโดย&lt;em&gt;ประเทศมาเลเซีย&lt;/em&gt; ตามเอกสารแนบ 4-4 สามารถใช้ตราประทับและลายมือชื่อในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ได้ โดยต้องจัดพิมพ์เป็นสี หรือขาว-ดํา โดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าหรือผู้ส่งของออกของประเทศ มาเลเซียเท่านั้น และต้องมี &lt;em&gt;Overleaf Notes&lt;/em&gt; อยู่ด้านหลังของกระดาษแผ่นเดียวกัน ทั้งนี้ ผู้ส่งของออกจะต้อง ส่งต้นฉบับ (Original) ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ดังกล่าวไปยังผู้นําของเข้า เพื่อแสดงต่อ สํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่นําของเข้า&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;em&gt;ในกรณีที่ไม่ปรากฏลายมือชื่อหรือตราประทับ&lt;/em&gt; หรือปรากฏลายมือชื่อ และ/หรือ ตราประทับของเจ้าหน้าที่ หรือหน่วยงานที่ไม่ได้อยู่ในบัญชีที่อ้างถึงในวรรคหนึ่ง &lt;em&gt;จะไม่ได้รับการยอมรับจากกรมศุลกากร&lt;/em&gt;”
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_82-2566.zip&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414b505e4f464b4b464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทาง Bill Payment และการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-69/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-69/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 69/2566 เรื่อง การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และเงินประกัน ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และ การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชําระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามที่กรมศุลกากรได้มีการเพิ่มช่องทางการรับชําระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากรรายได้อื่น และเงินประกันผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และการชําาระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า เพื่อให้การพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากรหรือเอกสารอื่น และการพิมพ์ ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ที่ชําระผ่านระบบอิเล็กทรอนิกส์ เป็นไปอย่างเหมาะสมและอํานวยความสะดวก ให้แก่ผู้ประกอบการ อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 30 และมาตรา 53 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากร จึงออกประกาศดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; การชำระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน ให้สามารถชําระผ่านช่องทางการให้บริการ ของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) ได้ โดยให้ปฏิบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้มีหน้าที่ชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน สามารถ ชำระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําระ เช่น ระบบ Internet Banking เคาน์เตอร์ธนาคาร เครื่องรับจ่ายเงินอัตโนมัติของธนาคาร (Automatic Teller Machine : ATM) Mobile Banking หรือ ช่องทางการชาระเงินอื่น ๆ ของธนาคาร และตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) ที่ทำความตกลงไว้กับกรมศุลกากรแล้ว รายชื่อธนาคารและตัวแทนรับชําระที่ท่าความตกลงไว้กับกรมศุลกากร สามารถตรวจสอบได้ที่ &lt;a href=&#34;https://www.customs.co.th&#34;&gt;www.customs.co.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระเงินตาม (1) ให้ใช้เอกสารใบขนสินค้า ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียม การดำเนินพิธีการศุลกากร หรือเอกสารอื่น ทีมี QR Code Barcode และเลขอ้างอิง 1 (Reference 1) และเลขอ้างอิง 2 (Reference 2) ที่รองรับการชำระเงินผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทนรับชําาระ (Bill Payment) ของกรมศุลกากรเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน สามารถพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือเอกสารอื่นที่รองรับการชำระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือ ตัวแทนรับชําาระ (Bill Payment) ผ่านระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (&lt;a href=&#34;https://e-tracking.customs.go.th&#34;&gt;https://e-tracking.customs.go.th&lt;/a&gt; ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; การชําระเงินค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น หรือเงินประกัน ในระบบศุลกากร อิเล็กทรอนิกส์โดยวิธีตัดบัญชีผู้ประกอบการ (Direct Debit) วิธีชําระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือ ตัวแทนรับชําระ (Bill Payment) และวิธีชําระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า ให้ใช้แบบใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 ตามแนบท้ายประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; เมื่อผู้ประกอบการชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียมศุลกากร รายได้อื่น และ/หรือเงินประกัน โดยวิธีตัดบัญชีผู้ประกอบการ (Direct Debit) หรือชําระผ่านช่องทางการให้บริการของธนาคารหรือตัวแทน รับชําระ (Bill Payment) หรือชําระด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์พร้อมการส่งข้อมูลใบขนสินค้า และระบบ อิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากรให้เลขรับชําระอากรแล้ว ให้ผู้ประกอบการพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน จากระบบอิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากร โดยผ่านระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน (&lt;a href=&#34;https://e-tracking.customs.go.th/&#34;&gt;https://e-tracking.customs.go.th/&lt;/a&gt;) ของกรมศุลกากร โดยมีเงื่อนไขดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการสามารถ&lt;em&gt;พิมพ์ใบเสร็จรับเงินต้นฉบับได้เพียงครั้งเดียว&lt;/em&gt; หากใบเสร็จรับเงิน ต้นฉบับสูญหาย หรือสั่งพิมพ์แล้วชํารุดหรือเครื่องพิมพ์ขัดข้องหรือกรณีอื่นใด ผู้ประกอบการสามารถพิมพ์สําเนาใบเสร็จรับเงิน จากระบบอิเล็กทรอนิกส์ของกรมศุลกากรดังกล่าวได้ โดยใบเสร็จรับเงินฉบับสําเนาจะมีช่องหมายเหตุ ระบุว่าเป็นการพิมพ์สําเนาครั้งที่&amp;hellip;. โดย&amp;hellip;(ชื่อผู้พิมพ์)&amp;hellip; วัน/เวลาที่พิมพ์&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน สามารถพิมพ์ได้&lt;em&gt;ภายในระยะเวลา 5 ปี&lt;/em&gt; หากเกินกําหนดดังกล่าว ผู้ประกอบการต้องยื่นคําร้องที่หน่วยงานรับชําระเงิน ของกรมศุลกากรเพื่อเป็นผู้จัดพิมพ์ใบเสร็จรับเงินให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีแก้ไขใบเสร็จรับเงิน อาทิ เลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากร ชื่อผู้ชําระเงิน หรือประเภท รายได้ ผู้ประกอบการจะไม่สามารถพิมพ์ใบเสร็จรับเงินตาม (1) ดังกล่าวได้ ทั้งนี้ ผู้ประกอบการต้องยื่นคําร้องที่ หน่วยบริการศุลกากรของสํานักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่ตรวจปล่อยสินค้า หรือหน่วยงานรับชําระเงินของ สํานักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร แล้วแต่กรณี โดยให้ถือปฏิบัติเช่นเดียวกับการแก้ไขใบเสร็จรับเงิน กศก. 122 ตามที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกําหนดโดยอนุโลม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีการพิมพ์ใบเสร็จรับเงินตาม (2) และ (3) ให้ผู้ยื่นคําร้องเสียค่าใช้จ่ายตามอัตราที่อธิบดีกรมศุลกากรประกาศกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; กรมศุลกากรจะดําเนินการเก็บรวบรวมข้อมูลส่วนบุคคลของผู้ทํารายการระบบพิมพ์ ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน ดังมีรายละเอียดต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เพื่อวัตถุประสงค์ในการนําข้อมูลส่วนบุคคลไปใช้เพื่อการตรวจสอบสิทธิในการพิมพ์ ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 หรือเอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และ/หรือเงินประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่จะมีการเก็บรวบรวม ได้แก่&lt;br&gt;
(ก) ชื่อ นามสกุล&lt;br&gt;
(ข) หมายเลขบัตรประจําตัวประชาชน&lt;br&gt;
(ค) วัน เดือน ปี พ.ศ. เกิด&lt;br&gt;
(ง) หมายเลขโทรศัพท์&lt;br&gt;
(จ) ประวัติการพิมพ์ใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร หรือพิมพ์ใบเสร็จรับเงิน กศก.123 หรือการพิมพ์เอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และเงินประกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้มีการเก็บรวบรวมดังกล่าวอาจเปิดเผยต่อหน่วยงานดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
(ก) หน่วยงานของรัฐซึ่งมีอํานาจหน้าที่ตามกฎหมาย&lt;br&gt;
(ข) บริษัทที่เป็นคู่สัญญาในการพัฒนาและบํารุงรักษาระบบพิมพ์ใบเสร็จรับเงินและเอกสารทางการเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อมูลส่วนบุคคลที่ได้มีการเก็บรวบรวมจะถูกลบหรือทําลาย เมื่อพ้นกําหนดระยะเวลาสิบปีนับแต่วันที่เข้าใช้ระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลมีสิทธิในการขอเข้าถึงข้อมูลบุคคลที่เกี่ยวกับตนหรือผู้มีส่วนได้เสีย ในใบสั่งเก็บเงิน ใบแจ้งหนี้ค่าธรรมเนียมการดําเนินพิธีการศุลกากร ใบเสร็จรับเงิน กศก. 123 หรือเอกสารอื่น ที่เกี่ยวข้องกับการรับชําระค่าภาษีอากร ค่าธรรมเนียม รายได้อื่น และเงินประกัน โดยสามารถติดต่อได้ที่ส่วนบริหารรายได้ สํานักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 6&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 24 พฤษภาคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505f4a464b4b464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ ร่วมกับกรมการปกครอง</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-68/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-68/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 68/2566 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ ร่วมกับกรมการปกครอง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อธิบดีกรมศุลกากร โดยผู้อํานวยการสํานักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารจัดทําประกาศกรมศุลกากร แจ้งให้ทราบถึง รหัสพิกัดศุลกากรและรหัสสถิติ รายการสินค้า&lt;em&gt;ที่ต้องทําการเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาตหรือใบรับรอง&lt;/em&gt;อิเล็กทรอนิกส์ผ่านระบบ National Single Window (NSW) &lt;em&gt;ก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/em&gt; จึงออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; กรมการปกครอง ได้กําหนดรหัสพิกัดศุลกากรและรหัสสถิติของสินค้าที่จะให้เชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ เพิ่มเติมจากประกาศกรมศุลกากรที่ 210/2564 และ 37/2565 ราย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/Page3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/Page4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; กรมการปกครองได้กําหนดรหัส EXEMPT กรณีได้รับยกเว้นไม่ต้องมีใบอนุญาต ดังนี้&lt;br&gt;
2.1 &lt;em&gt;EXEMPT 99&lt;/em&gt; ไม่ต้องมีใบอนุญาต/ใบรับรอง เนื่องจากกรณีอื่น ๆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 18 เมษายน พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505f4a464b4b464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน (ฉบับที่ 3)(ATIGA)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-59/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-59/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 59/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน (ฉบับที่ 3) (ATIGA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน (ASEAN Trade in Goods Agreement : ATIGA) และเพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากร ศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ซึ่งให้ยกเว้นอากรและ ลดอัตราอากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ให้ยกเลิกความบางส่วน&lt;/em&gt;ของประกาศกรมศุลกากร เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทนมีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(2) พิกัดศุลกากรที่ใช้ในการพิจารณาเกณฑ์ถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;br&gt;
(2.1) การได้ถิ่นกำเนิดสินค้าตามกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า ให้พิจารณาตาม ประเภทและประเภทย่อยของพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์อาเซียน ฉบับปี 2022 (AHTN 2022) และ&lt;br&gt;
(2.2) ให้ตรวจสอบการได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน”&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“(2.2) การระบุพิกัดศุลกากรในหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form D) ต้องเป็น พิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์อาเซียน ฉบับปี 2022 (AHTN 2022) ในระดับ 4 หลัก หรือพิกัดศุลกากร ระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2022 (HS 2022) ในระดับ 5 หลัก และมีรายละเอียดของของ ปริมาณและน้ำหนักของ ของ เครื่องหมายและเลขหมายของหีบห่อ จำนวนและชนิดของหีบห่อให้เป็นไปตามของที่ส่งออก”&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“(2.3) การระบุพิกัดศุลกากรในคํารับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Origin Declaration) ต้องเป็นพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์อาเซียน ฉบับปี 2022 (AHTN 2022) ในระดับ 4 หลัก หรือพิกัดศุลกากร ระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2022 (HS 2022) ในระดับ 5 หลัก”&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ให้ยกเลิกเอกสารแนบท้ายประกาศ&lt;/em&gt;กรมศุลกากร ที่ 229/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มี ถิ่นกำเนิดจากอาเซียน ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้เอกสารแนบท้ายประกาศนี้แทน มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแนบ 4 ภาคผนวก 3 กฎเฉพาะรายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแนบ 5 ภาคผนวก 4 สินค้าเทคโนโลยีสารสนเทศตามพิกัดศุลกากร ฮาร์โมไนซ์อาเซียน (AHTN)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแนบ 5 ภาคผนวก 4 สินค้าเทคโนโลยีสารสนเทศตามพิกัดศุลกากร ฮาร์โมไนซ์อาเซียน (AHTN) ฉบับปี 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ภาคผนวก 1 ตารางเปรียบเทียบพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ฉบับปี (HS 2017) เป็นพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2022 (HS 2022)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 เมษายน พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_49-2566.zip&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505f48464a4f464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สีของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ในรูปแบบตราประทับและลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (ESS) ที่ออกโดยประเทศจีน</title>
      <link>/post/law/customs/other/2566/03-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/other/2566/03-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากร ที่ 1/2566 เรื่อง สีของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form E) ในรูปแบบตราประทับและลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (ESS) ที่ออกโดยประเทศจีน ภายใต้เขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน (ACFTA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เนื่องจากกองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากรได้รับทราบปัญหาเกี่ยวกับ Form E ในรูปแบบ ESS ที่ออกโดยหน่วยงานผู้มีอํานาจในการออกหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้าของประเทศจีน ซึ่งจัดพิมพ์โดยผู้ส่งของออกของประเทศจีน และพบว่า Form E ดังกล่าวไม่เป็นสีขาวทั้งฉบับตามที่กําหนดใน ประกาศกรมศุลกากร เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ดังนั้น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กองนโยบายและอุทธรณ์พิกัดอัตราศุลกากรจึงได้หารือกับหน่วยงานดังกล่าว และหน่วยงานฯ แจ้งว่าปัญหาดังกล่าว เป็นข้อผิดพลาดทางการพิมพ์ของผู้ส่งของออก โดยหากเจ้าหน้าที่ศุลกากรมีข้อสงสัย Form E ในประเด็นดังกล่าว เจ้าหน้าที่ศุลกากรสามารถตรวจสอบความแท้จริงของ Form E ในรูปแบบ ESS ผ่านเว็บไซต์ของศุลกากรจีนและ CCPIT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น หากผู้นําของเข้าได้รับ Form E ที่ไม่เป็นสีขาวทั้งฉบับอันเนื่องมาจากข้อผิดพลาด ทางการพิมพ์ของผู้ส่งของออก สามารถตรวจสอบความแท้จริงของ Form E ฉบับดังกล่าวได้จากเว็บไซต์ของ ศุลกากรจีน (&lt;a href=&#34;origin.customs.gov.cn&#34;&gt;origin.customs.gov.cn&lt;/a&gt;) และ CCPIT (&lt;a href=&#34;check.ccpiteco.net&#34;&gt;check.ccpiteco.net&lt;/a&gt;) ประกอบกับการตรวจสอบความถูกต้องจากเอกสารประกอบการนําเข้าอื่น ๆ โดยหากพบว่าถูกต้องตรงกัน สามารถนํา Form E ฉบับดังกล่าวมายื่นใช้ประกอบการพิจารณาขอรับสิทธิพิเศษทางอากรศุลกากรได้&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932414a505e4f464b48464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 (Form AJ)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-46/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-46/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 46/2566 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/.2564 (Form AJ)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามความตกลงว่าด้วยความเป็นหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจที่ครอบคลุมความตกลงต่าง ๆ ระหว่างประเทศสมาชิก สมาคมประชาชาติแห่งเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ และญี่ปุ่น (Agreement on Comprehensive Economic Partnership among Member States of the Association of Southeast Asian Nations and Japan : AJCEP) และเพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ซึ่งให้ยกเว้นอากรและลดอัตราอากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น โดยให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรตามที่ อธิบดีกรมศุลกากรกําหนดอาศัยอํานาจตามความในมาตรา 7 มาตรา 25 มาตรา 51 และมาตรา 63 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (2) ของข้อ 3 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร และลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน
2.  พิกัดศุลกากรที่ใช้ในการพิจารณาเกณฑ์ถิ่นกําเนิดสินค้า
2.1  การได้ถิ่นกําเนิดสินค้าตามกฎว่าด้วยถิ่นกําเนิดสินค้า ให้พิจารณาตามประเภทและประเภทย่อยของพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) และ
2.2 ให้ตรวจสอบการได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น โดยใช้ตารางเปรียบเทียบพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) เป็นพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2022 (HS 2022) (ตามภาคผนวก 1 แนบท้ายประกาศนี้)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกความใน (1) (1.5) ของข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2564 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน
&lt;strong&gt;“(1.5) พิกัดศุลกากรที่ระบุในหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) &lt;em&gt;ต้องเป็น&lt;/em&gt; &lt;em&gt;พิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017) ในระดับ 5 หลัก&lt;/em&gt; และรายละเอียดของของที่ระบุในหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) ควรตรงกับรายละเอียดที่ระบุในบัญชีราคาสินค้า และหากเป็นไปได้ ควรตรงกับรายละเอียดภายใต้ประเภทพิกัดศุลกากรในระบบฮาร์โมไนซ์ของของนั้น”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ยกเลิกภาคผนวก 1 - 4 และเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศกรมศุลกากร ที่ 230/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสําหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน – ญี่ปุ่น ลงวันที่ 29 ธันวาคม 2564 และให้ใช้ภาคผนวก 1 และเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศ กรมศุลกากรฉบับนี้แทน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ กรณีที่สินค้าได้ถูกส่งออกก่อนวันที่กฎเฉพาะรายสินค้า (ตามเอกสารแนบ 2 แนบท้ายประกาศนี้) มีผลบังคับใช้ หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AJ) ซึ่งออกหลังจากวันที่กฎเฉพาะรายสินค้า ดังกล่าวมีผลบังคับใช้แล้ว (Issued Retroactively) ให้ระบุพิกัดศุลกากรระบบฮาร์โมไนซ์ ฉบับปี 2017 (HS 2017)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มีนาคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./annex_46-2566.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_46-2566.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932414a505e4f464b47464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสําหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-22/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่ ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบ แบตเตอรี่ที่ประกอบ หรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรหรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 26 กันยายน พ.ศ. 2565 กําหนดให้ &lt;em&gt;ยกเว้นอากร&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;สําหรับรถยนต์นั่ง รถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกินสิบคนและรถยนต์กระบะแบบพลังงานไฟฟ้าจาก แบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV) ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ที่นําออกจากเขตปลอดอากรหรือเขตประกอบการเสรีตั้งแต่วันที่ 4 ตุลาคม พ.ศ. 2565 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568 เพื่อใช้หรือจําหน่ายภายในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4d464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 (ของนําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษา)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-13/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากรที่ 13/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 (ฉบับที่ 3) (ของนําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษา) อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็นข้อ 76/1 ในส่วนที่ 3 การยกเว้นอากรสำหรับของในภาค 2 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ของประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนด พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“ข้อ 76/1 ของไม่ว่าจะอยู่ในพิกัดประเภทใดที่กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัย และนวัตกรรม ให้การรับรองว่านําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษาของรัฐ สถานศึกษา ของเอกชนที่จัดการศึกษาในระบบตามกฎหมายว่าด้วยการศึกษาแห่งชาติ ที่อยู่ในกำกับดูแลของกระทรวง การอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม ได้รับการยกเว้นอากร
ของที่จะได้รับการยกเว้นอากรจะต้องเป็นของที่นําไปใช้เพื่อการศึกษาและการวิจัย ที่ผ่านการพิจารณาและรับรองโดยกระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม และต้องเป็นของที่ไม่มี การผลิตภายในประเทศ เว้นแต่กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม เห็นว่ามีความจําเป็นอย่างยิ่งที่ต้องนําเข้าจากต่างประเทศ ดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
(ก) หนังสือพิมพ์ สิ่งพิมพ์ และเอกสาร&lt;br&gt;
(ข) ศิลปวัตถุและสิ่งที่นักสะสมรวบรวมไว้ซึ่งเกี่ยวกับการศึกษาวิทยาศาสตร์หรือวัฒนธรรม&lt;br&gt;
(ค) โสตทัศนูปกรณ์ทางการศึกษา วิทยาศาสตร์ หรือวัฒนธรรม&lt;br&gt;
(ง) วัสดุและเครื่องมือหรือเครื่องใช้วิทยาศาสตร์       &lt;br&gt;
(จ) สิ่งของสำหรับคนพิการ&lt;br&gt;
(ฉ) เครื่องดนตรี อุปกรณ์กีฬา และอุปกรณ์เสริมทักษะ&lt;br&gt;
(ช) อุปกรณ์การศึกษาด้านศิลปะและสถาปัตยกรรมศาสตร์&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจะต้อง&lt;em&gt;ยื่นคําร้อง&lt;/em&gt;ขอให้กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรมพิ จารณาก่อนว่า เป็นของที่นําไปใช้เพื่อการศึกษาและการวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นําของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ระบุเป็น “380”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 10 มกราคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4c464b4a464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประกาศกรมศุลกากรที่ 151/.2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 237/.2564 (ความตกลง RCEP)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-151/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-151/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 151/2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 237/2564 ลงวันที่ 20 ธันวาคม 2565 เพื่อเพิ่ม&lt;em&gt;ประเทศอินโดนีเซีย&lt;/em&gt; เป็นประเทศที่ได้รับสิทธิ์ตามความตกลง RCEP &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 2 มกราคม 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f49464b48464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประกาศกรมศุลกากรที่ 150/.2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 237/.2564 (ความตกลง RCEP)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-150/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-150/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 150/2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 237/2564 ลงวันที่ 16 ธันวาคม 2565 เพื่อปรับปรุงแก้ไขบัญชีกฎถิ่นกำเนิดสินค้าเฉพาะรายสินค้า (PSRs) และหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลง RCEP แนบท้ายประกาศกรมศุลกากร ที่ 237/2564 ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่ &lt;em&gt;วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f49464b48464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขประกาศกรมศุลกากรที่ 201/2564 (การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาตหรือใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-137/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-137/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 137/.2565 เรื่อง แก้ไขประกาศกรมศุลกากรที่ 201/.2564 (การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาตหรือใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากร ที่ 131/2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ สำหรับการเชื่อมโยงข้อมูลตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร อธิบดีกรมศุลกากร โดยผู้อำนวยการสำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารจัดทำประกาศกรมศุลกากร แจ้งให้ทราบถึงรหัสพิกัดศุลกากร และรหัสสถิติ รายการสินค้า ที่ต้องทำการเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาตหรือใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ผ่านระบบ National Single Window (NSW) ก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้า จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ให้ยกเลิกการเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ ในบัญชีแนบท้ายประกาศกรมศุลกากรที่ 201/2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับ &lt;em&gt;กรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืช&lt;/em&gt; ลำดับที่ 2 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0102.21.00 รหัสสถิติ 001&lt;/em&gt; ลำดับที่ 3 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0102.21.00 รหัสสถิติ 002&lt;/em&gt; ลำดับที่ 9 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0105.13.10 รหัสสถิติ 000&lt;/em&gt; ลำดับที่ 10 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0105.99.10 รหัสสถิติ 000&lt;/em&gt; ลำดับที่ 28 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0505.10.10 รหัสสถิติ 000&lt;/em&gt; และ ลำดับที่ 30 พิกัดศุลกากร &lt;em&gt;0505.90.10 รหัสสถิติ 000&lt;/em&gt; เนื่องจากไม่ได้เป็นสินค้าที่อยู่ในการควบคุมของกรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืช แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 ประกาศนี้ให้มีผลบังคับตั้งแต่ &lt;em&gt;วันที่ 7 พฤศจิกายน พ.ศ. 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505e4e464a4f464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-134/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-134/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1342565-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาต-รวมกบสำนกงานมาตรฐานผลตภณฑอตสาหกรรม&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 134/.2565 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/h2&gt;


&lt;br&gt;

&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากรที่ 134/.2565 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ ร่วมกับ&lt;em&gt;สำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/em&gt; ให้มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 21 ธันวาคม พ.ศ. 2565&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://apc01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fwww.customs.go.th%2Fcont_strc_download_with_docno_date.php%3Flang%3Dth%26top_menu%3Dmenu_homepage%26current_id%3D142329324148505f4d464b48464b46&amp;amp;data=05%7C01%7Csarawut.w%40ecs-team.com%7Cb77973d6514543cdd39808dab2500eb9%7C5e2938024811495589db40264ed84eb0%7C0%7C0%7C638018354552227801%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;amp;sdata=TkgnqIityNRn0l5pnn%2F4acW4lhcRfaSZm9DdDWwgJhA%3D&amp;amp;reserved=0&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จรรยาบรรณและการดำเนินการเกี่ยวกับการพักใช้ และเพิกถอนการอนุญาตตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-97/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 97/.2565 เรื่อง จรรยาบรรณและการดำเนินการเกี่ยวกับการพักใช้ และเพิกถอนการอนุญาตตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;



&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./97-2565.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505f4d464b48464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-96/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-96/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 96/.2565 เรื่อง ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;



&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./96-2565.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505f4d464b47464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-94/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 94/.2565 เรื่อง การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากร (ฉบับที่ 2)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;



&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505f4d464b47464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นอากร สำหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (&#34;CV7&#34;)</title>
      <link>/post/law/customs/2565/2565-49/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2565/2565-49/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 49/.2565 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/strong&gt; มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; กำหนดให้ยกเว้นอากรสำหรับของไม่ว่าจะจัดอยู่ในพิกัดประเภทใดที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.90.90 การยกเว้นอากร และการกำหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ และเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่ได้รับการยกเว้นอากรจะต้องนําไปใช้ผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 ภายในกำหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า หากปรากฏในภายหลังว่า ของที่ได้รับการยกเว้นอากรไม่สามารถหรือมิได้นําไปใช้ผลิต ภายในกำหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องชําระอากรตามปกติ หรือส่งของนั้นออกไปนอกราชอาณาจักร หากมีเหตุจำเป็นต้องขยายระยะเวลาให้ขอต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกำหนดดังกล่าว อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ขอใช้สิทธิต้องได้รับอนุมัติจากอธิบดีกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; เพื่อการพิจารณาอนุมัติให้ยกเว้นอากรศุลกากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอยกเว้นอากร พร้อมเอกสารหรือหลักฐาน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้าเป็นผู้ประกอบการอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 ให้ใช้เอกสารหรือหลักฐาน เฉพาะในการนําเข้าครั้งแรกดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้งการประกอบกิจการ โรงงานจำพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือรับรองการประกอบ กิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือรับแจ้ง การประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้นําของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงกำลังการผลิตเต็มที่ของโรงงานต่อปี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตาม ประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.90.90 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ในการนําเข้าทุกครั้งให้ยื่นหรือแสดงเอกสารหรือหลักฐาน ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงรายชื่อและที่อยู่ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากที่เป็นลูกค้า ในการซื้อของที่ขอยกเว้นอากรศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้นําของเข้าตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากาก กรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดและหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.90.90 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้งการประกอบกิจการ โรงงานจำพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือรับรองการประกอบกิจการ โรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือรับแจ้งการประกอบ อุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สัญญาซื้อขายหรือเอกสารอื่นใดที่แสดงได้ว่าผู้นําของเข้า นําเข้ามาเพื่อส่งให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3&lt;/strong&gt; ให้ผู้ขอใช้สิทธิยกเว้นอากรดำเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้องพร้อมเอกสารหรือหลักฐานประกอบตามที่กำหนดไว้ในข้อ 2 เพื่อขอใช้สิทธิต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้าเพื่อประกอบการพิจารณา อนุมัติให้ได้สิทธิยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมี หนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ขอใช้สิทธิยื่นหนังสือหรือเอกสาร เพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบพร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทำการนับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการกรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิกการได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กำหนดไว้ในเรื่องนั้น เพื่อประกอบการพิจารณาให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นคําร้องล่วงหน้าก่อนการนําเข้า ที่สำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติให้แก้ไขเปลี่ยนแปลง ต้องดำเนินการตามข้อ 5 ไปก่อน กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้ง ให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอแก้ไขเพิ่มเติมหลักการ ที่ได้รับอนุมัติไว้เดิมให้แก่ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่พร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขเพิ่มเติมความคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติ วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูลวันเริ่มต้น การได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น “CV7” และบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit) ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติหลักการยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (0944000163011) ในช่องเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร ให้ผู้นําของเข้าดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น “000” หรือ “999” แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น “P12” (หมายถึง การยื่น ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น “CV7”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 8&lt;/strong&gt; ภายหลังจากที่ได้รับการตรวจปล่อยไปจากอารักขาของศุลกากรแล้ว เช่น การขอขยายระยะเวลาการใช้วัตถุดิบ การขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือการขอชําระค่าภาษีอากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้อง ณ สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่รับผิดชอบก่อนครบกำหนดระยะเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า พร้อมทั้งยื่นบัญชีแสดงรายการแห่งของที่ขอดำเนินการ เช่น รายละเอียดวันที่นําของเข้า เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า เลขที่บัญชีราคาสินค้า ปริมาณที่นําเข้า ปริมาณคงเหลือ เป็นต้น และเอกสารหรือหลักฐานต่าง ๆ เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร ให้นําพนักงานศุลกากรของสำนักงานหรือด่านศุลกากรที่พิจารณาคําร้อง ไปทำการตรวจ หรือควบคุม และชําระค่าธรรมเนียม และค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) ตามที่กำหนดไว้ เมื่อส่งของตามที่ได้รับอนุมัติกลับออกนอกราชอาณาจักรแล้ว ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกให้พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบทราบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอชําระค่าภาษีอากร หากข้อมูลรายละเอียดการนําเข้าไม่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรศุลกากรตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขที่กำหนดไว้ในประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นําเข้า มาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (ฉบับที่ 4) ลงวันที่ 21 มีนาคม พ.ศ. 2504 และระเบียบพิธีการศุลกากร กรมศุลกากรจะเรียก เก็บค่าภาษีอากร ค่าใช้จ่าย (ถ้ามี) และเงินเพิ่มให้ครบถ้วน ตามระเบียบปฏิบัติปกติของพิธีการทั่วไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีขอขยายระยะเวลาการใช้วัตถุดิบ อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาต ให้ขยายระยะเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 10&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 เมษายน 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324147505e4f464a4e464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดราคาศุลกากรสำหรับสินค้าไม้เป็นเกณฑ์ประเมินเงินอากรขาออก</title>
      <link>/post/law/customs/other/2564/05-22/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/other/2564/05-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร เรื่อง กำหนดราคาศุลกากรสำหรับสินค้าไม้เป็นเกณฑ์ประเมินเงินอากรขาออก  มีผลตั้งแต่วันที่ 1 พฤศจิกายน 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404f505f49464b4c464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม</title>
      <link>/post/law/customs/permission/2564/168/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/permission/2564/168/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;


&lt;br&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 126/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับ&lt;strong&gt;สำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/strong&gt; มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 พฤศจิกายน พ.ศ. 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404f505f48464b47464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม</title>
      <link>/post/law/customs/permission/126/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/permission/126/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1262564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบสำนกงานมาตรฐานผลตภณฑอตสาหกรรม&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 126/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับ&lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464b48464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมประมง</title>
      <link>/post/law/customs/permission/125/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/permission/125/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1252564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมประมง&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 125/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมประมง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับ&lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;125-2564jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;125-2564jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;125-2564jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464b48464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับของที่ใช้สำหรับโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-123/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-123/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 123/.2564 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับของที่นําเข้ามาใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 &lt;em&gt;เพื่อบริจาค&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้าที่จะขอยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับการนําเข้าของที่ใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค ตามประกาศอธิบดีกรมสรรพากร (ฉบับที่ 33) เรื่อง กําหนดคุณสมบัติ หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข เพื่อการยกเว้นภาษีเงินได้และภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับ การนําเข้าและบริจาคสินค้าที่ใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 ลงวันที่ 14 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ออกตามความในพระราชกฤษฎีกาออกตามความในประมวลรัษฎากร ว่าด้วยการยกเว้นรัษฎากร (ฉบับที่ 720) พ.ศ. 2564 จัดทําและส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเพิ่มเติมจากการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทาง อิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import) โดยระบุค่า ในแต่ละรายการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt; ให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“บริจาค COVID-19”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง&lt;strong&gt;อัตราลดหย่อนอากร/ยกเว้นอากร (Exemption Rate)&lt;/strong&gt; ของประเภท&lt;em&gt;ค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม (รหัส 0500) ให้ระบุเป็น 100&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;strong&gt;วันที่ 9 มีนาคม พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464a4f464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 3)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-122/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-122/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 122/.2564 เรื่อง  มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 3) &lt;strong&gt;มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 4 ให้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของหรือ ผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาต&lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt; โดย&lt;strong&gt;ให้หมดอายุการอนุญาตในวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ทั้งนี้ไม่ต้องยื่นคําขอต่ออายุการอนุญาต&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 5 คําขออนุญาตหรือคําขอต่ออายุการอนุญาตตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ ที่ยื่นภายหลังประกาศนี้มีผลใช้บังคับ จะมีอายุการอนุญาตถึง&lt;strong&gt;วันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 7 ตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่หมดอายุการอนุญาตตามประกาศนี้ &lt;strong&gt;สามารถยื่นคําขอต่ออายุการอนุญาตได้ใหม่ ตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 8 ประกาศนี้ให้มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464a4f464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนค่าธรรมเนียมรายปี ให้แก่คลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-116/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขการขอคนคาธรรมเนยมรายป-ตามกฎกระทรวงยกเวนคาธรรมเนยมรายปใหแกผไดรบใบอนญาตจดตงคลงสนคาทณฑบน-โรงพกสนคา-ทมนคง-ทาเรอรบอนญาต-และเขตปลอดอากร-และผไดรบอนญาตประกอบกจการในเขตปลอดอากร-ตามกฎหมายวาดวยศลกากร-พศ2564&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอคืนค่าธรรมเนียมรายปี ตามกฎกระทรวงยกเว้นค่าธรรมเนียมรายปีให้แก่ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร และผู้ได้รับอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร พ.ศ.2564&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docs-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt; 
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./guide.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดคู่มือ&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ผู้ดูแลระบบ&lt;br&gt;
ส่วนประมวลผลและคลังข้อมูล สำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : +662-667-6000&lt;br&gt;
อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:ict@customs.go.th&#34;&gt;ict@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 สิงหาคม 2564
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f4c464a4e464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัตราค่าระวางบรรทุกทางอากาศยานเฉลี่ยตาม ZONE</title>
      <link>/post/law/customs/2561/2561-07/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2561/2561-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-72561-เรอง-อตราคาระวางบรรทกทางอากาศยานเฉลยตาม-zone&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 7/.2561 เรื่อง อัตราค่าระวางบรรทุกทางอากาศยานเฉลี่ยตาม ZONE&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2561/E/184/15.PDF&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-115/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-115/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1152564-เรอง--การปฏบตพธการศลกากรทางอเลกทรอนกสสำหรบศนยบรการศลกากรเพอกระจายสนคา-สำนกงานศลกากรตรวจสนคาทาอากาศยานสวรรณภม&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 115/.2564 เรื่อง  การปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-109/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1092564-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไข-การปฏบตพธการศลกากรในการยกเวนอากรศลกากร-สำหรบของทนำเขามาเพอผลตเปนหนากาก&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 109/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มีการเพิ่มรหัสสิทธิพิเศษ (Privilege Code) =&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;CV4&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (ฉบับที่ 2)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ลงวันที่ 28 มิถุนายน พ.ศ. 2524 กําหนดให้ยกเว้นอากรสําหรับของไม่ว่าจะ จัดอยู่ในพิกัดประเภทใดที่นําเข้ามา เพื่อผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40&lt;/em&gt; หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์ นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.90&lt;/em&gt; การยกเว้นอากรและการกําหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ และเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ก) ของที่ได้รับการยกเว้นอากรจะต้องนําไปใช้ผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40 ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปี&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําของเข้า
หากปรากฏในภายหลังว่า ของที่ได้รับการยกเว้นอากรไม่สามารถหรือมิได้นําไปใช้ผลิต ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องชําระอากรตามปกติ หรือส่งของนั้นออกไป นอกราชอาณาจักร หากมีเหตุจําเป็นต้องขยายระยะเวลา ให้ขอต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกําหนดดังกล่าว อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิต้องได้รับอนุมัติจากอธิบดีกรมศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 การพิจารณาอนุมัติให้ยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2.1 การนําของเข้าตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 14 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ก) การปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพื่อขอยกเว้นอากรศุลกากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอยกเว้นอากรพร้อมเอกสาร ดังต่อไปนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้าเป็นผู้ประกอบการอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 ให้ใช้เอกสารหลักฐานเฉพาะในการนําเข้าครั้งแรก ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้นําของเข้า.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงกําลังการผลิตเต็มที่ของโรงงานต่อปี.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากากตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิด ที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้ามิใช่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมตามข้อ 1 ให้ใช้เอกสารหลักฐานในการนําเข้าทุกครั้ง ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงรายชื่อและที่อยู่ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากาก ที่เป็นลูกค้าในการซื้อของที่ขอยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้นําของเข้าตามแบบแนบท้าย ประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดและหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงเอกสารสัญญาซื้อขายหรือเอกสารอื่นใดที่แสดงได้ว่าผู้นําของเข้า นําเข้ามาเพื่อส่งให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิในการขออนุมัติยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;สําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากากให้นําพิธีการทั่วไปเกี่ยวกับการขออนุมัติให้ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร มาใช้บังคับกับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ เพื่อขอใช้สิทธิต่อสํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้าเพื่อประกอบ การพิจารณาอนุมัติให้ได้สิทธิยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้อง หรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิ ทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้นําของเข้า ยื่นหนังสือหรือเอกสารเพิ่มเติม ให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบพร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทําการ นับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการ กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิก การได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ในเรื่องนั้น เพื่อประกอบ การพิจารณาให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นคําร้องล่วงหน้าก่อนการนําเข้า ที่สํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติ ให้แก้ไขเปลี่ยนแปลงต้องดําเนินการตาม (ง) ไปก่อน  กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากร จะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบ ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วน ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอแก้ไขเพิ่มเติมหลักการ ที่ได้รับอนุมัติไว้เดิม ให้แก่ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่พร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขเพิ่มเติม การคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติ วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูล วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ค) ให้ผู้นําของเข้าบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit) ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติหลักการยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือ รับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (&lt;em&gt;0994000163011&lt;/em&gt;) ในช่องเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ง) การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร ให้ผู้นําของเข้าดําเนินการ ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยืน ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกําหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูล ใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนเงินอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-108/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1082564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบสำนกงานคณะกรรมการอาหารและยา&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 108/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docs.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./attach_108-2564.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt; 
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./attach_108-2564.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;เอกสารแนบท้าย&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมวิชาการเกษตร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-107/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-107/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1072564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมวชาการเกษตร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 107/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมวิชาการเกษตร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-103/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนแก่ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาด ของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ในการขอทุเลาการเสียอากร อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 37 และมาตรา 38 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-1-ในประกาศน&#34;&gt;ข้อ 1 ในประกาศนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้อุทธรณ์”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร ซึ่งเป็น ผู้ได้รับแบบแจ้งการประเมินอากร เรียกเก็บอากรจากพนักงานศุลกากร และได้ยื่นอุทธรณ์การประเมินอากรแห่งพระราชบัญญัติศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ฟ้องคดี”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกซึ่งยื่นฟ้องคดีต่อศาล เพื่อโต้แย้งผลการพิจารณา อุทธรณ์ของคณะกรรมการพิจารณาอุทธรณ์ หรือผู้ฟ้องคดีตามมาตรา 42 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ขอทุเลา”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้อุทธรณ์หรือผู้ฟ้องคดีซึ่งยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรในระหว่างรอผล การพิจารณาอุทธรณ์ หรือคําพิพากษาของศาล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-2&#34;&gt;ข้อ 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตั้งแต่วันที่ 1 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564 นอกจากการดําเนินการตามประกาศกรมศุลกากรที่ 189/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 25 ธันวาคม พ.ศ. 2560 แล้ว ให้สามารถ ดําเนินการเพิ่มเติมได้ตามที่กําหนดในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-3&#34;&gt;ข้อ 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามประกาศนี้ ให้ดําเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้อุทธรณ์ ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อหน่วยงานที่ออกแบบแจ้งการประเมินอากรตาม แบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ฟ้องคดี ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อกองกฎหมายตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-4&#34;&gt;ข้อ 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;นอกจากหลักประกันตามข้อ 4 แห่งประกาศกรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 ให้ผู้ขอทุเลายื่นคําขอทุเลาการเสียอากรพร้อมหลักประกันอย่างหนึ่งอย่างใด ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หนังสือประกันตนเองของนิติบุคคล ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือค้ําประกันของธนาคารฉบับเดิม สําหรับใบขนสินค้าที่ได้วางประกันด้วยหนังสือ ค้ำประกันของธนาคารในชั้นผ่านพิธีการศุลกากรไว้แล้ว พร้อมคํารับรองจากธนาคารให้ใช้หลักประกันฉบับเดิม ในการขอทุเลาการเสียอากร ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-5&#34;&gt;ข้อ 5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มิให้นํากําหนดระยะเวลาการยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามความในข้อ 8.3 แห่งประกาศ กรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลา การเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 มาใช้บังคับกับการยื่นขอทุเลาการเสียอากรที่ได้ดําเนินการตามข้อ 2 แห่งประกาศนี้แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 103/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; 

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4b464a4e464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-94/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ชองทางการลงทะเบยน&#34;&gt;ช่องทางการลงทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประสงค์จะเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร ต้องลงทะเบียนโดยสามารถดําเนินการได้ 3 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทางเว็บไซต์กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียนผ่านระบบลงทะเบียนผู้มาติดต่อออนไลน์ทาง &lt;em&gt;Customs Trader Portal&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงทะเบียน ณ หน่วยบริการรับลงทะเบียนของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การมอบอานาจ&#34;&gt;การมอบอํานาจ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การมอบอํานาจกระทําการแทนในระบบทะเบียนผู้มาติดต่อของศุลกากรตามประกาศนี้ สามารถดําเนินการได้ในเรื่องการปฏิบัติพิธีการศุลกากร การรับผิดชอบการบรรจุ การรายงานยานพาหนะเข้า-ออก การชําระภาษีอากร การขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร การติดต่อราชการกับกรมศุลกากร และการดําเนินการ ในกระบวนการทางศุลกากร เว้นแต่การลงลายมือชื่อแทนผู้มอบอํานาจในแบบคําขอ รวมถึงหลักฐานประกอบแบบคําขอ ทุกประเภทตามแนบท้ายประกาศนี้ การอุทธรณ์การประเมินอากร การดําเนินคดีและการระงับคดีในชั้นศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระงบการใชขอมลทะเบยน&#34;&gt;การระงับการใช้ข้อมูลทะเบียน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ระบบทะเบียนผู้มาติดต่อจะระงับการใช้ข้อมูลทะเบียนจากเหตุที่ไม่มีการปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีบุคคลธรรมดา&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการ ทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา&lt;em&gt;หกเดือน&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีนิติบุคคล&lt;/em&gt; เมื่อไม่มีการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการ ทางศุลกากรติดต่อกันเป็นเวลา&lt;em&gt;สองปี&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ลงทะเบียนถูกระงับการใช้ข้อมูลทะเบียนตามวรรคหนึ่ง จะไม่สามารถปฏิบัติ พิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากรได้ จนกว่าจะแจ้งขอใช้ข้อมูลทะเบียนใหม่&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;บทเฉพาะกาล&#34;&gt;บทเฉพาะกาล&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้ที่ลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร ไว้แล้วก่อนประกาศนี้มีผลใช้บังคับ ให้ถือว่าเป็นผู้ที่ได้ลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการ ในกระบวนการทางศุลกากรตามประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ลงทะเบียนที่ได้ยื่นแบบคําขอ และแบบแนบก่อนประกาศนี้มีผลใช้บังคับแต่ยังไม่ได้ รับอนุญาตเนื่องจากเอกสารไม่ครบถ้วนถูกต้อง สามารถดําเนินการโดยใช้แบบคําขอ และแบบแนบตามแบบแนบ ท้ายประกาศกรมศุลกากรที่ 64/.2561 เรื่อง การลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการ ในกระบวนการทางศุลกากร ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561 ได้จนกว่าจะแล้วเสร็จ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 94/.2564 เรื่อง การลงทะเบียนผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดําเนินการในกระบวนการทางศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt; 
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./attach_94-2564.zip&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;เอกสารแนบท้าย&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b48464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการอุตสาหกรรมทหาร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-90/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-902564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมการอตสาหกรรมทหาร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 90/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการอุตสาหกรรมทหาร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 กรกฎาคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![](./img/ประกาศกรมศุลกากรที่ 90/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการอุตสาหกรรมทหาร.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/doc-02jpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464a4f464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-88/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-88/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-882564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบสำนกงานมาตรฐานผลตภณฑอตสาหกรรม&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 88/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 14 กรกฎาคม 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f48464b4d464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 152/2563 [ATIGA]</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-84/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-842564-เรอง-แกไขเพมเตมประกาศกรมศลกากรท-1522563-หลกเกณฑและพธการการยกเวนอากรและลดอตราอากรศลกากรสำหรบของทมถนกำเนดจากอาเซยน&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 84./2564 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 152/.2563 (หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f47464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-74/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-74/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-742564-เรอง-การขยายระยะเวลาการสงออกของทขอคนอากรและระยะเวลาการขอคนอากรตามมาตรา-29-แหงพระราชบญญตศลกากร-พศ2560-ในสถานการณแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 74./2564 เรื่อง การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ.2560 ในสถานการณ์แพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้การคืนอากรภายใต้มาตรการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 เป็นไปด้วยความเหมาะสมในสถานการณ์ที่มีการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ซึ่งเป็นเหตุสุดวิสัยที่ทําให้ผู้นําของเข้า ไม่สามารถดําเนินการส่งออกและขอคืนอากรภายใน ระยะเวลาที่กําหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ข้อ 1 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งของที่ได้จากการผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดําเนินการ ด้วยวิธีอื่นใด ออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหนึ่งปีนับแต่วันนําวัตถุดิบเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการส่งออกอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหนึ่งปีดังกล่าว สําหรับการนําเข้า วัตถุดิบ ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ข้อ 2 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถขอคืนอากร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหกเดือนนับแต่วันที่ส่งของออกไป นอกราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการขอคืนอากรอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหกเดือนดังกล่าว สําหรับของส่งออกที่ผลิตจากวัตถุดิบที่นําเข้าตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ข้อ 3 กรณีอื่น ๆ นอกเหนือจากที่กําหนดไว้ในข้อ 1 และข้อ 2 ให้ขอผ่อนผันตามประกาศ กรมศุลกากรว่าด้วยการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docs-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464b49464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-72/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-72/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-722564-เรอง-มาตรการตวแทนออกของและผปฏบตงานเกยวกบการออกของ-ฉบบท-2&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 72/.2564 เรื่อง มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 31 พฤษภาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; ให้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของ หรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะ&lt;strong&gt;หมดอายุการอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ.2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;โดยให้หมดอายุการอนุญาตในวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/strong&gt; ทั้งนี้ &lt;em&gt;ไม่ต้องยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาต&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาตตามประกาศนี้ &lt;strong&gt;สามารถยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาตได้ใหม่&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ.2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-72.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f47464b48464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมสรรพสามิต</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-73/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-73/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-732564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมสรรพสามต&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 73/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมสรรพสามิต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-73jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-73jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-73jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-73jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464b46464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต ร่วมกับกรมการค้าต่างประเทศ</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-62/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-62/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-622564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมการคาตางประเทศ&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 62/.2564 เรื่อง การเชื่่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการค้าต่างประเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505e4f464b47464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมประมง</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-65/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-65/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-652564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมประมง&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 65/.2564 เรื่อง การเชื่่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมประมง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 พฤษภาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-65jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-65jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-65jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-65jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2564-65jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4d464b4b464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 114/.2561 (ของที่ห้ามนำเข้าไปเขตปลอดอากร)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-59/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-59/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-592564-เรอง-แกไขเพมเตมประกาศกรมศลกากรท-1142561-ของทหามนำเขาไปเขตปลอดอากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 59/.2564 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 114/.2561 (ของที่ห้ามนำเข้าไปเขตปลอดอากร)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;strong&gt;เมื่อพ้นกำหนด 90 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4d464b4b464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-52/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-52/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-522564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบสำนกงานมาตรฐานผลตภณฑอตสาหกรรม&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 52/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับสำนักงานมาตรฐานผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 เมษายน 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2564-52jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2564-52jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4b464b4d464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้ที่ได้รับผลกระทบจาก ไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-50/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-502564-เรอง-การแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา-สำหรบผนำของเขาทไดรบผลกระทบจากการแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 50/.2564 เรื่อง การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 เมษายน 2564 จนถึงวันที่ 30 กันยายน 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศนี้ใช้สำหรับกรณีการแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ที่ออกตามความตกลงระหว่างประเทศดังต่อไปนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-จีน (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-จีน (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-สิงคโปร์ (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน (Form D)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-เกาหลี (Form AK)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ญี่ปุ่น (Form AJ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-ญี่ปุ่น (JTEPA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-อินเดีย (Form AI)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-อินเดีย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ออสเตรเลีย-นิวซีแลนด์ (Form AANZ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ฮ่องกง (Form AHK)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-ชิลี (Form TC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-เปรู&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ในการจัดทำใบขนสินค้าให้จัดทำข้อมูลเพิ่มเติมดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุข้อความในช่อง &lt;strong&gt;Remark&lt;/strong&gt; ว่า &lt;em&gt;ขอใช้สำเนาภาพถ่ายหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าไปพลางก่อนและจะแสดงต้น
ฉบับหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าในภายหลัง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;เลือกขอพบเจ้าหน้าที่&lt;/em&gt; (ในช่อง Assessment Request Code &lt;strong&gt;มีปัญหาพิกัด ราคา พบพนักงานศุลกากร ที่ด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/strong&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4b464b4d464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-44/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-44/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-442564-เรอง-แกไขเพมเตมรหสสถตสนคา&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 44/.2564 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page14.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page15.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page16.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page17.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4a464b4c464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการค้าต่างประเทศ</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-36/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-36/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-362564-เรอง-การเชอมโยงขอมลใบอนญาตใบรบรองอเลกทรอนกสรวมกบกรมการคาตางประเทศ-เหรยญตวเปลาโลหะ&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 36/.2564 เรื่อง การเชื่อมโยงข้อมูลใบอนุญาต/ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ร่วมกับกรมการค้าต่างประเทศ (เหรียญตัวเปล่าโลหะ)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับเรือสำราญและกีฬา ตามประเภท 3 (ค) ภาค 4</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-29/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-292564-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขเกยวกบเรอสำราญและกฬา-ตามประเภท-3-ค-ภาค-4&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 29/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับเรือสำราญและกีฬา ตามประเภท 3 (ค) ภาค 4&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-28/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 28/.2564 เรื่อง พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_สรปสาระสำคญ_&#34;&gt;&lt;em&gt;สรุปสาระสำคัญ&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint &#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบขนสินค้าขาเข้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;การวางประกน&#34;&gt;การวางประกัน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“การวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของ&lt;strong&gt;ชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามา และมีการวางประกัน ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรไว้ก่อนแล้ว&lt;/strong&gt; และยังไม่มีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของนั้น หรือมีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากร สําหรับของนั้นแล้วแต่อยู่ระหว่างการอุทธรณ์ โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่&lt;strong&gt;ไม่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรมาก่อน&lt;/strong&gt; แต่ผู้นําของเข้าประสงค์&lt;strong&gt;ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/strong&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณา พิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของที่กําลังผ่านพิธีการศุลกากร โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร &lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ของทํานองเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของประเภทเดียวกันที่ทําด้วยวัตถุอย่างเดียวกัน มีองค์ประกอบและการใช้ประโยชน์เหมือนกัน&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การจดทาขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด ตามคู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้&lt;strong&gt;ระบุเหตุผลของการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Deposit Reason Code&lt;/strong&gt; เป็นรหัส &lt;em&gt;“D02”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทําเครื่องหมาย &lt;strong&gt;(Y)&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Assessment Request Code&lt;/strong&gt; เพื่อแจ้งความ &lt;em&gt;ประสงค์ขอพบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําของชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามาและได้วางประกันไว้ก่อนแล้ว และผู้นําของเข้าประสงค์ จะขอวางประกันในลักษณะเดิมต่อเนื่อง &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าและรายการที่ ในใบขนสินค้าวางประกันฉบับแรก&lt;/em&gt; ที่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรและวางประกันไว้ ใน&lt;strong&gt;ช่องเลขที่ใบขนสินค้า ที่อ้างถึง (Reference Declaration Number) และช่องรายการที่ในใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Line Number)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุ &lt;em&gt;“ขอชําระอากรในพิกัด/อัตรา (พิกัดศุลกากรที่มีอัตราต่ํา) และขอวาง ประกันอากรในพิกัดอัตรา&amp;hellip;(พิกัดศุลกากรที่มีอัตราสูง)”&lt;/em&gt; ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;กรณจดทาขอมลใบขนสนคาวางประกนไมครบถวน&#34;&gt;กรณีจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันไม่ครบถ้วน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีที่ผู้นําของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน&lt;/strong&gt;เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว แต่ไม่ได้จัดทําข้อมูลให้ครบถ้วนในแต่ละรายการ ที่มีการวางประกันในกรณีดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่ได้ทําเครื่องหมาย (Y) ในช่อง Assessment Request Code&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;ใบขนสินค้า วางประกันได้รับยกเว้นการตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้า&lt;em&gt;ติดต่อโรงพักสินค้าทําการเปลี่ยนสถานะ (Status) ให้เป็นใบขนสินค้าที่ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/em&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่น ๆ ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติมข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน ให้ครบถ้วนก่อนนําของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;ขอควรระวง&#34;&gt;ข้อควรระวัง&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ใบขนสินค้าวางประกันที่&lt;strong&gt;ไม่ได้พบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยได้รับมอบของออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;กรมศุลกากรจะไม่รับพิจารณาตัวอย่างของนั้น&lt;/strong&gt; และให้ถือว่าผู้นําของเข้าไม่ประสงค์จะเข้าสู่กระบวนการพิจารณาวินิจฉัยปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-27/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 03:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 27/.2564 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 89/.2562 เพิ่มเติมรายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรี&lt;em&gt;อาเซียน-ฮ่องกง&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b47464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ของที่นำเข้ามาเพื่อใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-22/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-22.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f46464b4c464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-21/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 21/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็น&lt;em&gt;หน้ากาก&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-21.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f46464b4b464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-16/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 16/.2564 เรื่อง คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation)&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-162564&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 16/.2564&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-16.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;คมอการดำเนนธรกรรมทางอเลกทรอนกสสำหรบการชดเชยคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกส-digital-tax-compensation&#34;&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation)&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./digital-tax-compensation.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/strong&gt; : ส่วนชดเชยค่าภาษีอากร กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร (กสอ.)&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 02-667-7000 ต่อ 5799 หรือ 7661&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_multi_tab.php?link=list_xdownload.php&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;ini_tab=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;ini_content=tax_incentive_170821_01_01&amp;amp;tab=menu_tax_incentive_160928_06_02&amp;amp;order_by=co_priority&amp;amp;sort_type=1&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_06&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_06_02&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากร นำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยรถยนต์สำเร็จรูป</title>
      <link>/post/law/customs/2561/106/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2561/106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-1062561-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขการปฏบตพธการศลกากร-นำเขาทางอเลกทรอนกสวาดวยรถยนตสำเรจรป&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 106/.2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากร นำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วย&lt;strong&gt;รถยนต์สำเร็จรูป&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รถยนต์สำเร็จรูป&lt;/strong&gt; หมายความว่า &lt;strong&gt;รถยนต์โดยสาร&lt;/strong&gt;ตามพิกัดศุลกากร &lt;strong&gt;ประเภท 87.02&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;รถยนต์นั่ง&lt;/strong&gt; ตามพิกัดศุลกากร&lt;strong&gt;ประเภท 87.03&lt;/strong&gt; และให้หมายความรวมถึงรถยนต์สำเร็จรูปที่นำเข้าเก็บรักษาในคลังสินค้าทันฑ์บน หรือเขตปลอดอากร หรือเขตประกอบการเสรี และภายหลังมีการปฏิบัติการโอนย้ายภายในประเทศ หรือมีการชำระภาษีอากรเพื่อบริโภคภายในประเทศด้วย&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505f49464b4c464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
