<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ไปรษณีย์ on ECS</title>
    <link>/categories/%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in ไปรษณีย์ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การนำเข้า ส่งออก โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วน</title>
      <link>/pages/import/express/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/express/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;การนำเขา-สงออก-โดยผประกอบการของเรงดวน-express-consignment&#34;&gt;การนำเข้า ส่งออก โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วน (Express Consignment)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วน (express consignment)&lt;/strong&gt; คือ ผู้ที่กรมศุลกากรจดทะเบียนให้เป็นผู้รับผิดชอบการขนส่งเข้ามาใน หรือ นำออกไปนอกราชอาณาจักร โดยให้บริการกับผู้รับฝากแบบ ประตูถึงประตู (DOOR TO DOOR) และต้องดำเนินพิธีการศุลกากรตามที่กรมศุลกากรกำหนดแทนผู้นำเข้าหรือ ผู้ส่งออก ผู้ประกอบการเร่งด่วน ได้แก่ Fed Ex, UPS, DHL, TNT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ของเร่งด่วนที่นำเข้ามาเข้ามาจากต่างประเทศ สามารถจัดแบ่งได้ 4 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 1 เป็นเอกสาร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่ไม่ต้องเสียอากร ที่ไม่ต้องเสียอากร ตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้า แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 2 ได้แก่ของดังต่อไปนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ของที่ไม่ต้องเสียอากรตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้าแห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้าซึ่งแต่ละรายมีราคาซีไอเอฟไม่เกิน 1,500 บาท ตามประเภท 12 ภาค4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตัวอย่างสินค้าที่ใช้ได้แต่เพียงเป็นตัวอย่างและไม่มีราคาในทางการค้า ตามประเภท14 ภาค 4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของไม่ต้องเสียอากร หรือของที่ได้รับยกเว้นอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 3&lt;/strong&gt; เป็นของที่จัดเข้าตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้าแห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 โดยแต่ละรายใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (House Air Waybill) มีราคา FOB (Free On Board) ไม่เกิน 40,000 บาท และไม่เป็นของต้องห้ามของต้องกำกัดหรือของที่ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4 หรือของที่ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือของที่ต้องส่งตัวอย่างวิเคราะห์สินค้าก่อนปล่อย&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของต้องเสียอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วนจะเป็นผู้ชำระภาษีอากรตามพิกัดอัตราศุลกากรแทนผู้นำของเข้า เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 4 ของอื่น ๆ&lt;/strong&gt; นอกจากของตามประเภทที่ 1 ประเภทที่ 2 และประเภทที่ 3&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของต้องเสียอากร หรือ ของต้องกำกัด หรือ ของที่ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือ ของที่ต้องส่งตัวอย่างก่อนปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าเป็นผู้จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในระบบพิธีการศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ และผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรก่อนนำของออกไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อ้างอิงจาก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 66/2561 เรื่อง &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/strong&gt;.    &lt;a href=&#34;../../../post/announcement/customs/2561-66/&#34;&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมายเหตุ&lt;/strong&gt;
ค่าขนส่งของที่ใช้กำหนดราคาศุลกากรในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร สำหรับของเร่งด่วน ให้ปฏิบัติตามลำดับ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ใช้ค่าขนส่งตามที่ปรากฏในบัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือหลักฐานการจ่ายค่าขนส่งของดังกล่าว
กรณีบัญชีราคาสินค้า (Invoice) ไม่มีค่าขนส่งของหรือไม่มีเอกสารหลักฐานการจ่ายค่าขนส่งของ ให้ใช้อัตราค่าระวางบรรทุกทางอากาศยานเฉลี่ยตาม Zone ที่กรมศุลกากรประกาศให้ใช้สำหรับของเร่งด่วน ท่านสามารถตรวจสอบอัตราค่าขนส่งของ &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/bcf754c56e0f49fae02711414654fa4e.pptx&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดเอกสาร)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีปฏิบัติสำหรับการส่งออกสินค้าทางไปรษณีย์</title>
      <link>/pages/import/export/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สามารถดำเนินการได้ 2 กรณี คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีที่ไม่ต้องทำใบขนสินค้าขาออก&lt;/em&gt; ให้กระทำได้ ณ ที่ทำการไปรษณีย์ทุกแห่งตามระเบียบข้อบังคับของ บริษัทไปรษณีย์ไทย จำกัด โดยไม่ต้องผ่านการตรวจสอบของเจ้าหน้าที่ศุลกากร ได้แก่ การส่งของดังต่อไปนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องห้ามในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องกำกัดในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เป็นของต้องเสียอากร หรือค่าภาคหลวงในการส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การส่งจากผู้ส่งคนหนึ่งไปถึงผู้รับคนหนึ่ง ไม่ว่าจะมีจำนวนกี่ห่อ มีราคารวมกันคราวหนึ่งไม่เกิน 10,000.- บาท สำหรับของทั่วไป หรือไม่เกิน 50,000.- บาท สำหรับเพชรพลอย เครื่องรูปพรรณทองคำ และเครื่องรูปพรรณทองคำขาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มิใช่การส่งออกที่ขอคืนอากร หรือขอรับเงินชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มิใช่การส่งออกที่ขอใบสุทธิสำหรับนำกลับเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่เป็นไปตามข้อ 1. ผู้ส่งออกต้องจัดทำใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยมีขั้นตอน ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ผู้ส่งออก&lt;/strong&gt; ลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการศุลกากร ที่ ฝ่ายบริการศุลกากรไปรษณีย์ (กรณีที่ยังไม่เคยลงทะเบียนมาก่อน)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ส่งออกส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกทางอิเล็กทรอนิกส์และใบกำกับการขนย้าย (โดยสามารถใช้บริการได้ที่เคาน์เตอร์เซอร์วิส) ชำระภาษีอากร (ถ้ามี) และ นำของมาให้เจ้าหน้าที่ตรวจสอบ จากนั้นจึงนำของส่งออกไปฝากส่ง ณ ที่ทำการไปรษณีย์ นำหลักฐานการส่งออก แจ้งเจ้าหน้าที่ศุลกากรเพื่อรับรองการส่งออก
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ กรมศุลกากร&lt;br&gt;
111 ซอยแจ้งวัฒนะ 5 ถนนแจ้งวัฒนะ แขวงทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร 10020&lt;br&gt;
โทรศัพท์ 02 575 1002-3 โทรสาร 02 575 1011
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำของเข้าทางไปรษณีย์</title>
      <link>/pages/import/postal/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/postal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/postal.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การสงของทางไปรษณยพสดเรงดวน&#34;&gt;การส่งของทางไปรษณีย์/พัสดุเร่งด่วน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เอกสารทตองใชในการขอรบสงของ&#34;&gt;เอกสารที่ต้องใช้ในการขอรับสิ่งของ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;การสงของทางไปรษณยพสดเรงดวน&#34;&gt;การส่งของทางไปรษณีย์/พัสดุเร่งด่วน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การส่งของทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ จะผ่านการดำเนินการโดย &lt;strong&gt;บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด&lt;/strong&gt; การส่งของทางไปรษณีย์ สามารถดำเนินการได้ 5 ประเภท คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ทางอากาศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ภาคพื้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;EMS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไปรษณีย์ลงทะเบียน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไปรษณีย์ธรรมดา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรไทย จะถูกคัดแยกออกเป็น 3 ประเภท และ ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 1&lt;/strong&gt; คือ ของซึ่งแต่ละหีบห่อมีราคารวมค่าขนส่งและค่าประกันภัยไม่เกิน 1,500 บาท หรือตัวอย่างสินค้าที่ใช้ได้แต่เพียงเป็นตัวอย่างและ ไม่มีราคาในทางการค้า และไม่เป็นของต้องห้ามหรือต้องกำกัดในการนำเข้า เป็นของยกเว้นอากรขาเข้า ภาษีสรรพสามิต และ ภาษีมูลค่าเพิ่ม เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะส่งมอบให้บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด เพื่อนำจ่ายให้ผู้รับต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 2&lt;/strong&gt; คือ ของที่ส่งจากผู้ส่งคนหนึ่งถึงผู้รับคนหนึ่งในคราวเดียวกันหรือเข้ามาถึงพร้อมกัน ไม่ว่าจะมีจำนวนกี่หีบห่อหากมีราคา FOB (Free On Board) รวมกันไม่เกิน 40,000 บาท และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด หรือของที่ต้องส่งตัวอย่างวิเคราะห์สินค้าก่อนปล่อย เป็นของต้องชำระอากร โดยเจ้าหน้าที่ศุลกากรเปิดตรวจของต่อหน้าเจ้าหน้าที่ไปรษณีย์ไทย จำกัด ประเมินราคาและค่าภาษีอากรทุกประเภท เจ้าหน้าที่ศุลกากรส่งมอบของให้ บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด เพื่อนำจ่ายให้ผู้รับ ณ ที่ทำการไปรษณีย์ใกล้ที่อยู่ของผู้รับ ผู้รับของ นำ &amp;ldquo;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&amp;rdquo; ที่ระบุที่ทำการไปรษณีย์ให้ไปติดต่อรับของ / ชำระภาษีอากร ไปชำระภาษีอากร ณ ที่ทำการไปรษณีย์ การโต้แย้งการประเมินภาษีอากร มีขั้นตอนการดำเนินการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้รับของจัดทำคำร้องขอโต้แย้งการประเมินภาษีอากร ยื่นต่อที่ทำการไปรษณีย์ที่ไปติดต่อรับของ และ ยังไม่ต้องชำระค่าภาษีอากรแต่อย่างใด พร้อมแนบ &amp;ldquo;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&amp;rdquo; และเอกสารที่เกี่ยวข้อง เช่น หลักฐานการซื้อขาย หลักฐานการชำระเงิน (ขอรับแบบฟอร์มคำร้องได้ที่ที่ทำการไปรษณีย์ หรือสามารถพิมพ์แบบคำร้องได้ที่ &lt;a href=&#34;https://www.postalcustoms.com&#34;&gt;www.postalcustoms.com&lt;/a&gt;) ผู้รับของสามารถแจ้งความประสงค์ว่า จะรอรับแจ้งผลการพิจารณาจากบริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัดและไปรับสิ่งของ ณ ที่ทำการไปรษณีย์ที่ระบุ หรือติดต่อขอทราบผลและรับสิ่งของด้วยตนเองที่ฝ่ายตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์ ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ อาคารศูนย์ไปรษณีย์ด่วนพิเศษ (EMS) กรุงเทพมหานคร ซอยแจ้งวัฒนะ 5 ถนนแจ้งวัฒนะ แขวงทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร 10020&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ที่ทำการไปรษณีย์จะส่งหีบห่อของที่ขอโต้แย้งการประเมินภาษีอากร พร้อมคำร้องขอโต้แย้งการประเมินภาษีอากรและเอกสารที่เกี่ยวข้อง ให้กับส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์เพื่อพิจารณา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์จะแจ้งผลการพิจารณาตามความประสงค์ที่ผู้รับของแจ้งไว้ กรณีไม่ได้แจ้งความประสงค์ จะแจ้งผลกลับมายังที่ทำการไปรษณีย์ที่ไปรับของ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 3&lt;/strong&gt; ของอื่นๆ นอกจากประเภทที่ 1 และ 2 เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะส่งมอบของให้ บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด เพื่อนำไปเก็บรักษาในโรงพักสินค้า บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด หรือส่งไปที่ สำนักงาน/ด่านศุลกากรแล้วแต่กรณี ผู้รับของนำ &amp;ldquo;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&amp;rdquo; ไปติดต่อรับของ / ชำระภาษีอากร ณ ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ หรือสำนักงาน/ด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในใบแจ้งฯ การปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับของประเภทที่ 3 สามารถดำเนินการได้ 2 กรณี คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีของมีราคา FOB เกินกว่า 40,000 บาท ผู้รับของจะต้องจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าโดยการส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์เข้าระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร ซึ่งส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ ได้จัดเจ้าหน้าที่ให้คำแนะนำการจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า โดยมีผู้ให้บริการ Service Counter คอยให้บริการส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของมีราคา FOB ไม่เกิน 40,000 บาท ผู้รับของไม่ต้องจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะประเมินราคาและจัดเก็บค่าภาษีอากร ณ จุดเดียวกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทตองใชในการขอรบสงของ&#34;&gt;เอกสารที่ต้องใช้ในการขอรับสิ่งของ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้มีชื่อรับของตามที่ระบุในใบแจ้งฯ ขอรับสิ่งของด้วยตนเอง
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวประชาชน หรือบัตรที่ทางราชการออกให้ หรือหนังสือเดินทาง (กรณีผู้รับของเป็นชาวต่างชาติ)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมอบอำนาจให้ผู้อื่นรับสิ่งของแทน
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ โดยให้ผู้มีชื่อรับของบันทึกรายละเอียดการมอบอำนาจให้แก่ผู้รับมอบอำนาจ พร้อมลงลายมือชื่อรับรองทั้ง 2 ฝ่าย ที่ด้านหลังใบแจ้งฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาบัตรประจำตัวประชาชนของผู้มอบอำนาจ และลงนามรับรองสำเนา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาบัตรประจำตัวประชาชนของผู้รับมอบอำนาจ และลงนามรับรองสำเนา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้รับสิ่งของเป็นนิติบุคคล เช่น บริษัท ห้างหุ้นส่วนจำกัด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ โดยให้ผู้มีอำนาจลงนาม พร้อมประทับตราบริษัทที่ด้านหลังใบแจ้งฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาบัตรประจำตัวประชาชนของเจ้าของ หรือผู้จัดการ หรือสำเนาบัตรประจำตัวประชาชนของผู้มีอำนาจลงนามในเอกสารผูกพันนิติบุคคลนั้นๆ และลงนามรับรองสำเนา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาหนังสือรับรองการจดทะเบียนบริษัท ห้างฯ ร้าน (ที่มีอายุไม่เกิน 6 เดือน) และ ลงนามรับรองสำเนาพร้อมประทับตราบริษัทฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาบัตรประจำตัวประชาชนของผู้รับมอบอำนาจ และลงนามรับรองสำเนา
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;หมายเหตุ&lt;/strong&gt; รับมอบอำนาจจะมอบอำนาจต่อให้บุคคลอื่นอีกมิได้
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หน่วยงานอื่นที่ร่วมให้บริการ ณ ที่ทำการส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ด่านอาหารและยาไปรษณีย์กรุงเทพฯ โทรศัพท์ 02 575 1008&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ด่านตรวจพืชไปรษณีย์ โทรศัพท์ 02 575 1014-5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แผนกไปรษณีย์ต่างประเทศ ศูนย์หลักสี่ โทรศัพท์ 02 984 7317&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แผนกไปรษณีย์ต่างประเทศ ศูนย์กรุงเทพฯ โทรศัพท์ 02 215 3696
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;มีปัญหาในการขอรับสิ่งของโปรดติดต่อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้อำนวยการส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ โทรศัพท์ 02 575 1009 โทรสาร 02 575 1011&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หัวหน้าฝ่ายตรวจคัดไปรษณียภัณฑ์ โทรศัพท์ 02 575 1007 โทรสาร 02 575 1012&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หัวหน้าฝ่ายบริการศุลกากรไปรษณีย์ โทรศัพท์ 02 575 1006 โทรสาร 02 575 101&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เวลาทำการ : จันทร์ - ศุกร์ 08.30 -16.30 น. (ยกเว้นวันหยุดนักขัตฤกษ์)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;strong&gt;สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่&lt;/strong&gt;
ส่วนบริการศุลกากรไปรษณีย์ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ กรมศุลกากร
111 ซอยแจ้งวัฒนะ 5 ถนนแจ้งวัฒนะ แขวงทุ่งสองห้อง เขตหลักสี่ กรุงเทพมหานคร 10020
โทรศัพท์ 02 575 1002-3 โทรสาร 02 575 1011&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
