<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ของตกค้าง on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%87/</link>
    <description>Recent content in ของตกค้าง on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ของตกค้าง</title>
      <link>/pages/import/overtime/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/overtime/</guid>
      <description>&lt;p&gt;เนื่องจากในปัจจุบันมีใบขนสินค้าผ่านแดน ที่ส่งข้อมูลหลังจากวันนำเข้า&lt;em&gt;เกิน 60 วัน&lt;/em&gt; ทำให้ระบบกรมศุลกากรได้ Lock ไม่ให้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าผ่านแดน ทำให้มีคำถามกลับเข้ามาถึงกฎหมายที่เกี่ยวข้อง และขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการศุลกากร สำหร้ับเรื่องดังกล่าว ในส่วนของโปรแกรม เราจำเป็นต้องทราบว่าระบบหลังบ้านกรมศุลกากร จะทำการตรวจสอบและ lock สินค้าที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกิน 60 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําเข้า โดย&lt;em&gt;ไม่มีการยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;ไม่ได้เสียอากรหรือวางประกันค่าอากรที่ศุลกากรเรียกเก็บ&lt;/em&gt; ไม่สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เราจึงรวบรวมข้อกฎหมายและขั้นตอนการปฏิบัติของหน่วยงานต่าง ๆ ที่เกี่ยวข้องกับของตกค้าง เพื่อใช้ประกอบทำความเข้าใจ และใช้เป็นแนวทางในการแก้ปัญหาในเรื่องดังกล่าวดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 142/ 2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยของตกค้าง &lt;a href=&#34;http://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2560/E/276/56.PDF&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ได้นิยามความหมายและหลักเกณฑ์ไว้ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ของตกค้าง”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรในลักษณะใดลักษณะหนึ่ง ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่เป็น &lt;em&gt;สินค้าอันตราย&lt;/em&gt; ตามชนิด หรือประเภทที่กําหนดตามมาตรา 5 (5) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ที่ผู้นําของเข้ายังมิได้นําของออกไปจากเขตศุลกากร &lt;em&gt;ภายใน 5 วัน&lt;/em&gt; สําหรับของที่&lt;em&gt;ขนถ่ายข้างลํา (OVERSIDE)&lt;/em&gt; และ &lt;em&gt;ภายใน 7 วัน&lt;/em&gt; สําหรับกรณีอื่นนับแต่สินค้าอันตรายอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นใดนอกจากข้อ (1) ที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกิน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําเข้า โดย&lt;em&gt;ไม่มีการยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; และไม่ได้เสียอากร หรือวางประกันค่าอากร ที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น ซึ่งอธิบดีมีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนของเรือที่นําของเข้ามา แต่ตัวแทนของเรือไม่ยอมดําเนินการให้ถูกต้อง ภายใน 15 วัน นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นใดนอกจากข้อ (1) ที่&lt;em&gt;ยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; และ&lt;em&gt;เสียอากรหรือ วางประกันค่าอากรไว้ไม่ครบถ้วน&lt;/em&gt; และไม่ได้นําออกไปจากอารักขาของศุลกากร ภายในกําหนด 30 วัน นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ของสดของเสียได้&lt;/em&gt; ที่ยังมิได้รับมอบไปจากอารักขาของศุลกากร และเห็นได้ชัดว่ามีลักษณะบูดเน่า หรือเสียแล้ว ตามมาตรา 109 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑของการเปนของตกคาง&#34;&gt;หลักเกณฑ์ของการเป็นของตกค้าง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรที่มีลักษณะอย่างใดอย่างหนึ่งดังต่อไปนี้ เป็นของตกค้างตามมาตรา 107 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่เป็นสินค้าอันตรายตามชนิด หรือประเภทที่กําหนด ตามมาตรา 5 (5) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ซึ่งผู้นําของเข้ามิได้นําของออกไปจากเขตศุลกากรภายใน 5 วัน สําหรับของที่ขนถ่ายข้างลํา (OVERSIDE) และภายใน 7 วันสําหรับกรณีอื่น นับแต่สินค้าอันตรายอยู่ในอารักขาของศุลกากร ถ้าพ้นกําหนดแล้วสินค้าอันตรายนั้นจะตกเป็นของตกค้างโดยผลของกฎหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นนอกจากข้อ (1) จะตกเป็นของตกค้าง มี 2 ประเภทได้แก่
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรเกินเวลา 30 วัน นับแต่วันนําเข้าสําเร็จ จะตกเป็นของตกค้าง ต้องประกอบด้วยหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่ไม่มีการยื่นใบขนสินค้าและไม่ได้เสียอากร หรือวางประกันค่าอากรที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อธิบดีได้มีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนของเรือที่นําของเข้ามา แต่ตัวแทนของเรือไม่ยอมดําเนินการให้ถูกต้อง ภายใน 15 วันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่ไม่ได้นําออกไปจากอารักขาของศุลกากร ภายในกําหนด 30 วันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี จะตกเป็นของตกค้าง ต้องประกอบด้วยหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่มีการยื่นใบขนสินค้าโดยไม่ได้เสียอากรหรือวางประกันอากร หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่มีการยื่นใบขนสินค้าและเสียอากรหรือ วางประกันค่าอากรไว้ไม่ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ในส่วนของประกาศกรมศุลกากรที่ 66/ 2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ &lt;a href=&#34;http://www.e-customs.co.th/ECS/wp-content/uploads/2018/03/21032018-02.pdf&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ได้มีแนวทางปฏิบัติพิธีการศุลกากร เกี่ยวกับของตกค้างทั้งในส่วนของเจ้าหน้าที่ และฝ่ายอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง จึงขอยกข้อความเกี่ยวกับของตกค้างในประกาศฉบับดังกล่าว เพื่อให้ทราบถึงรายละเอียดในการปฏบัติเรื่องดังกล่าวมากขึ้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
