<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การศึกษาและการวิจัย on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B8%A2/</link>
    <description>Recent content in การศึกษาและการวิจัย on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%88%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 (ของนําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษา)</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-13/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่ ประกาศกรมศุลกากรที่ 13/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 (ฉบับที่ 3) (ของนําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษา) อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็นข้อ 76/1 ในส่วนที่ 3 การยกเว้นอากรสำหรับของในภาค 2 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ของประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนด พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;“ข้อ 76/1 ของไม่ว่าจะอยู่ในพิกัดประเภทใดที่กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัย และนวัตกรรม ให้การรับรองว่านําเข้ามาเพื่อการศึกษาและการวิจัยของสถานศึกษาของรัฐ สถานศึกษา ของเอกชนที่จัดการศึกษาในระบบตามกฎหมายว่าด้วยการศึกษาแห่งชาติ ที่อยู่ในกำกับดูแลของกระทรวง การอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม ได้รับการยกเว้นอากร
ของที่จะได้รับการยกเว้นอากรจะต้องเป็นของที่นําไปใช้เพื่อการศึกษาและการวิจัย ที่ผ่านการพิจารณาและรับรองโดยกระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม และต้องเป็นของที่ไม่มี การผลิตภายในประเทศ เว้นแต่กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรม เห็นว่ามีความจําเป็นอย่างยิ่งที่ต้องนําเข้าจากต่างประเทศ ดังต่อไปนี้&lt;br&gt;
(ก) หนังสือพิมพ์ สิ่งพิมพ์ และเอกสาร&lt;br&gt;
(ข) ศิลปวัตถุและสิ่งที่นักสะสมรวบรวมไว้ซึ่งเกี่ยวกับการศึกษาวิทยาศาสตร์หรือวัฒนธรรม&lt;br&gt;
(ค) โสตทัศนูปกรณ์ทางการศึกษา วิทยาศาสตร์ หรือวัฒนธรรม&lt;br&gt;
(ง) วัสดุและเครื่องมือหรือเครื่องใช้วิทยาศาสตร์       &lt;br&gt;
(จ) สิ่งของสำหรับคนพิการ&lt;br&gt;
(ฉ) เครื่องดนตรี อุปกรณ์กีฬา และอุปกรณ์เสริมทักษะ&lt;br&gt;
(ช) อุปกรณ์การศึกษาด้านศิลปะและสถาปัตยกรรมศาสตร์&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจะต้อง&lt;em&gt;ยื่นคําร้อง&lt;/em&gt;ขอให้กระทรวงการอุดมศึกษา วิทยาศาสตร์ วิจัยและนวัตกรรมพิ จารณาก่อนว่า เป็นของที่นําไปใช้เพื่อการศึกษาและการวิจัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นําของเข้าจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า โดยบันทึกใน&lt;strong&gt;ช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ระบุเป็น “380”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 10 มกราคม พ.ศ. 2566 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4c464b4a464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
