<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ชุดความรู้ on ECS</title>
    <link>/pages/knowledge/</link>
    <description>Recent content in ชุดความรู้ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/pages/knowledge/digital-tax/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/digital-tax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/cover.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-รปแบบเงนทจะจายชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;1. รูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-การลงทะเบยนผมสทธไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;2. การลงทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#1-ชำระพรอมกบการยนขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;1. ชำระพร้อมกับการยื่นข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#2-การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกสทหนวยงานรบชำระ&#34;&gt;2. การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ที่หน่วยงานรับชำระ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ตามที่กรมศุลกากรได้จัดงานสัมมนา &lt;strong&gt;“โครงการพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation : DTC)”&lt;/strong&gt; เมื่อวันที่ 20 สิงหาคม 2564 ผ่านระบบ Video Conference : Zoom Cloud Meeting ณ ห้องประชุมภาสกรวงศ์ ชั้น 2 อาคาร 1 กรมศุลกากร เพื่อให้ผู้ประกอบการหรือตัวแทนออกของเข้าใจ การชำระเงินค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งมีรายละเอียดแบ่งได้ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;การใชสทธการชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;การใช้สิทธิการชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;สำหรับการใช้สิทธิ&lt;strong&gt;การชดเชยค่าภาษีอากร สำหรับสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; มีการปรับเปลี่ยนที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-รปแบบเงนทจะจายชดเชยคาภาษอากร&#34;&gt;1. รูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีการเปลี่ยนแปลงรูปแบบเงินที่จะจ่ายชดเชยค่าภาษีอากร จากเดิมที่จ่ายในรูปแบบ&lt;em&gt;บัตรภาษีที่เป็นกระดาษ&lt;/em&gt; เปลี่ยนเป็น&lt;em&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt; ซึ่งจะเริ่มใช้งานใน&lt;em&gt;วันที่ 21 กันยายน 2564&lt;/em&gt; (ตามที่ประกาศในราชกิจจานุเบกษา) ซึ่งมีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญคือ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/01-customsjpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-การลงทะเบยนผมสทธไดรบเงนชดเชย&#34;&gt;2. การลงทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สำหรับ&lt;em&gt;ผู้ที่เคยใช้สิทธิย้อนหลัง 3 ปี&lt;/em&gt; &lt;em&gt;(17 ส.ค. 61 – 16 ส.ค. 64)&lt;/em&gt; และผู้ใช้สิทธิที่ยังคงมี&lt;em&gt;บัตรภาษีแบบกระดาษที่ยังไม่ได้ใช้ ณ วันที่ 20 กันยายน 2564&lt;/em&gt; กรมศุลกากรจะ&lt;strong&gt;กำหนดเลขทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชยค่าภาษีอากร (14 หลัก) ให้โดยอัตโนมัติ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ทุกราย&lt;/em&gt; โดยผู้ประกอบการ&lt;em&gt;ไม่ต้องลงทะเบียนแต่อย่างใด&lt;/em&gt; และ&lt;em&gt;เปลี่ยนบัตรภาษี จำนวนดังกล่าวทั้งหมดที่ยังไม่หมดอายุ&lt;/em&gt; เป็น&lt;strong&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยมิต้องร้องขอ&lt;/em&gt; โดยจะเรียงลำดับบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ตามวันที่ออกบัตรภาษีเดิม (1 ชุดคำขอฯ ซึ่งอาจมีบัตรภาษี กระดาษหลายฉบับจะเปลี่ยนเป็นบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ฉบับเดียว) โดย&lt;strong&gt;บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ จะมีอายุเท่ากับบัตรภาษีเดิม&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/01-customsjpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  เพิ่มเติมการระบุ&lt;strong&gt;เลขทะเบียนผู้มีสิทธิได้รับเงินชดเชย (เลข 14 หลัก)&lt;/strong&gt; ขึ้นต้นด้วยอักษร &lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt; ซึ่งเป็นเลขสิทธิประโยชน์ลักษณะเดียวกันกับสิทธิ์ Freezone, มาตรา29 ฯลฯ
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ศุลกากรจะออกเป็นประกาศวิธีปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพิ่มเติมก่อนวันที่ระบบจะใช้งานจริงในวันที่ 21 กันยายน 2564 สำหรับการใช้สิทธิชดเชยค่าภาษีอากร นอกเหนือจากเรื่องที่แจ้งเปลี่ยนแปลงดังกล่าว ยังคงให้ปฏิบัติตามพระราชบัญญัติชดเชยค่าภาษีอากรสินค้าส่งออกที่ผลิตในราชอาณาจักร พ.ศ. 2524
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกส&#34;&gt;การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;โครงการพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation : DTC)&lt;/strong&gt; เป็นความร่วมมือ ระหว่าง กรมศุลกากร กรมสรรพากร และกรมสรรพสามิต เพื่อพัฒนาระบบชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ ทำให้ผู้ประกอบการสามารถ ชำระค่าภาษีอากรด้วยวงเงินชดเชยอิเล็กทรอนิกส์ พร้อมกับใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออก ทำให้สามารถชำระเงินค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ได้ด้วยตนเองตลอด 24 ชั่วโมง และไม่ต้องเดินทางมายังกรมศุลกากร โดยจะเริ่มใช้&lt;em&gt;วันที่ 21 กันยายน 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;การบนทกขอมลในใบขนสนคาขาเขา&#34;&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ผู้ประกอบการสามารถใช้บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ชำระค่าภาษีอากรได้ที่&lt;em&gt;กรมศุลกากร กรมสรรพากร และ กรมสรรพสามิต&lt;/em&gt; ในส่วนของ การชำระค่าภาษีอากรที่กรมศุลกากรผู้ประกอบการสามารถดำเนินการได้ 2 วิธี คือ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-ชำระพรอมกบการยนขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;1. ชำระพร้อมกับการยื่นข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  เพิ่ม &lt;strong&gt;Payment Method (วิธีการชำระค่าภาษีอากร)&lt;/strong&gt; = &lt;em&gt;C บัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-การชำระคาภาษอากรดวยบตรภาษอเลกทรอนกสทหนวยงานรบชำระ&#34;&gt;2. การชำระค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ที่หน่วยงานรับชำระ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-09.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คู่มือการดำเนินธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับการชดเชยค่าภาษีอากรด้วยบัตรภาษีอิเล็กทรอนิกส์ (Digital Tax Compensation) &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/announcement/customs/2564-16/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการสัมมนา &lt;a href=&#34;/KM/customs/pages/knowledge/digital-tax/seminar/&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลด&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่ &lt;strong&gt;คลินิกสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร โทร. 02-6677000 ต่อ 5179&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;www.customs.go.th&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบการบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยของสารสนเทศ</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/logo.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“มาตรฐาน ISO 27001”&lt;/strong&gt; เกิดขึ้นจากองค์กร ISO - International Organization for Standardization โดยเวอร์ชั่นล่าสุดคือ &lt;strong&gt;ISO 27001:2013&lt;/strong&gt; ประกาศใช้เมื่อวันที่ 1 ตุลาคม ค.ศ.2013 เป็นมาตรฐานสากลสำหรับระบบการจัดการความปลอดภัยของข้อมูล (Information Security Management Systems : ISMS) จัดทำขึ้นเพื่อให้องค์กรนำข้อกำหนดไปใช้ในการประเมินความเสี่ยง ออกแบบด้านการรักษาความปลอดภัย และการนำไปปฏิบัติ รวมถึงการบริหารจัดการความปลอดภัยของข้อมูลทั้งที่เป็นดิจิทัลและเอกสารได้อย่างปลอดภัย เป็นมาตรฐานสากลเพียงมาตรฐานเดียว ที่สามารถตรวจประเมินได้สำหรับระบบการจัดการความปลอดภัยของข้อมูล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรฐานนี้จะมุ่งเน้นการรักษาความปลอดภัยของข้อมูลสารสนเทศ ตามระดับความเสี่ยงด้านการรักษาความลับ การรักษาความถูกต้องสมบูรณ์ และความพร้อมใช้งาน โดยมีแนวทางบริหารจัดการให้ข้อมูลสารสนเทศขององค์กรสามารถเข้าถึงได้เฉพาะผู้ที่มีสิทธิ ข้อมูลสารสนเทศมีความถูกต้อง ครบถ้วนสมบูรณ์ไม่ถูกเปลี่ยนแปลงหรือแก้ไขจากผู้ที่ไม่ได้รับอนุญาต และข้อมูลสารสนเทศมีความพร้อมที่จะให้ผู้มีสิทธิเข้าใช้งานอยู่เสมอ การที่องค์กรนํามาตรฐาน ISO 27001 มาประยุกต์ใช้ในการดําเนินงาน จะสามารถทําให้ผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย เกิดความมั่นใจในความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลสารสนเทศมากยิ่งขึ้น เนื่องจากการดําเนินงานตามมาตรฐาน ISO 27001 จะช่วยปกป้องข้อมูลสารสนเทศขององค์กร จากความเสี่ยงของภัยคุกคามต่าง ๆ ไม่วาจะเป็นไวรัสคอมพิวเตอร์ที่ทําให้ข้อมูลสารสนเทศเสียหาย การบุกรุกระบบเพื่อขโมยข้อมูลสารสนเทศ การบุกรุกระบบเพื่อเปลี่ยนแปลงข้อมูลสารสนเทศ หรือความเสียหายที่เกิดจากความไม่ตั้งใจของผู้ใช้งานในระบบ ฯลฯ ซึ่งส่งผลกระทบต่อการดําเนินงานขององค์กร สร้างความเสียหายด้านรายได้ เวลา ภาพลักษณ์ และความน่าเชื่อถือ ขององค์กร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรฐานนี้จะให้การรับรอง ว่าองค์กรได้ดำเนินงานสอดคล้องกับกฎหมาย กฎระเบียบ ข้อบังคับและข้อกำหนดตามสัญญา อันเกี่ยวเนื่องกับข้อมูลสำคัญ ด้วยเหตุนี้การได้รับการรับรองตามมาตรฐาน ISO 27001 จึงเป็นการพิสูจน์ให้เห็นว่าองค์กรได้มีการดำเนินการตามขั้นตอนที่จำเป็น เพื่อปกป้องข้อมูลสำคัญจากการเข้าถึงที่ไม่ได้รับอนุญาต รวมทั้งเป็นการการันตีระบบสารสนเทศและสารสนเทศขององค์กรมีระบบควบคุมภายในที่ดี ได้รับการรักษาความปลอดภัย (Confidentiality) มีความถูกต้องครบถ้วนสมบูรณ์ (Integrity) และมีความพร้อมใช้งาน (Availability) ทั้งที่เป็นข้อมูลของบริษัทและข้อมูลส่วนบุคคลอื่นๆ เป็นการสร้างความเชื่อมั่นในการให้บริการ รวมถึงภาพลักษณ์ที่ดีแก่ลูกค้าและเพื่อป้องกันภัยคุกคาม ลดความเสี่ยง จากช่องโหว่และผู้บุกรุก เพื่อให้ข้อมูลสารสนเทศมีความถูกต้อง มีการรักษาความลับ และมีความพร้อมให้บริการอยู่ในระดับที่เหมาะสม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้การได้รับการรับรองมาตรฐาน ISO 27001 ยังสามารถช่วยเสริมสร้างความรู้สึกเกี่ยวกับการรักษาความลับทั่วทั้งองค์กรได้อีกด้วย นี้เป็นเรื่องสำคัญเพราะข้อมูลที่สำคัญไม่ได้ถูกเก็บไว้เฉพาะในเซิร์ฟเวอร์และฮาร์ดไดรฟ์เท่านั้น แต่มันสามารถถูกเข้าถึง และจดจำได้โดยบุคคล/พนักงานในองค์กรอีกด้วย การได้รับการรับรองมาตรฐาน ISO 27001 สามารถเปลี่ยนวัฒนธรรมองค์กรได้ ทำให้มันเป็นสิ่งหนึ่งที่สร้างมูลค่าให้กับข้อมูลส่วนตัวของบริษัท&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reference : &lt;a href=&#34;https://www.ktc.co.th/sustainability-development/isoiec-27001-information-security&#34;&gt;https://www.ktc.co.th/sustainability-development/isoiec-27001-information-security&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
