<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ไวรัสโคโรนา 2019 on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B9%84%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B2-2019/</link>
    <description>Recent content in ไวรัสโคโรนา 2019 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B9%84%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B2-2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับของที่ใช้สำหรับโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-123/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-123/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 123/.2564 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับของที่นําเข้ามาใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 &lt;em&gt;เพื่อบริจาค&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้าที่จะขอยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับการนําเข้าของที่ใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค ตามประกาศอธิบดีกรมสรรพากร (ฉบับที่ 33) เรื่อง กําหนดคุณสมบัติ หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข เพื่อการยกเว้นภาษีเงินได้และภาษีมูลค่าเพิ่มสําหรับ การนําเข้าและบริจาคสินค้าที่ใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 ลงวันที่ 14 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ออกตามความในพระราชกฤษฎีกาออกตามความในประมวลรัษฎากร ว่าด้วยการยกเว้นรัษฎากร (ฉบับที่ 720) พ.ศ. 2564 จัดทําและส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเพิ่มเติมจากการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทาง อิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import) โดยระบุค่า ในแต่ละรายการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt; ให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“บริจาค COVID-19”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในช่อง&lt;strong&gt;อัตราลดหย่อนอากร/ยกเว้นอากร (Exemption Rate)&lt;/strong&gt; ของประเภท&lt;em&gt;ค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม (รหัส 0500) ให้ระบุเป็น 100&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;strong&gt;วันที่ 9 มีนาคม พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464a4f464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 3)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-122/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-122/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 122/.2564 เรื่อง  มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 3) &lt;strong&gt;มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 4 ให้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของหรือ ผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาต&lt;strong&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt; โดย&lt;strong&gt;ให้หมดอายุการอนุญาตในวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ทั้งนี้ไม่ต้องยื่นคําขอต่ออายุการอนุญาต&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 5 คําขออนุญาตหรือคําขอต่ออายุการอนุญาตตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ ที่ยื่นภายหลังประกาศนี้มีผลใช้บังคับ จะมีอายุการอนุญาตถึง&lt;strong&gt;วันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2564&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 7 ตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่หมดอายุการอนุญาตตามประกาศนี้ &lt;strong&gt;สามารถยื่นคําขอต่ออายุการอนุญาตได้ใหม่ ตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อ 8 ประกาศนี้ให้มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4d464a4f464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนค่าธรรมเนียมรายปี ให้แก่คลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-116/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขการขอคนคาธรรมเนยมรายป-ตามกฎกระทรวงยกเวนคาธรรมเนยมรายปใหแกผไดรบใบอนญาตจดตงคลงสนคาทณฑบน-โรงพกสนคา-ทมนคง-ทาเรอรบอนญาต-และเขตปลอดอากร-และผไดรบอนญาตประกอบกจการในเขตปลอดอากร-ตามกฎหมายวาดวยศลกากร-พศ2564&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอคืนค่าธรรมเนียมรายปี ตามกฎกระทรวงยกเว้นค่าธรรมเนียมรายปีให้แก่ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร และผู้ได้รับอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร พ.ศ.2564&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docs-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt; 
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./guide.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดคู่มือ&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ผู้ดูแลระบบ&lt;br&gt;
ส่วนประมวลผลและคลังข้อมูล สำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : +662-667-6000&lt;br&gt;
อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:ict@customs.go.th&#34;&gt;ict@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 สิงหาคม 2564
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f4c464a4e464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-109/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1092564-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไข-การปฏบตพธการศลกากรในการยกเวนอากรศลกากร-สำหรบของทนำเขามาเพอผลตเปนหนากาก&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 109/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;มีการเพิ่มรหัสสิทธิพิเศษ (Privilege Code) =&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;CV4&lt;/em&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก (ฉบับที่ 2)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ลงวันที่ 28 มิถุนายน พ.ศ. 2524 กําหนดให้ยกเว้นอากรสําหรับของไม่ว่าจะ จัดอยู่ในพิกัดประเภทใดที่นําเข้ามา เพื่อผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40&lt;/em&gt; หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์ นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.90&lt;/em&gt; การยกเว้นอากรและการกําหนดให้ของที่ได้รับการยกเว้นอากร ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ และเงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ก) ของที่ได้รับการยกเว้นอากรจะต้องนําไปใช้ผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย &lt;em&gt;6307.40.40 ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปี&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําของเข้า
หากปรากฏในภายหลังว่า ของที่ได้รับการยกเว้นอากรไม่สามารถหรือมิได้นําไปใช้ผลิต ภายในกําหนดเวลาหนึ่งปีนับแต่วันที่นําของเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องชําระอากรตามปกติ หรือส่งของนั้นออกไป นอกราชอาณาจักร หากมีเหตุจําเป็นต้องขยายระยะเวลา ให้ขอต่ออธิบดีกรมศุลกากรก่อนครบกําหนดดังกล่าว อธิบดีกรมศุลกากรอาจอนุญาตให้ขยายเวลาได้ไม่เกินหกเดือน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิต้องได้รับอนุมัติจากอธิบดีกรมศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 การพิจารณาอนุมัติให้ยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2.1 การนําของเข้าตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 14 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ก) การปฏิบัติพิธีการศุลกากรเพื่อขอยกเว้นอากรศุลกากร ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอยกเว้นอากรพร้อมเอกสาร ดังต่อไปนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้าเป็นผู้ประกอบการอุตสาหกรรมผลิตหน้ากากชนิดที่ใช้ ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 ให้ใช้เอกสารหลักฐานเฉพาะในการนําเข้าครั้งแรก ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้นําของเข้า.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงกําลังการผลิตเต็มที่ของโรงงานต่อปี.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากากตามแบบแนบท้ายประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัด ตามประเภทย่อย 6307.40.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิด ที่ใช้ในห้องผ่าตัด และหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัย ตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้นําของเข้ามิใช่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมตามข้อ 1 ให้ใช้เอกสารหลักฐานในการนําเข้าทุกครั้ง ดังนี้.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงรายชื่อและที่อยู่ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิต หน้ากาก ที่เป็นลูกค้าในการซื้อของที่ขอยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นเอกสารแสดงการรับรองตนเองของผู้นําของเข้าตามแบบแนบท้าย ประกาศนี้ ว่าของที่นําเข้ามาจะนําไปผลิตเป็นหน้ากาก ชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดตามประเภทย่อย 6307.90.40 หน้ากากกรองเชื้อโรค หน้ากากทางการแพทย์นอกจากหน้ากากชนิดที่ใช้ในห้องผ่าตัดและหน้ากากกรองฝุ่น หมอกควัน หรือสารพิษ บรรดาที่เป็นอุปกรณ์เพื่อความปลอดภัยตามประเภทย่อย 6307.40.40 เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงหนังสือรับรองจากกระทรวงอุตสาหกรรม หรือใบรับแจ้ง การประกอบกิจการโรงงานจําพวกที่ 2 (ร.ง. 2) หรือใบอนุญาตประกอบกิจการโรงงาน (ร.ง. 4) หรือหนังสือ รับรองการประกอบกิจการโรงงานในเขตประกอบการอุตสาหกรรมตามมาตรา 30 แห่งพระราชบัญญัติโรงงาน พ.ศ. 2535 (แบบ ข.2) หรือใบแจ้งการประกอบอุตสาหกรรมในนิคมอุตสาหกรรม (กนอ.03/2) หรือหนังสือ รับแจ้งการประกอบอุตสาหกรรม หรือใบอนุญาตให้ใช้ที่ดินและประกอบกิจการในนิคมอุตสาหกรรม (ฉบับต่ออายุ) (กนอ.03/6) ของผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แสดงเอกสารสัญญาซื้อขายหรือเอกสารอื่นใดที่แสดงได้ว่าผู้นําของเข้า นําเข้ามาเพื่อส่งให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมผลิตหน้ากาก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด โดยบันทึกในช่องสิทธิพิเศษของแต่ละรายการระบุเป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ข) ผู้ขอใช้สิทธิในการขออนุมัติยกเว้นอากรศุลกากร.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;สําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากากให้นําพิธีการทั่วไปเกี่ยวกับการขออนุมัติให้ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร มาใช้บังคับกับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับของที่นําเข้ามาเพื่อผลิตเป็นหน้ากาก.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ เพื่อขอใช้สิทธิต่อสํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบิน ที่นําของเข้าเพื่อประกอบ การพิจารณาอนุมัติให้ได้สิทธิยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้อง หรือเอกสารไม่ถูกต้อง หรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิ ทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้นําของเข้า ยื่นหนังสือหรือเอกสารเพิ่มเติม ให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบพร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทําการ นับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้อง ครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการ กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิก การได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่กําหนดไว้ในเรื่องนั้น เพื่อประกอบ การพิจารณาให้ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นคําร้องล่วงหน้าก่อนการนําเข้า ที่สํานักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติ ให้แก้ไขเปลี่ยนแปลงต้องดําเนินการตาม (ง) ไปก่อน  กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากร จะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการทราบ ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วน ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการขอแก้ไขเพิ่มเติมหลักการ ที่ได้รับอนุมัติไว้เดิม ให้แก่ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยการขอแก้ไขเพิ่มเติมดังกล่าว จะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่พร้อมแนบสําเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการยื่นขอแก้ไขเพิ่มเติม การคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติ วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูล วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ค) ให้ผู้นําของเข้าบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit) ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติหลักการยกเว้นอากรในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือ รับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร (&lt;em&gt;0994000163011&lt;/em&gt;) ในช่องเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;(ง) การขอรับของออกไปก่อนที่จะได้รับอนุมัติให้ยกเว้นอากร ให้ผู้นําของเข้าดําเนินการ ดังนี้.&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ในช่องสิทธิพิเศษให้ระบุเป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิ โดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยืน ขอใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกําหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น &lt;em&gt;“CV4”&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูล ใบขนสินค้าขาเข้า เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนเงินอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f49464b4d464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-103/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อบรรเทาความเดือดร้อนแก่ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาด ของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ในการขอทุเลาการเสียอากร อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 37 และมาตรา 38 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-1-ในประกาศน&#34;&gt;ข้อ 1 ในประกาศนี้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้อุทธรณ์”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร ซึ่งเป็น ผู้ได้รับแบบแจ้งการประเมินอากร เรียกเก็บอากรจากพนักงานศุลกากร และได้ยื่นอุทธรณ์การประเมินอากรแห่งพระราชบัญญัติศุลกากร.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ฟ้องคดี”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกซึ่งยื่นฟ้องคดีต่อศาล เพื่อโต้แย้งผลการพิจารณา อุทธรณ์ของคณะกรรมการพิจารณาอุทธรณ์ หรือผู้ฟ้องคดีตามมาตรา 42 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ผู้ขอทุเลา”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้อุทธรณ์หรือผู้ฟ้องคดีซึ่งยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรในระหว่างรอผล การพิจารณาอุทธรณ์ หรือคําพิพากษาของศาล&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-2&#34;&gt;ข้อ 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตั้งแต่วันที่ 1 กรกฎาคม พ.ศ. 2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ. 2564 นอกจากการดําเนินการตามประกาศกรมศุลกากรที่ 189/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 25 ธันวาคม พ.ศ. 2560 แล้ว ให้สามารถ ดําเนินการเพิ่มเติมได้ตามที่กําหนดในประกาศนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-3&#34;&gt;ข้อ 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามประกาศนี้ ให้ดําเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้อุทธรณ์ ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อหน่วยงานที่ออกแบบแจ้งการประเมินอากรตาม แบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ฟ้องคดี ให้ยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรต่อกองกฎหมายตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-4&#34;&gt;ข้อ 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;นอกจากหลักประกันตามข้อ 4 แห่งประกาศกรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลาการเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 ให้ผู้ขอทุเลายื่นคําขอทุเลาการเสียอากรพร้อมหลักประกันอย่างหนึ่งอย่างใด ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หนังสือประกันตนเองของนิติบุคคล ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือค้ําประกันของธนาคารฉบับเดิม สําหรับใบขนสินค้าที่ได้วางประกันด้วยหนังสือ ค้ำประกันของธนาคารในชั้นผ่านพิธีการศุลกากรไว้แล้ว พร้อมคํารับรองจากธนาคารให้ใช้หลักประกันฉบับเดิม ในการขอทุเลาการเสียอากร ตามแบบแนบท้ายประกาศนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอ-5&#34;&gt;ข้อ 5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มิให้นํากําหนดระยะเวลาการยื่นคําขอทุเลาการเสียอากรตามความในข้อ 8.3 แห่งประกาศ กรมศุลกากรที่ 184/.2560 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการยื่นอุทธรณ์และวิธีพิจารณาอุทธรณ์ และการขอทุเลา การเสียอากร ลงวันที่ 29 ธันวาคม พ.ศ. 2560 มาใช้บังคับกับการยื่นขอทุเลาการเสียอากรที่ได้ดําเนินการตามข้อ 2 แห่งประกาศนี้แล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 103/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอทุเลาการเสียอากรในสถานการณ์การแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; 

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f4b464a4e464b4d&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-74/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-74/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากร-ท-742564-เรอง-การขยายระยะเวลาการสงออกของทขอคนอากรและระยะเวลาการขอคนอากรตามมาตรา-29-แหงพระราชบญญตศลกากร-พศ2560-ในสถานการณแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 74./2564 เรื่อง การขยายระยะเวลาการส่งออกของที่ขอคืนอากรและระยะเวลาการขอคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ.2560 ในสถานการณ์แพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้การคืนอากรภายใต้มาตรการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 เป็นไปด้วยความเหมาะสมในสถานการณ์ที่มีการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ซึ่งเป็นเหตุสุดวิสัยที่ทําให้ผู้นําของเข้า ไม่สามารถดําเนินการส่งออกและขอคืนอากรภายใน ระยะเวลาที่กําหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 อธิบดีกรมศุลกากรจึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ข้อ 1 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งของที่ได้จากการผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดําเนินการ ด้วยวิธีอื่นใด ออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหนึ่งปีนับแต่วันนําวัตถุดิบเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการส่งออกอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหนึ่งปีดังกล่าว สําหรับการนําเข้า วัตถุดิบ ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ข้อ 2 &lt;strong&gt;กรณีที่ไม่สามารถขอคืนอากร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายในกําหนดหกเดือนนับแต่วันที่ส่งของออกไป นอกราชอาณาจักร&lt;/em&gt; ให้&lt;em&gt;ขยายระยะเวลาการขอคืนอากรอีกหกเดือน&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;นับแต่วันครบกําหนดระยะเวลาหกเดือนดังกล่าว สําหรับของส่งออกที่ผลิตจากวัตถุดิบที่นําเข้าตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 ถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2564&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ข้อ 3 กรณีอื่น ๆ นอกเหนือจากที่กําหนดไว้ในข้อ 1 และข้อ 2 ให้ขอผ่อนผันตามประกาศ กรมศุลกากรว่าด้วยการคืนอากรตามมาตรา 29 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;docs-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464b49464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-72/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-72/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-722564-เรอง-มาตรการตวแทนออกของและผปฏบตงานเกยวกบการออกของ-ฉบบท-2&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 72/.2564 เรื่อง มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 31 พฤษภาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; ให้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของ หรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะ&lt;strong&gt;หมดอายุการอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ.2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;โดยให้หมดอายุการอนุญาตในวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/strong&gt; ทั้งนี้ &lt;em&gt;ไม่ต้องยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาต&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาตตามประกาศนี้ &lt;strong&gt;สามารถยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาตได้ใหม่&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ.2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-72.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f47464b48464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้ที่ได้รับผลกระทบจาก ไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-50/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-502564-เรอง-การแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา-สำหรบผนำของเขาทไดรบผลกระทบจากการแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 50/.2564 เรื่อง การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 1 เมษายน 2564 จนถึงวันที่ 30 กันยายน 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศนี้ใช้สำหรับกรณีการแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ที่ออกตามความตกลงระหว่างประเทศดังต่อไปนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-จีน (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-จีน (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-สิงคโปร์ (Form E)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน (Form D)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-เกาหลี (Form AK)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ญี่ปุ่น (Form AJ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-ญี่ปุ่น (JTEPA)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-อินเดีย (Form AI)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-อินเดีย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ออสเตรเลีย-นิวซีแลนด์ (Form AANZ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อาเซียน-ฮ่องกง (Form AHK)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-ชิลี (Form TC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย-เปรู&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ในการจัดทำใบขนสินค้าให้จัดทำข้อมูลเพิ่มเติมดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ระบุข้อความในช่อง &lt;strong&gt;Remark&lt;/strong&gt; ว่า &lt;em&gt;ขอใช้สำเนาภาพถ่ายหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าไปพลางก่อนและจะแสดงต้น
ฉบับหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าในภายหลัง&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;เลือกขอพบเจ้าหน้าที่&lt;/em&gt; (ในช่อง Assessment Request Code &lt;strong&gt;มีปัญหาพิกัด ราคา พบพนักงานศุลกากร ที่ด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/strong&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f4b464b4d464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การจำแนกประเภทพิกัดศุลการสำหรับวัคซีนและอุปกรณ์ทางการแพทย์ที่เกี่ยวข้องกับ COVID-19</title>
      <link>/post/news/2021-02-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/news/2021-02-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรเผยแพร่เอกสาร &lt;strong&gt;รายการอ้างอิงในการจำแนกประเภทพิกัดศุลการสำหรับวัคซีนและอุปกรณ์ทางการแพทย์ที่เกี่ยวข้องกับ COVID-19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./news.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505f47464a4e464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ของที่นำเข้ามาเพื่อใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-22/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 03:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการยกเว้นอากรศุลกากร สำหรับของที่นำเข้ามาเพื่อใช้รักษา วินิจฉัย หรือป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-22.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f46464b4c464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กรมศุลกากร รับนโยบายขยายระยะเวลามาตรการยกเว้นอากรขาเข้า จากสถานการณ์ไวรัสโคโรนา 2019</title>
      <link>/post/news/2020-11-11/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/news/2020-11-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?current_id=14232832414c505f49464b4d464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้ที่ได้รับผลกระทบจาก ไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-166/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-166/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1662563-เรอง-การแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา-สำหรบผนำของเขาทไดรบผลกระทบจากการแพรระบาดของโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-โควด-19&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 166/.2563 เรื่อง การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f47464b48464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
