<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BOI on ECS</title>
    <link>/tags/boi/</link>
    <description>Recent content in BOI on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/boi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การโอนย้ายของออกจากสิทธิ ส่งเสริมการลงทุน BOI (ต้นทาง)</title>
      <link>/pages/tax-inc/tranfer/4.boi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/tranfer/4.boi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/KnowledgeCenter/raw/master/img/e-tax-incentive/tranfer-boi.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;โอนยายของเขาโดยใชสทธ-ปลายทาง&#34;&gt;โอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ (&lt;em&gt;ปลายทาง&lt;/em&gt;)&lt;/h1&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน (Bonded Warehouse)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;คลงสนคาทณฑบน&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์ส่งเสริมการลงทุน (BOI) เพื่อโอนย้ายของเข้าไปใช้สิทธิ์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(B)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ BOI = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI ในช่อง BOI License Number ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 000 ตามอัตราปกติ หรือ 999 ตามพระราชกำหนด เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติสั่งปล่อยของ BOI ส่วนใบอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(A)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำสินค้าเข้าเก็บ ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตปลอดอากร&#34;&gt;เขตปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์ส่งเสริมการลงทุน (BOI) เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร &lt;em&gt;(D)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของเขตปลอดอากรที่นำของเข้า ที่ส่วนควบคุม ในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ BOI = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI ในช่อง BOI License Number ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 000 ตามอัตราปกติ หรือ 999 ตามพระราชกำหนด เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตปลอดอากรที่นำของเข้าที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี (I-EAT)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตประกอบการเสร&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากสิทธิประโยชน์ส่งเสริมการลงทุน (BOI) เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี &lt;em&gt;(D)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ BOI = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI ในช่อง BOI License Number ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 000 ตามอัตราปกติ หรือ 999 ตามพระราชกำหนด เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์เขตประกอบการเสรีที่นำของเข้าที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;การไม่ได้ส่งออกภายในกำหนด หรือการขอชำระภาษีอากรบริโภคในประเทศ&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;การไมไดสงออกภายในกำหนด-หรอการขอชำระภาษอากรบรโภคในประเทศ&#34;&gt;การไม่ได้ส่งออกภายในกำหนด หรือการขอชำระภาษีอากรบริโภคในประเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีเป็นวัตถุดิบ&lt;/strong&gt; ไม่ต้องทำใบขนสินค้าให้ประเมินใบขนสินค้าขาเข้าฉบับแรกและออกแบบแจ้งเรียกเก็บเงิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;กรณีเป็นผลิตภัณฑ์&lt;/em&gt; นำของออกบริโภคภายในประเทศ ผู้ได้รับการส่งเสริมการลงทุนจัดทำใบขนสินค้า &lt;em&gt;P&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่ผู้ได้รับส่งเสริมการลงทุนมีภูมิลำเนาอยู่ หรือที่สำนักงานศุลกากรที่กรมศุลกากรมอบหมายให้เป็นผู้จัดเก็บภาษีอากร ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่ผู้ได้รับส่งเสริมการลงทุนมีภูมินำเนาอยู่ หรือที่สำนักงานศุลกากรที่กรมศุลกากรมอบหมายให้เป็นผู้จัดเก็บภาษีอากรที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ BOI = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI ในช่อง BOI License Number ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 000 ตามอัตราปกติ หรือ 999 ตามพระราชกำหนด เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติเรียกเก็บภาษีอากรของ BOI ส่วนใบอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การส่งเสริมการลงทุน (BOI)</title>
      <link>/pages/tax-inc/boi/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/boi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/boi.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#คำจำกดความ&#34;&gt;คำจำกัดความ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรสำหรบของนำเขา&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากรสาหรบการสงของ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ระบบตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอมลหลกทใชในการตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ข้อมูลหลักที่ใช้ในการตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กรณ-trading-non-boi&#34;&gt;กรณี Trading (Non BOI)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การตดบญชวตถดบโดยใชขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การตัดบัญชีวัตถุดิบโดยใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การระบชอผลตภณฑและชอรน&#34;&gt;การระบุชื่อผลิตภัณฑ์และชื่อรุ่น&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ตวอยางการบนทกขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;ตัวอย่างการบันทึกข้อมุูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สอบถามขอมลเพมเตม&#34;&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;การส่งเสริมการลงทุน เป็นมาตรการหนึ่งในการดึงดูดนักลงทุนจากต่างประเทศ ให้เข้ามาลงทุนในกิจการที่รัฐให้ความสำคัญโดยมีหน่วยงานหลักที่ดูแลรับผิดชอบ คือ สานักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน สิทธิและประโยชน์ทางภาษีอากรที่ผู้ได้รับการส่งเสริมการลงทุนได้รับ เป็นไปตามที่บัญญัติไว้ในพระราชบัญญัติการส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 ผู้ประกอบการที่ประสงค์จะขอรับสิทธิและประโยชน์ต้องยื่นคำขอรับการส่งเสริมและต้องปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ วิธีการ ตามที่สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนกำหนด.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คำจำกดความ&#34;&gt;คำจำกัดความ&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สำนักงาน&lt;/strong&gt; หมายความว่า สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ผู้ได้รับการส่งเสริม&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้ได้รับบัตรส่งเสริมตาม พ.ร.บ.ส่งเสริมการลงทุน พ.ศ. 2520 ซึ่งรายชื่อผู้ได้รับการส่งเสริมสามารถค้นหาได้จาก &lt;a href=&#34;https://www.boi.go.th&#34;&gt;www.boi.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เครื่องจักร&lt;/strong&gt; หมายความว่า เครื่องจักรที่จำเป็นต้องใช้ในกิจการที่ได้รับการส่งเสริมและเครื่องจักรที่จำเป็นต้องใช้ในการก่อสร้างโรงงาน ซึ่งรวมถึงส่วนประกอบ อุปกรณ์ เครื่องมือ เครื่องใช้และโครงโรงงานสำเร็จรูป ที่นำมาติดตั้งเป็นโรงงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;วัตถุดิบ (Material)&lt;/strong&gt; หมายความว่า ของที่ใช้ในการผลิต หรือ ผสม หรือ ประกอบเป็นผลิตภัณฑ์ ซึ่งบางครั้งอาจไม่คงสภาพเดิม เมื่อผ่านกระบวนการแล้ว ทั้งนี้ให้หมายรวมถึงของที่ ใช้บรรจุผลิตภัณฑ์ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;วัสดุจำเป็น (Essential Material)&lt;/strong&gt; หมายความว่า ของซึ่งจำเป็นต้องใช้และเมื่อใช้แล้วสิ้นเปลืองในการผลิต หรือ ผสม หรือ ประกอบเป็นผลิตภัณฑ์ หรือ ผลิตผล เพื่อให้ได้ประสิทธิภาพ คุณภาพ และมาตรฐาน ช่วยลดการสูญเสีย และเพิ่มผลผลิตสำหรับผลิตภัณฑ์หรือผลิตผลดังกล่าว
&lt;strong&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/strong&gt; หมายความว่า หนังสือที่สำนักงานอนุมัติให้เครื่องจักร วัตถุดิบและวัสดุจำเป็น ได้ร้บสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรโดยการลดหย่อน หรือ ยกเว้นอากรขาเข้า และผู้ได้รับการส่งเสริมต้องนำเครื่องจักร วัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น เข้ามาตามช่วงระยะเวลาที่สำนักงานกำหนดไว้ในหนังสือโดยมี 2 รูปแบบ คือ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายบัญชีราคาสินค้า (รายอินวอยซ์) คือบัญชีรายการและปริมาณเครื่องจักร/วัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ตามที่ปรากฏในแต่ละบัญชีราคาสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายงวด 6 เดือน (Maximum Stock) คือบัญชีรายการวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็นจำนวนสูงสุด ที่อนุมัติให้นำเข้า เพื่อใช้ในการผลิตส่งออกโดยได้รับยกเว้นอากรขาเข้า รายงวด 6 เดือน พร้อมประเภทพิกัดศุลกากรกำกับรายชื่อวัตถุดิบ และวัสดุจำป็นแต่ละรายการ
หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย ให้หมายความรวมถึง หนังสือที่สำนักงานแจ้ง ให้กรมศุลกากรส่งมอบของให้แก่ผู้ได้รับการส่งเสริม โดยขอผ่อนผันให้ใช้หนังสือธนาคารพาณิชย์ ในราชอาณาจักรค้ำประกันค่าภาษีอากรแทนการชำระอากรขาเข้า และภาษีมูลค่าเพิ่ม
หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย สามารถใช้เป็นหนังสือค้ำประกัน และถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่มได้โดยปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไข ตามประกาศอธิบดีกรมสรรพากรเกี่ยวกับภาษีมูลค่าเพิ่ม (ฉบับที่ 20) เรื่องกำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไขการวางประกันและถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่ม ตามมาตรา 83 /8 แห่งประมวลรัษฎากร ลงวันที่ 27 ธันวาคม พ.ศ. 2534 โดยสำนักงานจะแจ้ง การอนุมัติเป็นข้อความให้ใช้หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย เป็นหนังสือค้ำประกัน และถอนประกันค่าภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรสำหรบของนำเขา&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;พิธีการศุลกากรสำหรับของนำเข้าที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุน&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรโดยใช้สิทธิประโยชน์ตามกฎหมายส่งเสริมการลงทุน ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ ท่าหรือที่ ที่นำของเข้า ตามที่ระบุไว้ในบัญชีราคาสินค้า ว่ามีชื่อส่งของถีง รวมทั้งของที่ระบุไว้ในหนังสืออนุมัตสั่่งปล่อยรายงวด 6 เดือน ซึ่งนำเข้ามาทางท่า หรือที่ที่นำของเข้า ที่ไม่ได้ระบุไว้ในหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยรายงวด 6 เดือน ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยไม่ต้องยื่นคำร้องใดๆ ผู้ได้รับการส่งเสริม หรือตัวแทนจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า เพื่อนำของเข้ามาในราชอาณาจักร ตามมาตรฐานที่ศุลกากรกาหนด และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ ในช่องข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการใช้สิทธิประโยชน์ให้บันทึกข้อมูล ดังนี้&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ในส่วน &lt;strong&gt;Import Declaration Detail&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง BOI&lt;/strong&gt; มีค่าเท่ากับ &lt;strong&gt;Y&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในส่วน &lt;strong&gt;Import Declaration Detail (Permit)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง เลขที่ใบอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่หนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/em&gt; เช่น อก 123567&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใน&lt;strong&gt;ช่อง วันที่ออกใบอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ให้ระบุวันที่ออกหนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระค่าภาษี หรือการวางประกันค่าภาษีอากร กรณีเป็นของที่ได้รับอนุมัติให้ลดหย่อนอากรขาเข้า หรือเป็นของที่ต้องชำระภาษีมูลค่าเพิ่มหรือเป็นของที่สำนักงานขอผ่อนผันให้ใช้หนังสือค้ำประกันของธนาคารพาณิชย์แทนการชำระอากรขาเข้าและภาษีมูลค่าเพิ่ม ให้ดำเนินการชำระค่าภาษีอากร หรือยื่นหนังสือค้ำประกันที่หน่วยบัญชีอากร ของสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้าและการรับมอบของไปจากอารักขาศุลกากร ผู้นำเข้านำใบขนสินค้าขาเข้า ที่ยกเว้นอากร หรือได้ชำระค่าภาษีอากร หรือวางประกันแล้ว พร้อมเอกสารอื่นๆ ทั้งหมดไปขอรับสินค้า ณ ฝ่ายบริการศุลกากร เพื่อจะทำการตรวจปล่อยสินค้า เช่นเดียวกันกับการตรวจปล่อยสินค้าขาเข้าตามปกติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้ายื่นหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยในรูปแบบเอกสาร ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร ฝ่ายบริการศุลกากร เพื่อดำเนินการต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อควรทราบ&lt;/em&gt; สำหรับการสำแดงรายการในใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีของที่นำเข้าเป็น&lt;strong&gt;วัสดุจำเป็น (Essential)&lt;/strong&gt; ต้องชำระภาษีมูลค่าเพิ่ม แม้ว่าหนังสืออนุมัติสั่งปล่อยจะระบุ &lt;strong&gt;ถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/strong&gt; ก็ตาม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หนังสือสำนักงานจะระบุหมายเหตุ &lt;strong&gt;งวดนี้เป็นรายการวัสดุจำเป็นทั้งหมด&lt;/strong&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีตัวอักษร &lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt; (Essential) หน้ารายการสินค้า ในเอกสารแนบหนังสืออนุมัติสั่งปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรตามกฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุนได้เฉพาะ อากรขาเข้าและหรือถอนประกันภาษีมูลค่าเพิ่มเท่านั้น ดังนั้นของใดที่ต้องชำระภาษีสรรพสามิตและภาษีเพื่อมหาดไทย เช่น แบตเตอรี่ ต้องชำระภาษีสรรพสามิตและภาษีเพื่อมหาดไทย เว้นแต่สินค้าที่ได้รับการยกเว้น ภาษีสรรพสามิตตามมาตรา 103 แห่ง พ.ร.บ. ภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2527 และการคำนวณภาษีสรรพสามิต ให้เป็นไปตามมาตรา 8 (3) วรรค 2 แห่ง พ.ร.บ.ภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2527&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ได้รับอนุมัติให้ยกเว้นหรือลดหย่อนอากรขาเข้า ในการคำนวณภาษีมูลค่าเพิ่ม ต้องนำอากรขาเข้าที่ได้รับยกเว้น หรือลดหย่อน ภาษีสรรพสามิตและภาษีอื่น (ถ้ามี) มารวมเป็นมูลค่าของฐานภาษีมูลค่าเพิ่มด้วย ตามาตรา 79/2 แห่งประมวลรัษฎากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากรสาหรบการสงของ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรสาหรับการส่งของที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุนออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออก และการยื่นใบขนสินค้าขาออก ผู้ได้รับการส่งเสริมหรือตัวแทนจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเพื่อส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ โดยปฏิบัตพิธีการศุลกากร ณ ท่า หรือที่ที่ส่งของออก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การระบุค่าในช่องข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการใช้สิทธิประโยชน์ส่งเสริมการลงทุน&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ในช่อง BOI&lt;/strong&gt; มีค่าเท่ากับ &lt;strong&gt;Y&lt;/strong&gt; (ในส่วน Import Declaration Detail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BOI LICENSE NUMBER = &lt;em&gt;เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 003&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Export Tariff = 9 part 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tariff Code = &lt;em&gt;บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้า ใบกำกับการขนย้ายสินค้า และการดำเนินการในกระบวนการศุลกากรในการส่งออก ให้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ ท่าหรือที่ที่ส่งของออก โดยปฏิบัติ เช่นเดียวกับการส่งออกสินค้าปกติ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระบบตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน (BOI) ได้กำหนดให้ใช้ &lt;strong&gt;ระบบตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร&lt;/strong&gt; สำหรับใบขนสินค้าขาออกที่ส่งออกตั้งแต่ &lt;em&gt;วันที่ 1 ตุลาคม 2561&lt;/em&gt; เป็นต้นมา ซึ่งระบบดังกล่าวจะใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก ของกรมศุลกากร ในการยืนยันการส่งออกสินค้าไปนอกราชอาณาจักร เพื่อสามารถตัดบัญชีวัตถุดิบให้ผู้ประกอบการได้โดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอมลหลกทใชในการตดบญชวตถดบ&#34;&gt;ข้อมูลหลักที่ใช้ในการตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กรณ-trading-non-boi&#34;&gt;กรณี Trading (Non BOI)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตดบญชวตถดบโดยใชขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;การตัดบัญชีวัตถุดิบโดยใช้ข้อมูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา&lt;/strong&gt;  : ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 9 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการสั่งปล่อย ค้ำประกัน และตัดบัญชีวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (RMTS 2011)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por9_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระบชอผลตภณฑและชอรน&#34;&gt;การระบุชื่อผลิตภัณฑ์และชื่อรุ่น&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ตวอยางการบนทกขอมลใบขนสนคาขาออก&#34;&gt;ตัวอย่างการบันทึกข้อมุูลใบขนสินค้าขาออก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวอย่างที่ 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/BOI/boi-raw-material/boi-raw-material-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อมูลอ้างอิง :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 8 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการใช้สิทธิและประโยชน์ยกเว้นอากรขาเข้า สำหรับวัตถุดิบและวัสดุจำเป็นเพื่อใช้ในการผลิตเพื่อการส่งออก&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por8_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนที่ ป. 9 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;วิธีปฏิบัติในการสั่งปล่อย ค้ำประกัน และตัดบัญชีวัตถุดิบ และวัสดุจำเป็น ด้วยระบบอิเล็กทรอนิกส์ (RMTS 2011)&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/por9_2561.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการสัมมนาระบบงาน &lt;strong&gt;“ตัดบัญชีวัตถุดิบแบบไร้เอกสาร”&lt;/strong&gt; เมื่อวันที่ 8 สิงหาคม 2561 ณ โรงแรมมิราเคิล แกรนด์คอนเวนชั่น กรุงเทพฯ &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/BOI/Presentation_Forum_8Aug2018.pdf&#34;&gt;(ดาวน์โหลด)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;สอบถามขอมลเพมเตม&#34;&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากต้องการทราบรายละเอี่ยดเพิ่มเติม เกี่ยวกับหลักเกณฑ์การส่งเสริมการลงทุน โปรดติดต่อโดยตรงที่สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน หรือหากมีข้อสงสัยเกี่ยวกับพิธีการศุลกากรสาหรับของนำเข้าที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุน โปรดติดต่อขอทราบรายละเอียดเพิ่มเติมได้ที่.&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ
โทร. 0-2667-7000 ต่อ 20-7641, 20-5525 หรือ 20-5536.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ
โทร. 0-2134-1250, 0-2134-1251 หรือ 0-2134-1245.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง
โทร. 0-2667-7000 ต่อ 25-7873, 25-7910, 25-7913 หรือ 25-7875.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หรือหากมีข้อเสนอแนะประการใดโปรดติดต่อ ฝ่ายเอกสิทธิและส่งเสริมการลงทุน ส่วนบริการกลาง สานักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ โทร. 0-2667-7641.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 21 กรกฎาคม 2560.&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160929_01&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_07&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบงานฐานข้อมูล RMTS Online (วัตถุดิบและวัสดุจำเป็น)</title>
      <link>/post/knowledge/boi_rmtsonline_2020/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/boi_rmtsonline_2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;RMTS.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ระบบฐานข้อมูล RMTS Online&lt;/strong&gt;  เป็นระบบที่พัฒนาขึ้นสำหรับเป็นช่องทาง ในการยื่นข้อมูลเพื่อขออนุมัติบัญชีรายการวัตถุดิบและปริมาณสต็อกสูงสุด และสูตรการผลิต รวมถึงการขออนุมัติปรับยอดวัตถุดิบกรณีต่าง ๆ ผ่านระบบ Online ซึ่งประกอบไปด้วย&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;งานฐานข้อมูลวัตถุดิบ คือ การให้บริการบันทึกและจัดเก็บข้อมูลของบริษัทที่ได้รับส่งเสริมการลงทุนจากสำนักงาน
คณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน (BOI) เพื่อใช้ในการออกหนังสืออนุมัติยกเว้นภาษีอากรขาเข้าสำหรับวัตถุดิบ และใช้ในการ
ออกหนังสืออนุมัติตัดบัญชีวัตถุดิบเมื่อมีการส่งออก&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;งานสั่งปล่อยวัตถุดิบ คือ การให้บริการออกเลขที่อนุมัติเพื่อนำไปสั่งปล่อยวัตถุดิบที่กรมศุลกากรให้กับบริษัทที่ได้รับการ
ส่งเสริมการลงทุนจากสำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนตามมาตรา 36 (1),(2) และมาตรา 30 ได้แก่ การอนุมัติสั่ง
ปล่อยวัตถุดิบเพื่อ ยกเว้นอากรขาเข้า, เพื่อลดหย่อนอากรขาเข้า,การใช้ธนาคารค้ำประกัน เพื่อขอคืนอากร และเพื่อขอถอน
ธนาคารค้ำประกัน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;งานตัดบัญชีวัตถุดิบ คือ การให้บริการออกหนังสืออนุมัติตัดบัญชีวัตถุดิบให้กับบริษัทที่ได้รับการส่งเสริมการลงทุนจาก
สำนักงานคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุนตามมาตรา 36(1),(2) โดยการออกหนังสืออนุมัติตัดบัญชีวัตถุดิบ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ทางสมาคมสโมสรนักลงทุน (IC) ได้เผยแพร่บทความเพื่อให้ผู้ใช้งาน ได้ทราบถึงขั้นตอนการใช้งานระบบ โดยแบ่งออกเป็น 5 ตอนดังนี้
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#section-1&#34;&gt;Section 1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#section-2&#34;&gt;Section 2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#section-3&#34;&gt;Section 3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#section-4&#34;&gt;Section 4&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#section-5&#34;&gt;Section 5&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;section-1&#34;&gt;Section 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;section-2&#34;&gt;Section 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page5.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;section-3&#34;&gt;Section 3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page6.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page7.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page8.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;section-4&#34;&gt;Section 4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page9.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020png_Page10.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;section-5&#34;&gt;Section 5&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020_Decemberpng_Page10.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./img/RMTSOnline2020_Decemberpng_Page11.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอมลเพมเตม&#34;&gt;ข้อมูลเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;formula_online_v02.pdf&#34;&gt;คำอธิบายขั้นตอนการยื่นขออนุมัติสูตรผลิตภัณฑ์ ผ่านระบบ RMTS Online (แก้ไขครั้งที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ic.or.th/&#34;&gt;สมาคมสโมสรนักลงทุน (IC)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
