<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ประกาศหน่วยงานอื่น ๆ on ECS</title>
    <link>/post/law/oga/</link>
    <description>Recent content in ประกาศหน่วยงานอื่น ๆ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 06:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/post/law/oga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>กําหนดให้ทรายเป็นสินค้าที่ต้องห้ามในการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร</title>
      <link>/post/law/oga/2566/05-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/05-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกระทรวงพาณชย-เรอง-กาหนดใหทรายเปนสนคาทตองหามในการสงออกไปนอกราชอาณาจกร-พศ-2566&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กําหนดให้ทรายเป็นสินค้าที่ต้องห้ามในการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร พ.ศ. 2566&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรปรับปรุงมาตรการควบคุมการส่งออกทรายและยกเลิกมาตรการควบคุม การส่งออกแร่ที่มีทรายเป็นส่วนประกอบ เพื่อให้เหมาะสมสอดคล้องกับสถานการณ์ปัจจุบัน อาศัยอํานาจตามความในมาตรา 5 วรรคหนึ่ง (1) และวรรคสอง แห่งพระราชบัญญัติ การส่งออกไปนอกและการนําเข้ามาในราชอาณาจักรซึ่งสินค้า พ.ศ. 2522 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ โดยอนุมัติของคณะรัฐมนตรีออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 1&lt;/strong&gt; ประกาศนี้เรียกว่า &lt;strong&gt;“ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กําหนดให้ทรายเป็นสินค้า ที่ต้องห้ามในการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร พ.ศ. 2566”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 2&lt;/strong&gt; ประกาศนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;เมื่อพ้นกําหนดหนึ่งร้อยแปดสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษาเป็นต้นไป (&lt;em&gt;ราชกิจจานุเบกษา 15 พฤษภาคม 2566&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 3 ให้ยกเลิก&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ ว่าด้วยการส่งสินค้าออกไปนอกราชอาณาจักร (ฉบับที่ 69) พ.ศ. 2537 ลงวันที่ 19 พฤษภาคม พ.ศ. 2537&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ ว่าด้วยการส่งสินค้าออกไปนอกราชอาณาจักร (ฉบับที่ 87) พ.ศ. 2541 ลงวันที่ 24 กันยายน พ.ศ. 2541&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4&lt;/strong&gt; ให้&lt;em&gt;ทรายตามพิกัดศุลกากรประเภท 25.05&lt;/em&gt; เป็นสินค้าที่ต้อง&lt;em&gt;ห้ามในการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 5&lt;/strong&gt; ความในข้อ 4 มิให้ใช้บังคับแก่กรณีที่ส่งออกไปเพื่อใช้เป็นตัวอย่างหรือศึกษาวิจัย หรือนําติดตัวออกไปเพื่อใช้เฉพาะตัว ทั้งนี้ใน&lt;em&gt;ปริมาณไม่เกิน 2 กิโลกรัม&lt;/em&gt; หรือกรณีที่ยานพาหนะ นําออกไปเพื่อใช้ในยานพาหนะนั้น ๆ ให้ปริมาณเป็นไปตามพันธกรณีระหว่างประเทศที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา :&lt;/strong&gt; ราชกิจจานุเบกษา&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การแจ้ง และการรับแจ้งนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า</title>
      <link>/post/law/oga/2566/05-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/05-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระเบยบกรมอทยานแหงชาต-สตวปาและพนธพช-วาดวยการแจง-และการรบแจงนาเขาหรอสงออกซงสตวปาสงวน-สตวปาคมครอง-สตวปาคมครองทเพาะพนธได-สตวปาควบคม-ซากสตวปา-หรอผลตภณฑจากซากสตวปา-พศ-2566&#34;&gt;&lt;strong&gt;ระเบียบกรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่าและพันธุ์พืช ว่าด้วยการแจ้ง และการรับแจ้งนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า พ.ศ. 2566&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยที่พระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ. 2562 บัญญัติให้ผู้ที่ได้รับใบอนุญาต นําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า สัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่า ควบคุม ซากสัตว์ป่าดังกล่าว หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าดังกล่าว เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรอง จะนําเข้าหรือส่งออก จะต้องแจ้งต่อพนักงานเจ้าหน้าที่ประจําด่านตรวจสัตว์ป่า เพื่อให้พนักงาน เจ้าหน้าที่ประจําด่านตรวจสัตว์ป่า ตรวจสอบความถูกต้องว่าตรงตามที่ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรอง หรือไม่ก่อนที่จะนําเคลื่อนที่ต่อไปได้ จึงออกระเบียบไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“การนําเข้า”&lt;/strong&gt; หมายความว่า นําหรือสั่งเข้ามาในราชอาณาจักร และให้หมายความรวมถึง นําเข้ามาในราชอาณาจักรซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่เคยส่งออกไปนอกราชอาณาจักรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“การส่งออก”&lt;/strong&gt; หมายความว่า นําหรือส่งออกไปนอกราชอาณาจักร และให้หมายความรวมถึง นําหรือส่งออกไปนอกราชอาณาจักรซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่เคยนําเข้ามาในราชอาณาจักรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“การตรวจปล่อย”&lt;/strong&gt; หมายความว่า การตรวจของพนักงานเจ้าหน้าที่เพื่อยินยอมให้นําเข้ามา ในราชอาณาจักรหรือส่งออกไปนอกราชอาณาจักรซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า ตามที่ผู้นําเข้าหรือผู้ส่งออกได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรอง แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ด่านตรวจสัตว์ป่า”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ด่านตรวจสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“พนักงานเจ้าหน้าที่”&lt;/strong&gt; หมายความว่า พนักงานเจ้าหน้าที่ประจําด่านตรวจสัตว์ป่า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“สัตว์ป่า”&lt;/strong&gt; หมายความว่า สัตว์ป่าตามพระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ. 2562 ที่ไม่ใช่สัตว์น้ำ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“สัตว์ป่าเฉพาะ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า สัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม และสัตว์ป่าตามอนุสัญญาว่าด้วยการค้าระหว่างประเทศซึ่งชนิดสัตว์ป่าและพืชป่า ที่ใกล้สูญพันธุ์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“สัตว์ป่าตามอนุสัญญา”&lt;/strong&gt; หมายความว่า สัตว์ป่าที่ได้รับการคุ้มครองตามอนุสัญญาว่าด้วย การค้าระหว่างประเทศซึ่งชนิดสัตว์ป่าและพืชป่าที่ใกล้สูญพันธุ์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“สัตว์ป่าทั่วไป”&lt;/strong&gt; หมายความว่า สัตว์ป่าที่ไม่ใช่สัตว์ป่าเฉพาะ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“อนุสัญญา”&lt;/strong&gt; หมายความว่า อนุสัญญาว่าด้วยการค้าระหว่างประเทศซึ่งชนิดสัตว์ป่า และ พืชป่าที่ใกล้สูญพันธุ์ (Convention on International Trade in Endangered Species of Wild Fauna and Flora : CITES)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ใบอนุญาต”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบอนุญาตให้นําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่าเฉพาะ ซากสัตว์ป่าเฉพาะ หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าเฉพาะ แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“ใบรับรอง”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบรับรองให้นําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่าทั่วไป ซากสัตว์ป่าทั่วไป หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าทั่วไป แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 4 ผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรองในการนําเข้าหรือส่งออก&lt;/em&gt;ซึ่งสัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า มีหน้าที่ จะต้องแจ้งต่อพนักงานเจ้าหน้าที่ ก่อนหรือในวันที่จะนําเข้าหรือส่งออก พร้อมทั้งแสดงใบอนุญาต หรือใบรับรองทุกครั้ง และจะต้องปฏิบัติตามระเบียบนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 5 ผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรองในการนําเข้าหรือส่งออก&lt;/em&gt;ซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่านั้น จะต้องดําเนินการนําเข้าหรือส่งออกตามที่ระบุไว้ในใบอนุญาต หรือใบรับรองในคราวเดียว และต้องปฏิบัติ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แจ้งการนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า ตามรายการที่ได้ระบุไว้ในใบอนุญาตหรือใบรับรองต่อพนักงานเจ้าหน้าที่ทราบ ในวันที่จะดําเนินการนําเข้าหรือส่งออกสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าผ่านด่านตรวจสัตว์ป่า โดยใช้แบบแจ้งที่กําหนดไว้ท้ายระเบียบนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรองได้ดําเนินการตาม (1) แล้ว ให้นําสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าตามรายการที่ได้ระบุไว้ในใบอนุญาตหรือใบรับรอง ไปแสดงต่อพนักงานเจ้าหน้าที่ เพื่อการตรวจปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 6 เมื่อพนักงานเจ้าหน้าที่&lt;/em&gt;ได้รับแจ้งจากผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรองตามข้อ 5 แล้ว ให้พนักงานเจ้าหน้าที่ตรวจสอบความถูกต้องตรงกันของสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า
ที่ผู้นําเข้าหรือผู้ส่งออกนํามาถึงด่านตรวจสัตว์ป่านํามาแสดงต่อพนักงานเจ้าหน้าที่กับรายการที่ระบุไว้ใน
ใบอนุญาตหรือใบรับรองในการนําเข้าหรือส่งออกกับสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า เพื่อที่จะตรวจปล่อยผ่านด่านตรวจสัตว์ป่าตามที่ระบุไว้ในใบอนุญาตหรือใบรับรองโดยมีรายละเอียด ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตในกรณีที่เป็นสัตว์ป่าตามอนุสัญญา หรือสัตว์ป่าเฉพาะ หรือใบรับรอง ในกรณีที่เป็นสัตว์ป่าทั่วไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารแจ้งวัตถุประสงค์การนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์ จากซากสัตว์ป่า
ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อ ประเภท ชนิด น้ําหนัก จํานวนตัวหรือชิ้น หรือหน่วยคุณลักษณะของสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่านั้น ๆ ซึ่งจะต้องสอดคล้องตามใบอนุญาตหรือใบรับรอง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;หากสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่ผู้นําเข้าหรือผู้ส่งออกนํามาแสดงต่อพนักงาน เจ้าหน้าที่ถูกต้องตรงตามใบอนุญาตหรือใบรับรอง ให้พนักงานเจ้าหน้าที่จัดทําบันทึกการตรวจสอบ ในใบอนุญาตหรือใบรับรองว่าถูกต้อง และลงชื่อพนักงานเจ้าหน้าที่และตําแหน่งของพนักงานเจ้าหน้าที่ พร้อมประทับตราเพื่อตรวจปล่อยได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หากการนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่นํามาแสดง ต่อพนักงานเจ้าหน้าที่ไม่ตรงตามใบอนุญาตหรือใบรับรอง ให้พนักงานเจ้าหน้าที่ดําเนินการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ก) จํานวนสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่นํามาแสดงต่อพนักงานเจ้าหน้าที่นั้นไม่ถูกต้อง&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มีจํานวนน้อยกว่าที่ระบุไว้ในใบอนุญาตหรือใบรับรอง ให้พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจปล่อยได้ ในกรณีเช่นนี้ผู้ได้รับใบอนุญาตหรือใบรับรองไม่อาจนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าในจํานวนที่เหลือนั้นได้อีก
2. มีจํานวนมากกว่าที่ระบุไว้ในใบอนุญาตหรือใบรับรอง หากจํานวนที่มากกว่านั้น เป็นความผิดพลาดของผู้นําเข้าหรือส่งออกไม่ส่อในทางทุจริตหรือเจตนาฝ่าฝืนใบอนุญาตหรือใบรับรอง และผู้นําเข้าหรือส่งออกประสงค์จะนําเข้าหรือส่งออกตามจํานวนที่มากกว่าใบอนุญาตหรือใบรับรอง ให้ดําเนินการเข้าสู่กระบวนการขออนุญาตในส่วนที่เกินนั้นได้ ณ ด่านตรวจสัตว์ป่านั้น
(ข) ประเภทหรือชนิดของสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่นํามาแสดงต่อพนักงานเจ้าหน้าที่นั้นไม่ถูกต้อง
1. การนําเข้าผิดประเภทหรือผิดชนิด หากผิดประเภทหรือผิดชนิดซึ่งไม่ใช่เป็นการ ครอบครองโดยผิดกฎหมาย ไม่ให้พนักงานเจ้าหน้าที่ตรวจปล่อยทั้งจํานวน ให้ผู้นําเข้าดําเนินการส่งกลับ ประเทศต้นทางหรือให้ผู้ส่งออกรับคืนไป
2. การนําเข้าผิดประเภทหรือผิดชนิด หากเป็นประเภทหรือชนิดที่ผู้มีไว้ใน ครอบครองมีความผิดตามพระราชบัญญัติสงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ. 2562 หรือขัดต่อ กฎกระทรวงว่าด้วยการขอรับใบอนุญาตหรือใบรับรอง และการออกใบอนุญาตหรือใบรับรองให้นําเข้า หรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า ให้ดําเนินคดีแก่ผู้กระทําความผิด และสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าย่อมตกเป็นของแผ่นดิน ตามพระราชบัญญัติ สงวนและคุ้มครองสัตว์ป่า พ.ศ. 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 7 สัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม&lt;/em&gt; ที่ตกเป็นของแผ่นดินตามข้อ 6 วรรคสาม (ข) (2) ให้คิดคํานวณค่าใช้จ่ายในการเลี้ยงดูสัตว์ป่านั้น ให้อนุโลมหลักเกณฑ์การคํานวณค่าใช้จ่ายในการเลี้ยงดูตามที่กําหนดไว้ในระเบียบกรมอุทยานแห่งชาติ
สัตว์ป่า และพันธุ์พืช ว่าด้วยการดําเนินการแก่สัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่า และค่าใช้จ่ายในการดูแลสัตว์ป่า พ.ศ. 2565 มาใช้เป็นแนวทางในการคํานวณ แล้วเรียกให้ผู้ที่กระทําความผิด ชดใช้ค่าใช้จ่ายในการเลี้ยงดูหากผู้นั้นเพิกเฉย ให้ฟ้องเป็นคดีแพ่งข้อหาละเมิดต่อศาลยุติธรรม
ที่มีเขตอํานาจ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 8 เมื่อพนักงานเจ้าหน้าที่ได้ประทับตราและตรวจปล่อย&lt;/em&gt;ตามข้อ 5 วรรคสอง ให้พนักงานเจ้าหน้าที่บันทึกรายละเอียดการขนส่งสินค้าขาเข้าหรือขาออก แล้วแต่กรณี ตามลักษณะ
ของการขนส่งทางใดทางหนึ่งหรือหลายทาง ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การขนส่งทางอากาศ ให้ระบุ สายการบิน เที่ยวบิน ต้นทาง ปลายทาง วัน เวลา ถึงต้นทาง ปลายทาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขนส่งทางน้ํา ให้ระบุ ชื่อเรือ หมายเลขทะเบียนเรือ เมืองท่าต้นทาง ปลายทาง
วัน เวลา ถึงเมืองท่าต้นทาง ปลายทาง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การขนส่งทางบก&lt;br&gt;
(ก) ทางถนน ให้ระบุ ผู้ประกอบการขนส่ง หมายเลขทะเบียนรถ ลักษณะรถ สถานีขนส่งต้นทาง และสถานีขนส่งปลายทาง วัน เวลา ถึงสถานีขนส่งต้นทาง&lt;br&gt;
(ข) ทางรถไฟ ให้ระบุ เที่ยวรถไฟต้นทาง ปลายทาง หมายเลขขบวนรถไฟ วัน เวลา ถึงต้นทาง ปลายทาง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 9 ให้พนักงานเจ้าหน้าที่รายงานผลการนําเข้าหรือส่งออก&lt;/em&gt;ซึ่งสัตว์ป่าสงวน สัตว์ป่าคุ้มครอง สัตว์ป่าคุ้มครองที่เพาะพันธุ์ได้ สัตว์ป่าควบคุม ซากสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าที่ผ่านด่านตรวจ สัตว์ป่า ต่ออธิบดีกรมอุทยานแห่งชาติ สัตว์ป่า และพันธุ์พืชทราบ ภายในวันที่ 15 ของเดือนถัดไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ข้อ 10 บรรดาใบอนุญาตหรือใบรับรอง&lt;/em&gt; ที่ออกโดยพนักงานเจ้าหน้าที่ตามกฎกระทรวง การขอใบอนุญาตหรือใบรับรอง และการออกใบอนุญาตหรือใบรับรองให้นําเข้า ให้ส่งออกหรือให้นําผ่าน ซึ่งสัตว์ป่า ซากของสัตว์ป่า หรือผลิตภัณฑ์ที่ทําจากซากของสัตว์ป่า พ.ศ. 2558 ให้คงใช้ต่อไป เพียงเท่ากําหนดอายุใบอนุญาตหรือใบรับรองดังกล่าว ส่วนการจะนําเข้าหรือส่งออกซึ่งสัตว์ป่า ซากสัตว์ป่า
หรือผลิตภัณฑ์จากซากสัตว์ป่าให้แจ้งต่อพนักงานเจ้าหน้าที่และปฏิบัติตามระเบียบนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ระเบียบนี้ให้ใช้บังคับเมื่อพ้นกําหนด&lt;em&gt;สามสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;12 พ.ค. 2566&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : ราชกิจจานุเบกษา&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ให้หน้ากากอนามัยเป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก</title>
      <link>/post/law/oga/2566/05-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/05-17/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศคณะกรรมการวาดวยฉลาก-เรอง-ใหหนากากอนามยเปนสนคาทควบคมฉลาก&#34;&gt;&lt;strong&gt;ประกาศคณะกรรมการว่าด้วยฉลาก เรื่อง ให้หน้ากากอนามัยเป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โดยที่สถานการณ์การแพร่ระบาดของเชื้อโรคที่เกิดขึ้นอยู่ในปัจจุบัน ทําให้มีการผลิตหรือนําเข้าสินค้า หน้ากากอนามัยเพื่อขาย สําหรับให้ผู้บริโภคได้ใช้เป็นอุปกรณ์ในการป้องกันหรือ กรองอนุภาคขนาดเล็ก ฝุ่นละออง เกสรดอกไม้ หมอก ควัน ในการดํารงชีวิตประจําวันเป็นจํานวนมากขึ้น และหลากหลาย เช่น หน้ากากป้องกันฝุ่นละออง หน้ากากคาร์บอน โดยผู้ประกอบธุรกิจมีการใช้ ข้อความบนฉลากสินค้าที่แสดงสรรพคุณของสินค้า ในลักษณะข้อความที่อวดอ้างว่ามีสรรพคุณ ป้องกันเชื้อโรคได้ ดังนั้น เพื่อให้ผู้บริโภคได้รับข้อมูลที่ครบถ้วนสําหรับใช้ประกอบการพิจารณาตัดสินใจ เลือกซื้อสินค้า และเพื่อเป็นการคุ้มครองสิทธิของผู้บริโภค จึงเห็นสมควรกําหนดให้หน้ากากอนามัย เป็นสินค้าที่ควบคุมฉลาก จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“หน้ากากอนามัย”&lt;/strong&gt; หมายความว่า หน้ากากที่ผลิตจากวัสดุประเภทต่าง ๆ สําหรับใช้ ปิดจมูก ปาก เพื่อป้องกันหรือกรองอนุภาคขนาดเล็ก ฝุ่นละออง เกสรดอกไม้ หมอก ควัน รวมถึงหน้ากากที่มีวัตถุประสงค์เดียวกัน ทั้งนี้ ไม่รวมถึงหน้ากากอนามัยทางการแพทย์ตามกฎหมายว่าด้วยเครื่องมือแพทย์&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ฉลากของสินค้าที่ควบคุมฉลาก จะต้องระบุ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชื่อประเภทหรือชนิดของสินค้าที่แสดงให้เข้าใจได้ว่าสินค้านั้นคืออะไร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อหรือเครื่องหมายการค้าที่จดทะเบียนในประเทศไทยของผู้ผลิตเพื่อขายในประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อหรือเครื่องหมายการค้าที่จดทะเบียนในประเทศไทยของผู้สั่งหรือนําเข้ามาในราชอาณาจักร เพื่อขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่เป็นสินค้านําเข้าให้ระบุชื่อประเทศที่ผลิตด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ตั้งของผู้ผลิตเพื่อขาย หรือของผู้สั่งหรือนําเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขนาดหรือมิติ หรือปริมาณ หรือปริมาตร หรือน้ำหนักของสินค้านั้น แล้วแต่กรณี สําหรับหน่วยที่ใช้จะใช้ชื่อเต็มหรือชื่อย่อ หรือสัญลักษณ์แทนก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนประกอบของหน้ากากอนามัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชนิดของวัสดุที่ใช้ในการกรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จํานวนชั้นกรอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อความว่า “หน้ากากอนามัยที่ไม่ใช้ทางการแพทย์ หรือ Non - Medical Mask”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วิธีใช้และวัตถุประสงค์ในการใช้ เพื่อให้ผู้บริโภคเข้าใจว่าสินค้านั้นใช้เพื่อสิ่งใด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ข้อแนะนําในการใช้ เพื่อความถูกต้องในการใช้ที่ให้ประโยชน์แก่ผู้บริโภค เช่น ใช้ครั้งเดียว ไม่ควรใช้ซ้ํา เว้นแต่เป็นหน้ากากอนามัยที่ผลิตและสามารถนํากลับมาใช้ใหม่ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําเตือน หรือข้อห้ามใช้ เพื่อให้ผู้บริโภคสามารถใช้สินค้าได้อย่างปลอดภัย เช่น ควรใช้ หน้ากากอนามัยโดยบุคคลคนเดียวเท่านั้นและไม่ควรใช้ร่วมกับคนอื่น ทั้งนี้ ข้อความดังกล่าวต้องใช้ ตัวอักษรขนาดใหญ่กว่าตัวอักษรอื่น และต้องใช้สีตัดกับสีพื้น โดยต้องสามารถเห็นและอ่านได้อย่างชัดเจน แตกต่างจากข้อความอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัน เดือน ปีที่ผลิต เว้นแต่ไม่สามารถระบุวันเดือนปีที่ผลิตที่ชัดเจนได้ ให้ระบุเฉพาะ สัปดาห์และปีที่ผลิต หรือเดือนและปีที่ผลิตได้ เพื่อให้เข้าใจในประโยชน์ของคุณภาพหรือคุณสมบัติ ของสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัน เดือน ปีที่หมดอายุ หรือวัน เดือน ปีที่ควรใช้ก่อน วัน เดือน ปี ที่ระบุนั้น ให้ระบุเฉพาะในกรณีที่เป็นสินค้าที่มีอายุการใช้งาน เพื่อให้เข้าใจในประโยชน์ของคุณภาพหรือคุณสมบัติของสินค้านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคา โดยระบุหน่วยเป็นบาท และจะระบุหน่วยเป็นเงินสกุลอื่นไว้ด้วยก็ได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ประกาศฉบับนี้ให้ใช้บังคับ&lt;em&gt;เมื่อพ้นกําหนดเก้าสิบวัน&lt;/em&gt;นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;10 พฤษภาคม 2566&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ratchakitcha.soc.go.th/documents/140D108S0000000004200.pdf&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์</title>
      <link>/post/law/oga/2566/04-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/04-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงกลาโหม เรื่อง กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรกำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทน ใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ อาศัยอำนาจตามความในข้อ 5 ข้อ 9 ข้อ 10 วรรคสาม ข้อ 11 วรรคสาม และข้อ 12 วรรคสาม แห่งกฎกระทรวงการขออนุญาต การขอต่ออายุใบอนุญาต และการอนุญาตและการขอรับใบแทน ใบอนุญาต และการออกใบแทนใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ พ.ศ. 2564 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ตามแบบ ท้ายประกาศนี้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คําขอรับใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตสั่งเข้ามาซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตนําเข้ามาซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตผลิตซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอต่ออายุใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอรับใบแทนใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอเปลี่ยนแปลงรายการในใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.11&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;คําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาตที่ได้ยื่นไว้ ก่อนวันที่ประกาศนี้มีผลใช้บังคับและยังอยู่ระหว่างพิจารณา ให้ถือว่าเป็นคําขอตามประกาศนี้ และในกรณี เอกสารหรือหลักฐานที่ยื่นพร้อมคําขอดังกล่าวแตกต่างไปจากที่กำหนดในประกาศกระทรวงกลาโหมนี้ ให้พนักงานเจ้าหน้าที่มีอำนาจสั่งให้ดำเนินการแก้ไขเพิ่มเติมคําขอหรือจัดส่งเอกสารหรือหลักฐานเพิ่มเติมได้ตามความจําเป็น เพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงกลาโหมนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันถัดจากวันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;18 เมษายน 2566&lt;/em&gt;) เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาด - สินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็นชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ</title>
      <link>/post/law/oga/dft/measure/ad/ad1047/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/dft/measure/ad/ad1047/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;การตอบโต-การทมตลาดสนคาเหลกกลาไรสนมรดเยนชนดมวน-แผน-และแผนแถบ-ทมแหลงกำเนดจาก-สาธารณรฐอนโดนเซยและมาเลเซย&#34;&gt;การตอบโต้ การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็นชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ ที่มีแหล่งกำเนิดจาก สาธารณรัฐอินโดนีเซียและมาเลเซีย&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สรปการใชมาตรการรายการสนคาในปจจบน&#34;&gt;สรุปการใช้มาตรการรายการสินค้าในปัจจุบัน&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#อากรทเรยกเกบ-&#34;&gt;อากรที่เรียกเก็บ :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#อากรรอยละ-0-&#34;&gt;อากรร้อยละ 0 :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#วนทเรมตนเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#วนทสนสดเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประกาศผลการไตสวนชนทสด&#34;&gt;ประกาศผลการไต่สวนชั้นที่สุด&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการ :&lt;/strong&gt; มาตรการตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ชื่อสินค้า :&lt;/strong&gt; เหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ประเทศ :&lt;/strong&gt; สาธารณรัฐอินโดนีเซีย มาเลเซีย&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร :&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
สินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็นชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบที่มีความหนา 0.3 - 3.0 มิลลิเมตร และมีความกว้างไม่เกิน1,320 มิลลิเมตร ภายใต้พิกัดศุลกากรปี 2560 ประเภทที่ 72193200020, 72193200030, 72193200040, 72193200080, 72193200090, 72193300020, 72193300030, 72193300040, 72193300080, 72193300090, 72193400020, 72193400030, 72193400040, 72193400080, 72193400090, 72193500020, 72193500030, 72193500040, 72193500080, 72193500090, 72199000000, 72202010020, 72202010030, 72202010040, 72202010080, 72202010090, 72202090020, 72202090030, 72202090040, 72202090080, 72202090090, 72209010000, 7220909000 รวมทั้งสิ้น 33 พิกัด ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐอินโดนีเซีย และสหพันธรัฐมาเลเซีย&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สรปการใชมาตรการรายการสนคาในปจจบน&#34;&gt;สรุปการใช้มาตรการรายการสินค้าในปัจจุบัน&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;อากรทเรยกเกบ-&#34;&gt;อากรที่เรียกเก็บ :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐอินโดนีเซีย ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตจาก PT. IMR ARC STEEL ร้อยละ 6.28 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตจาก PT. Indonesia Ruipu Nickel and Chrome Alloy ร้อยละ 7.02 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตจากผู้ผลิตรายอื่น ร้อยละ 51.69 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกำเนิดจากมาเลเซีย ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตจาก Bahru Stainless SDN. BHD ร้อยละ 15.23 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ผลิตจากผู้ผลิตรายอื่น ร้อยละ 35.25 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;อากรรอยละ-0-&#34;&gt;อากรร้อยละ 0 :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดในอัตราร้อยละ 0 ของราคา ซี ไอ เอฟ สำหรับการนำเข้าสินค้าดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าชนิดผิว BA ที่มีค่าความหนามากกว่า 1.6 มิลลิเมตร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าชนิดผิว No.8 (Mirror Finish) ผิวลวดลาย (Pattern Finish) ผิวกระแทก (Bead Blast) ผิวกัดกรด (Etching Finish) และผิวสีสำเร็จ (Coloring Finish)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีค่าความแข็ง (Hardness) มากกว่า 100 HRB หรือ 250 HV และสำหรับกรณีการนำสินค้า เข้ามาผลิตเพื่อการส่งออกภายใต้กฎหมาย ว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย กฎหมายว่าด้วยการส่งเสริมการลงทุน และกฎหมายว่าด้วยศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;วนทเรมตนเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;30 พ.ย. 2565&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;วนทสนสดเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;29 พ.ย. 2570&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศผลการไตสวนชนทสด&#34;&gt;ประกาศผลการไต่สวนชั้นที่สุด&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1047&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต  (น้ำมันดีเซล)</title>
      <link>/post/law/oga/excise/2565/27/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise/2565/27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 27) (น้ำมันดีเซล)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต  สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้องและเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการสินค้าสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต เฉพาะในส่วนของ&lt;em&gt;น้ำมันดีเซลที่มีปริมาณ กำมะถัน และน้ำมันดีเซลที่มีไบโอดีเซลประเภทเมทิลเอสเตอร์ของกรดไขมันผสมอยู่ ใน (1) (2) (5) (5/1) (5/2) (5/3) (5/4) และ (5/5) ของประเภทที่ 11.05 ไว้&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้บังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 21 พฤศจิกายน พ.ศ. 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; ทาง ECS ได้ทำการอัพเดทข้อมูลอัตราภาษีสรรพสามิต ตามประกาศดังกล่าวให้ผู้ใช้งานโดยอัตโนมัติแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://lawelcs.excise.go.th/api/api/pdfviewer/4440&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดสารป้องกันแสงแดดที่อาจใช้เป็นส่วนผสมในการผลิตเครื่องสําอาง (ฉบับที่ 4)</title>
      <link>/post/law/oga/2565/11-11/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2565/11-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกระทรวงสาธารณสุข เรื่อง กำหนดสารป้องกันแสงแดดที่อาจใช้เป็นส่วนผสมในการผลิตเครื่องสําอาง (ฉบับที่ 4) พ.ศ. 2565 อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 5 วรรคหนึ่ง และมาตรา 6 (2) และ (3) แห่งพระราชบัญญัติเครื่องสําอาง พ.ศ. 2558 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงสาธารณสุข โดยคำแนะนําของคณะกรรมการเครื่องสําอางออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อให้เพิ่มความต่อไปนี้เป็นช่องลำดับที่ 30 แห่งบัญชีแนบท้ายประกาศกระทรวงสาธารณสุข เรื่อง กำหนดสารป้องกันแสงแดดที่อาจใช้เป็นส่วนผสมในการผลิตเครื่องสําอาง พ.ศ. 2562 ลงวันที่ 18 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2562&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;



&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาด - สินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/dft/measure/ad/ad1044/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/dft/measure/ad/ad1044/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;การตอบโต-การทมตลาดสนคาเหลกแผนชบหรอเคลอบดวยโครเมยมทงชนดเปนมวนและไมเปนมวน-ทมแหลงกำเนดจาก-สาธารณรฐประชาชนจน-สาธารณรฐเกาหล-สหภาพยโรป&#34;&gt;การตอบโต้ การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจาก สาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี สหภาพยุโรป&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#สรปการใชมาตรการรายการสนคาในปจจบน&#34;&gt;สรุปการใช้มาตรการรายการสินค้าในปัจจุบัน&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#อากรทเรยกเกบ-&#34;&gt;อากรที่เรียกเก็บ :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#อากรรอยละ-0-&#34;&gt;อากรร้อยละ 0 :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#วนทเรมตนเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#วนทสนสดเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร :&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประกาศผลการไตสวนชนทสด&#34;&gt;ประกาศผลการไต่สวนชั้นที่สุด&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประกาศอน-ๆ-ทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการ :&lt;/strong&gt; มาตรการตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping) &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ชื่อสินค้า :&lt;/strong&gt; สินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ประเทศ :&lt;/strong&gt; สาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี สหภาพยุโรป&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร :&lt;/strong&gt; 7210.50.00.021, 7210.50.00.022, 7210.50.00.023, 7210.50.00.024, 7210.50.00.025, 7210.50.00.026, 7210.50.00.029, 7210.50.00.090&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สรปการใชมาตรการรายการสนคาในปจจบน&#34;&gt;สรุปการใช้มาตรการรายการสินค้าในปัจจุบัน&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;อากรทเรยกเกบ-&#34;&gt;อากรที่เรียกเก็บ :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน ร้อยละ 0 - 24.73 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สาธารณรัฐเกาหลี ร้อยละ 0 - 17.06 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สหภาพยุโรป ร้อยละ 18.52 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายละเอียดตามประกาศคณะกรรมการ ทตอ. เรื่องการตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียม ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี และสหภาพยุโรป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;อากรรอยละ-0-&#34;&gt;อากรร้อยละ 0 :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;รายละเอียดตามประกาศคณะกรรมการ ทตอ. เรื่องการตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียม ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี และสหภาพยุโรป&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;วนทเรมตนเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร :&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;13 พ.ย. 2564&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;วนทสนสดเรยกเกบอากร-&#34;&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร :&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;12 พ.ย. 2569&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศผลการไตสวนชนทสด&#34;&gt;ประกาศผลการไต่สวนชั้นที่สุด&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;h2 id=&#34;ประกาศอน-ๆ-ทเกยวของ&#34;&gt;ประกาศอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วนที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี และสหภาพยุโรป พ.ศ. 2564 (&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/announcements/Mz2gMyP1pFozDXCEpn3Fwr6AxQbyzY7NEm71VCyF.pdf&#34;&gt;ดาวน์โหลด&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมการค้าต่างประเทศ เรื่อง รายละเอียดข้อเท็จจริงและข้อกฎหมายอันเป็นสาระสำคัญที่ใช้เป็นพื้นฐานในการพิจารณาผลการไต่สวนการทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วนที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี และสหภาพยุโรป พ.ศ. 2564 (&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/announcements/ucGA4cHLMG4jnaTYfzPnpXPaHYASeforcaOBDCSQ.pdf&#34;&gt;ดาวน์โหลด&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นชุบหรือเคลือบด้วยโครเมียมทั้งชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วนที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี และสหภาพยุโรป (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2565 (&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/announcements/4BKgzmocAhiLlaxnPfkl1RGpLTaHCJXMK1FLRBFq.pdf&#34;&gt;ดาวน์โหลด&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1047&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดให้ ผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรมภาชนะและเครื่องใช้พลาสติกสำหรับอาหาร ต้องเป็นไปตามมาตรฐาน</title>
      <link>/post/law/oga/tisi/2565/04-18/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/tisi/2565/04-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;กฎกระทรวง กำหนดให้ผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรมภาชนะและเครื่องใช้พลาสติกสำหรับอาหาร ต้องเป็นไปตามมาตรฐาน พ.ศ. 2565&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เนื่องจากผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรมภาชนะและเครื่องใช้พลาสติกสำหรับอาหาร ที่วางจำหน่ายในท้องตลาดมีปริมาณสารตกค้างที่เป็นอันตรายต่อผู้บริโภค จึงจำเป็นต้องควบคุมผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรมดังกล่าว เพื่อความปลอดภัยและป้องกันความเสียหายอันอาจจะเกิดแก่ประชาชน กิจการอุตสาหกรรม และเศรษฐกิจของประเทศ สมควรกำหนดให้ผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรมภาชนะและเครื่องใช้พลาสติกสำหรับอาหาร ต้องเป็นไปตามมาตรฐานจึงจำเป็นต้องออก กฎกระทรวง กำหนดให้ผลิตภัณฑ์อุตสาหกรรม&lt;em&gt;ภาชนะและเครื่องใช้พลาสติกสำหรับอาหาร&lt;/em&gt; ต้องเป็นไปตามมาตรฐาน พ.ศ. 2565 กฎกระทรวงนี้ให้ใช้บังคับเมื่อพ้นกำหนด&lt;em&gt;สองร้อยเจ็ดสิบวัน&lt;/em&gt; นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษาเป็นต้นไป&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต ฉบับที่ 15 (สินค้าบุหรี่ซิกาแรต)</title>
      <link>/post/law/oga/excise/2564/15/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise/2564/15/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-15-สนคาบหรซกาแรต&#34;&gt;กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 15) (สินค้าบุหรี่ซิกาแรต)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้อง และเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการสินค้าสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต เฉพาะในส่วนของ&lt;em&gt;สินค้าบุหรี่ซิกาแรต&lt;/em&gt; ใน (1) &lt;strong&gt;ของประเภทที่ 14.01 และยาเส้น&lt;/strong&gt; ใน (1) ของ (ข) ของ (6) ของประเภทที่ 14.01 ไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/system/upload/0016.pdf&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต ฉบับที่ 14 (สินค้าเครื่องดื่ม)</title>
      <link>/post/law/oga/excise/2564/14/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise/2564/14/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-14-สนคาเครองดม&#34;&gt;กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 14) (สินค้าเครื่องดื่ม)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ชัดเจน ถูกต้อง และเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการสินค้าสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับ&lt;em&gt;สินค้าเครื่องดื่ม&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;ประเภทที่ 02.02 ประเภทที่ 02.03 ประเภทที่ 02.04 และผลิตภัณฑ์ที่ใช้เป็นเครื่องดื่มที่มีลักษณะผง เกล็ด หรือเครื่องดื่มเข้มข้นที่มีส่วนผสมของน้ำตาลและสามารถละลายน้ำได้&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;แต่ไม่รวมถึงผลิตภัณฑ์เสริมอาหารและผลิตภัณฑ์นมที่อยู่ในรูปแบบผง ตามกฎหมายว่าด้วยอาหาร ใน(1) ของประเภทที่ 16.90&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/system/upload/0015.pdf&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กำหนดให้รถจักรยานยนต์ใช้แล้วเป็นสินค้าที่ต้องห้าม ในการนำเข้ามาในราชอาณาจักร</title>
      <link>/post/law/oga/moc/2564-08/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/moc/2564-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กำหนดให้รถจักรยานยนต์ใช้แล้วเป็นสินค้าที่ต้องห้าม ในการนำเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รถจักรยานยนต์&lt;/strong&gt; หมายความว่า รถจักรยานยนต์, รถจักรยานยนต์ไฟฟ้า, รถโมเพ็ด(Moped), รถจักรยานที่ติดตั้งมอเตอร์ช่วย (รถจักรยานไฟฟ้า) รวมทั้งรถพ่วงข้าง ตามพิกัดศุลกากร&lt;strong&gt;ประเภท 87.11&lt;/strong&gt; และรถจักรยานยนต์ซึ่งเป็นโบราณวัตถุที่มีอายุเกินหนึ่งร้อยปี ตามพิกัดอัตราศุลกากร&lt;strong&gt;ประเภท 87.06&lt;/strong&gt; ทั้งนี้ ไม่รวมถึงรถพ่วงข้างที่ไม่ได้ติดตั้งมากับรถ&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้บังคับเมื่อพ้นกำหนด&lt;em&gt;หนึ่งร้อยแปดสิบวัน&lt;/em&gt; นับแต่วันประกาศในราชกิจจานุเบกษาเป็นต้นไป (ประกาศในราชกิจจานุเบกษาเมื่อ&lt;em&gt;วันที่ 11 สิงหาคม 2564&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/th-th/Detail-Law/ArticleId/19592/19592&#34;&gt;กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีปฏิบัติของผู้ประกอบการบรรจุสินค้าเข้าตู้สินค้าเพื่อการส่งออกภายในท่าเรือกรุงเทพ</title>
      <link>/post/law/oga/pat-2021-06-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/pat-2021-06-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศการทาเรอแหงประเทศไทย-เรอง-วธปฏบตของผประกอบการบรรจสนคาเขาตสนคาเพอการสงออกภายในทาเรอกรงเทพ&#34;&gt;ประกาศการท่าเรือแห่งประเทศไทย เรื่อง วิธีปฏิบัติของผู้ประกอบการบรรจุสินค้าเข้าตู้สินค้าเพื่อการส่งออกภายในท่าเรือกรุงเทพ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีรายละเอียดที่สำคัญดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 &lt;strong&gt;การบรรจุสินค้าในเขตศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ&lt;/strong&gt;ให้ดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.1 ให้ผู้ส่งออกหรือตัวแทนที่ต้องการนำสินค้าขาออกเข้ามาบรรจุในเขตศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ นำสินค้าเข้าทางสถานีตรวจสอบสินค้า 3 โดยยื่นแบบ ทกท.05 ต่อพนักงานการท่าเรือแห่งประเทศไทย เพื่อสแกนบาร์โค้ดเป็นรายใบขนส่งสินค้าขาออก กรณีรถบรรทุกมีสินค้าตามใบขนสินค้าขาออกหลายฉบับ ต้องยื่นแบบ ทกท.05 ให้ครบทุกฉบับ&lt;br&gt;
2.2 ให้พนักงานการท่าเรือแห่งประเทศไทยประทับตรา &lt;strong&gt;“ผ่าน”&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;“เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt; ลงในแบบ ทกท.05 ตามที่ปรากฏในหน้าจอแสดงผล&lt;br&gt;
2.3 กรณีที่มีการประทับตรา &lt;strong&gt;“เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt; ให้ผู้ส่งออกหรือหรือตัวแทนที่ต้องการนำสินค้าขาออกเข้ามาบรรจุในเขตศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ ไปพบพนักงานศุลกากรพร้อมเอกสาร ประกอบการส่งออก ณ สถานีตรวจสอบสินค้า 3 เพื่อทำการเปิดตรวจสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 3 ผู้รับผิดชอบการบรรจุต้องทำการตรวจสอบสินค้าขาออก ใบขนสินค้าขาออก และแบบ ทกท.05 ให้มีรายละเอียดถูกต้องตรงกัน ก่อนรับมอบสินค้าเพื่อบรรจุเข้าตู้คอนเทนเนอร์&lt;br&gt;
3.1 กรณีแบบ ทกท.05 ประทับตรา &lt;strong&gt;“ผ่าน”&lt;/strong&gt; กทท. อนุญาตให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุนำสินค้าบรรจุเข้าตู้คอนเทนเนอร์ได้&lt;br&gt;
3.2 กรณีแบบ ทกท.05 ประทับตรา &lt;strong&gt;“เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt; ให้ผู้รับผิดชอบการบรรจุตรวจสอบว่ามีประทับตรา &lt;strong&gt;“ผ่านการตรวจสอบจากศุลกากรแล้ว”&lt;/strong&gt; พร้อมลายมือชื่อ และตำแหน่งของพนักงานศุลกากรในแบบ ทกท.05 ก่อนนำสินค้าบรรจุเข้าตู้คอนเทนเนอร์&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : การท่าเรือแห่งประเทศไทย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี</title>
      <link>/post/law/oga/ad1042/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1042/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนชบหรอเคลอบดวยโลหะเจอของอะลมเนยมและสงกะสแบบจมรอนแลวทาส&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรการ&lt;/strong&gt; : ตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ชื่อสินค้า&lt;/strong&gt; : เหล็กแผ่นรีดเย็นชุบหรือเคลือบด้วยโลหะเจือของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;ประเทศ&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; :
7210.7011.032, 7210.7011.033, 7210.7011.034, 7210.7011.042, 7210.7011.043, 7210.7011.044, 7210.7011.090, 7210.7091.020, 7210.7091.030, 7210.7091.040, 7210.7091.090, 7212.4011.090, 7212.4012.090, 7212.4019.090, 7212.4091.090, 7212.4092.090, 7212.4099.090, 7225.9990.072, 7225.9990.073, 7225.9990.074, 7225.9990.076, 7225.9990.077, 7225.9990.078, 7225.9990.079, 7225.9990.090, 7226.9919.090, 7226.9999.090&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดจากการนําเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นชุบ หรือเคลือบด้วยโลหะเจือ ของอะลูมิเนียมและสังกะสีแบบจุ่มร้อนแล้วทาสี ภายใต้พิกัดอัตราศุลกากร ปี 2560  ที่มีแหล่งกําเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน และสาธารณรัฐเกาหลีใน&lt;em&gt;อัตราร้อยละ 0&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ เป็น&lt;em&gt;ระยะเวลา 5 เดือน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่ประกาศนี้มีผลใช้บังคับ หรือเป็นไปตามที่ คณะกรรมการกําหนดเป็นอย่างอื่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เมื่อพ้นระยะเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาด ในอัตราดังนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกําเนิดจาก&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/em&gt; ในอัตรา&lt;em&gt;ร้อยละ 40.77&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่มีแหล่งกําเนิดจากสาธารณรัฐเกาหลี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;7.00&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก &lt;em&gt;บริษัท Dongkuk Steel Mill Co., Ltd.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;4.27&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก &lt;em&gt;บริษัท SeAH Coated Metal Corporation&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้อยละ &lt;em&gt;33.62&lt;/em&gt; ของราคา ซี ไอ เอฟ สําหรับสินค้าที่ผลิตจาก&lt;em&gt;รายอื่น&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./AD1042jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./AD1042jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร&lt;/strong&gt; : &lt;em&gt;01 พ.ค. 2564&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร&lt;/strong&gt; :  &lt;em&gt;30 เม.ย. 2569&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1042&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>รหัสสินค้าสรรพสามิต (น้ำมันเชื้อเพลิงสำหรับเครื่องบินไอพ่น นอกจาก (1))</title>
      <link>/post/law/oga/excise-13/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมสรรพสามต-เรอง-กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-13&#34;&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 13)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้องและเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการภาษีสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต &lt;em&gt;ใน (2) ของประเภทที่ 01.04 น้ำมันเชื้อเพลิงสำหรับเครื่องบินไอพ่น ตอนที่ 1 สินค้าน้ำมันและผลิตภัณฑ์น้ำมัน&lt;/em&gt; ตามบัญชีแนบท้าย กฎกระทรวงกำหนดพิกัดอัตราภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2560 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยกฎกระทรวงกำหนดพิกัดอัตราภาษีสรรพสามิต (ฉบับที่ 14) พ.ศ.2564 ลงวันที่ 20 เมษายน พ.ศ.2564 มีผลบังคับใช้ตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 21 เมษายน พ.ศ. 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เพมเตม&#34;&gt;เพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  0104010000 (1) น้ำมันเชื้อเพลิงสำหรับเครื่องบินไอพ่นที่นำไปใช้เป็นเชื้อเพลิงสำหรับอากาศยานไปต่างประเทศ ตามหลักเกณฑ์และเงื่อนไขที่อธิบดีประกาศกำหนด
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ</title>
      <link>/post/law/oga/ad1004/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 03:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ใหเรยกเกบหลกประกนการชำระอากรตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกกลาไรสนมรดเยน-ชนดมวน-แผน-และแผนแถบ-ทมแหลงกำเนดจากประเทศญปน-ไตหวน-และสาธารณรฐเกาหล&#34;&gt;ให้เรียกเก็บหลักประกันการชำระอากรตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ ที่มีแหล่งกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่น ไต้หวัน และสาธารณรัฐเกาหลี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มาตรการ : &lt;strong&gt;ตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping)&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ชื่อสินค้า : &lt;strong&gt;เหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็นชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ประเทศ : &lt;strong&gt;ญี่ปุ่น สาธารณรัฐเกาหลี สหภาพยุโรป ไต้หวัน&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; : 7219.32.00.032 7219.32.00.037 7219.32.00.054 7219.33.00.032 7219.33.00.033 7219.33.00.037 7219.33.00.038 7219.33.00.054 7219.33.00.055 7219.34.00.032 7219.34.00.033 7219.34.00.037 7219.34.00.038 7219.34.00.054 7219.34.00.055 7219.35.00.032 7219.35.00.033 7219.35.00.037 7219.35.00.038 7219.35.00.054 7219.35.00.055 7220.20.10.032 7220.20.10.033 7220.20.10.037 7220.20.10.038 7220.20.10.054 7220.20.10.055 7220.20.90.032 7220.20.90.033 7220.20.90.037 7220.20.90.038 7220.20.90.054 7220.20.90.055.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รายละเอียดข้อยกเว้นพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; : รายละเอียดการยกเว้นตามบัญชีท้ายประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง ให้เรียกเก็บหลักประกันการชำระอากรตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กกล้าไร้สนิมรีดเย็น ชนิดม้วน แผ่น และแผ่นแถบ ที่มีแหล่งกำเนิดจากประเทศญี่ปุ่น ไต้หวัน และสาธารณรัฐเกาหลี พ.ศ. 2563
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อากรที่เรียกเก็บ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเทศญี่ปุ่น&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sumitomo Metal Industries, Ltd. และ Sumitomo Metal (Naoetsu), Ltd.  เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 14.88 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JFE Steel Corporation เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 19.82 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nisshin Steel Co.,Ltd. เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 37.04 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nippon Kinzoku Co.,Ltd. เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 0.00 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nippon Steel and Sumikin Stainless Steel Corporation เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 11.56 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายอื่น ๆ  เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 50.92 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไต้หวัน&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chia Far Industrial Factory เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 0.00 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายอื่น ๆ เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 33.99 ของราคา ซี ไอ เอฟ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/strong&gt; เรียกเก็บในอัตราร้อยละ 50.99 ของราคา ซี ไอ เอฟ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;วันที่เริ่มต้นเรียกเก็บอากร : &lt;strong&gt;18 ก.พ. 2564&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
วันที่สิ้นสุดเรียกเก็บอากร : &lt;strong&gt;17 ก.พ. 2569&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ห้ามผลิต นำเข้า หรือขายถุงมือสำหรับการศัลยกรรมชนิดมีแป้ง พ.ศ. 2563</title>
      <link>/post/law/oga/fda-2563-11/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/fda-2563-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกระทรวงสาธารณสข-เรอง-หามผลต-นำเขา-หรอขายถงมอสำหรบการศลยกรรมชนดมแปง-พศ-2563&#34;&gt;ประกาศกระทรวงสาธารณสุข เรื่อง ห้ามผลิต นำเข้า หรือขายถุงมือสำหรับการศัลยกรรมชนิดมีแป้ง พ.ศ. 2563&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับใช้ ตั้งแต่วันที่ 5 พฤศจิกายน 2563 เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2563/E/260/T_0008.PDF&#34;&gt;ราชกิจจานุเบกษา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัตราภาษีสรรพสามิต น้ำมันเชื้อเพลิงสำหรับเครื่องบินไอพ่น</title>
      <link>/post/law/oga/excise-edi-12/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise-edi-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมสรรพสามต-เรอง-กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-12&#34;&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 12)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้องและเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการภาษีสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต ใน (2) ของประเภทที่ &lt;em&gt;01.04&lt;/em&gt; &lt;em&gt;น้ำมันเชื้อเพลิงสำหรับเครื่องบินไอพ่น&lt;/em&gt; ตอนที่ 1 สินค้าน้ำมันและผลิตภัณฑ์น้ำมัน ตามบัญชีแนบท้าย กฎกระทรวงกำหนดพิกัดอัตราภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2560 ซึ่งแก้ไขเพิ่มเติมโดยกฎกระทรวงกำหนดพิกัดอัตราภาษีสรรพสามิต (ฉบับที่ 13) พ.ศ.2563 ลง&lt;em&gt;วันที่ 3 พฤศจิกายน พ.ศ.2563&lt;/em&gt; ไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/system/upload/0013.pdf&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัตราภาษีสรรพสามิต รถยนต์นั่งสามล้อ, บุหรี่ซิกาแรต และยาเส้น</title>
      <link>/post/law/oga/excise-edi-11/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise-edi-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมสรรพสามต-เรอง-กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-11&#34;&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 11)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้องและเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการภาษีสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต เฉพาะในส่วนของ&lt;strong&gt;สินค้ารถยนต์นั่งสามล้อ (ก) ของ (5) ของประเภทที่ 06.01 และ 06.02 บุหรี่ซิกาแรต ใน (1) ของประเภทที่ 14.01 และยาเส้นใน (6) ของประเภทที่ 14.01&lt;/strong&gt; ไว้ดังต่อไปนี้ มีผลบังคับใช้ &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 9 กรกฎาคม 2563 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;EDI-11-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;EDI-11-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>อัตราภาษีสรรพสามิต สินค้ารถจักรยานยนต์ (ประเภท 07.01)</title>
      <link>/post/law/oga/excise-edi-09/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/excise-edi-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมสรรพสามต-เรอง-กำหนดรหสสนคาสรรพสามตสำหรบระบบแลกเปลยนขอมลอเลกทรอนกส-electronic-data-interchange-ฉบบท-9&#34;&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง กำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิตสำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE) (ฉบับที่ 9)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เพื่อให้รหัสสินค้าสรรพสามิตและอัตราภาษีสรรพสามิต สำหรับระบบแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (ELECTRONIC DATA INTERCHANGE : EDI) ถูกต้องและเป็นปัจจุบัน อธิบดีกรมสรรพสามิตจึงกำหนดรหัสสินค้าสรรพสามิต รายการสินค้าสรรพสามิต และอัตราภาษีสรรพสามิต เฉพาะในส่วนของสินค้า&lt;em&gt;รถจักรยานยนต์ ในประเภทที่ 07.01&lt;/em&gt; ไว้ มีผลบังคับใช้ &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2563 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;EDI-09.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ประกาศฉบบเตม&#34;&gt;ประกาศฉบับเต็ม&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://edi.excise.go.th/&#34;&gt;กรมสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/ad1043/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad1043/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะสแบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวนทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วนที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;รายละเอยดการใชมาตรการของสนคา&#34;&gt;รายละเอียดการใช้มาตรการของสินค้า.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มาตรการ : &lt;strong&gt;AD&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ชื่อสินค้า : &lt;strong&gt;สินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
ประเทศ : &lt;strong&gt;สาธารณรัฐประชาชนจีน&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
CASE ID : AD1043.&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;พิกัดศุลกากร&lt;/strong&gt; : 7210.4912.021, 7210.4912.022, 7210.4912.023, 7210.4912.024, 7210.4912.031, 7210.4912.032, 7210.4912.033, 7210.4912.034, 7210.4912.090, 7210.4913.021, 7210.4913.031, 7210.4913.090, 7210.4919.021, 7210.4919.031, 7210.4919.090, 7210.4991.000, 7210.4999.000. 7212.3011.021, 7212.3011.031, 7212.3011.090, 7212.3012.021, 7212.3012.031, 7212.3012.090, 7212.3013.011, 7212.3013.090, 7212.3019.011, 7212.3019.090, 7225.9290.090&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;ขั้นตอนการไต่สวน&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;เริ่มต้น&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/announcements/Cj8F5Rif73evhadvUWqJyhXODA32OC8Zd5OogCjU.pdf&#34;&gt;1. เปิดการไต่สวนการทุ่มตลาด&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;21 ก.พ. 2563 (อยู่ระหว่างกระบวนการไต่สวน)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.2 มาตรการชั่วคราว&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-01.pdf&#34;&gt;1.2.1 การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-02.pdf&#34;&gt;1.2.2 หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็น เคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตยานยนต์และชิ้นส่วนยานยนต์ พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;files/AD1043-03.pdf&#34;&gt;1.2.3 หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์ พ.ศ. 2563&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;03 ส.ค. 2563&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;การตอบโตการทมตลาดสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะส-แบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน&#34;&gt;การตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;files/AD1043-01.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขในการนำเขาสนคาเหลกแผนรดเยน-เคลอบสงกะสแบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน-ทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน-เพอใชในอตสาหกรรมการผลตยานยนตและชนสวนยานยนต&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็น เคลือบสังกะสีแบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ในอุตสาหกรรมการผลิตยานยนต์และชิ้นส่วนยานยนต์&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;files/AD1043-02.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขในการนำเขาสนคาเหลกแผนรดเยนเคลอบสงกะส-แบบจมรอนชนดเปนมวนและไมเปนมวน-ทมแหลงกำเนดจากสาธารณรฐประชาชนจน-เพอใชใน-อตสาหกรรมการผลตเครองใชไฟฟาและอเลกทรอนกส&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดเย็นเคลือบสังกะสี แบบจุ่มร้อนชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน เพื่อใช้ใน อุตสาหกรรมการผลิตเครื่องใช้ไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h3&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1043&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยกเลิกการใช้มาตร Safeguard Measure (SG) จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการฯ เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวน ความจำเป็นเพื่อขยายเวลาการบังคับใช้มาตรการปกป้อง จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและ ไม่เป็นม้วนที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2563&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./safeguard-measure.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/SG1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ผลการพิจารณาทบทวนมาตรการตอบโต้การทุ่มตลาดสินค้าเหล็กลวดคาร์บอนสูง</title>
      <link>/post/law/oga/ad-high-carbon-steel-china/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/ad-high-carbon-steel-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการพิจารณาการทุ่มตลาดและการอุดหนุน เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวนความจำเป็นในการใช้มาตรการตอบโต้การทุ่มตลาด สินค้าเหล็กลวดคาร์บอนสูงรวมถึงเหล็กลวดคาร์บอนสูงที่เจือธาตุอื่น ที่มีแหล่งกำเนิดจากสาธารณรัฐประชาชนจีน ต่อไป พ.ศ 2563 มีรายละเอียดเบื้องต้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีมติให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดในอัตราเดิมต่อไปอีก 5 ปี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อากรที่เรียกเก็บร้อยละ 12.26 - 36.79 ของราคา CIF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พิกัดศุลกากร : 7213.9190.021 7213.9190.022 7213.9190.030 7213.9190.031 7213.9190.090 7227.9000.050 7227.9000.051 7227.9000.052 7227.9000.053 7227.9000.054 7227.9000.055 7227.9000.056 7227.9000.059 และ 7227.9000.090 (กรุณาศึกษาข้อมูลโดยละเอียดในประกาศ)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./attached.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/AD1026&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บัญชีรายชื่อวัตถุอันตราย (ฉบับที่6) พ.ศ.2563</title>
      <link>/post/law/oga/dangerous-goods/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/dangerous-goods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เว็บไซต์ราชกิจานุเบกษา เผยแพร่ประกาศ ลงนามโดย นายสุริยะ จึงรุ่งเรืองกิจ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรม “ประกาศกระทรวงอุตสาหกรรม” เรื่อง บัญชีรายชื่อวัตถุอันตราย (ฉบับที่ 6) พ.ศ.2563 อาศัยอำนาจตามความในมาตรา 5 วรรคสอง และมาตรา 18 วรรคสอง แห่งพระราชบัญญัติวัตถุอันตราย พ.ศ. 2535 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงอุตสาหกรรม โดยความเห็นชอบของคณะกรรมการวัตถุอันตราย ออกประกาศไว้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 1 ให้ยกเลิกรายการเกี่ยวกับวัตถุอันตราย ในบัญชีรายชื่อวัตถุอันตรายแนบท้ายประกาศกระทรวงอุตสาหกรรม เรื่อง บัญชีรายชื่อวัตถุอันตราย พ.ศ. 2556 ลงวันที่ 28 สิงหาคม พ.ศ.2556 ดังต่อไปนี้ โดยให้รายการตามบัญชีรายชื่อวัตถุอันตรายแนบท้ายประกาศฉบับนี้แทนบัญชีที่ 1 ที่กรมวิชาการเกษตรรับผิดชอบ บัญชี 1.1 &lt;em&gt;รายชื่อสารควบคุม ลำดับที่ 53 คลอร์ไพริฟอส ลำดับที่ 54 คลอร์ไพริฟอส-เมทิล ลำดับที่ 352 พาราควอต ลำดับที่ 353 พาราควอตไดคลอไรด์ และลำดับที่ 354 พาราควอตไดคลอไรด์&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 2 ให้ผู้ผลิต ผู้นำเข้า ผู้ส่งออก หรือผู้มีไว้ครอบครองซึ่งวัตถุอันตรายชนิดที่ 4 ตามประกาศฉบับนี้ ที่ได้ดำเนินการอยู่ก่อนวันที่ประกาศฉบับนี้มีผลใช้บังคับ ปฎิบัติตามคำสั่งของพนักงานเจ้าหน้าที่ในระยะเวลาที่พนักงานเจ้าหน้าที่กำหนด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อ 3 ประกาศนี้ ให้มีผลใช้บังคับ ตั้งแต่&lt;strong&gt;วันที่ 1 มิถุนายน 2563 เป็นต้นไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./attached.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
