<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%82%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%AB%E0%B8%9A%E0%B8%AB%E0%B8%AD/</link>
    <description>Recent content in ครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%82%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%AB%E0%B8%9A%E0%B8%AB%E0%B8%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Mark)</title>
      <link>/post/knowledge/shipping-mark/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/shipping-mark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การขนส่งระหว่างประเทศเป็นการขนส่งของหลายเจ้าของ (หลายใบตราส่ง)  กฎการขนส่ง จึงกำหนดให้ของที่จะขนส่ง ต้องจัดทำเครื่องหมายเลขหมายและนำไปแสดงไว้ในใบตราส่งด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Mark) คือ ข้อความ สัญลักษณ์ หรือตัวเลข ที่ระบุไว้บนแต่ละหีบห่อของสินค้า เพื่อแสดงว่าสินค้านั้นเป็นของตามใบตราส่งใด และเพื่อให้กระบวนการขนส่งในทุก ๆ ขั้นตอนเป็นไปด้วยความสะดวก รวดเร็ว เรียบร้อย ปลอดภัย ไม่มีความสับสน ล่าช้า เกิดขึ้นระหว่างต้นทางและปลายทาง รวมไปถึงความปลอดภัยของสินค้าระหว่างขนส่ง ดังนั้น แต่ละหีบห่อของสินค้าจึงควรมีเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Mark) อย่างถูกต้องและครบถ้วน และนำไประบุไว้ในเอกสารนำเข้า-ส่งออกทั้งหมด ไม่ว่าจะเป็น commercial invoice, B/L และ packing list&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 มาตรา 211 บัญญัติว่า&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 132/.2561 เรื่อง คู่มือการผ่านพิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับการนำเข้า (e-Import) หน้า 59 ได้ระบุถึง เครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Marks) ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Marks) ต้องสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ ให้ตรงกับความเป็นจริง ซึ่งจะต้องตรงกับใบตราส่งสินค้า โดยให้สำแดง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ถ้าเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อเป็นข้อความให้บันทึกเป็นข้อความตามจริง หากเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อมีความยาวเกิน 512 ตัวอักษร &lt;em&gt;ให้บันทึกเพียง 512 ตัวอักษรได้&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถ้าเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อเป็นข้อความที่เป็นภาษาต่างประเทศ ซึ่งไม่สามารถบันทึกข้อความนั้นได้ เช่น ภาษาจีน ให้ระบุคำว่า &lt;strong&gt;“PICTURE”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ถ้าเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อเป็นรูปภาพให้ระบุคำว่า &lt;strong&gt;“PICTURE”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีผ่อนผันไม่ต้องสำแดงเครื่องหมายและเลขหมายหีบห่อ (Shipping Marks) ในการจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าให้ระบุคำว่า &lt;em&gt;“NO SHIPPING MARK”&lt;/em&gt; แทนได้ สำหรับกรณี ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีหีบห่อของใช้ส่วนตัวตาม ประเภทที่ 5 ภาค 4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีหีบห่อของที่ได้รับเอกสิทธิ์ ตามข้อผูกพันที่ประเทศไทยมีต่อองค์การสหประชาชาติตามกฎหมายระหว่างประเทศหรือตามสัญญากับนานาประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่มิได้บรรจุหีบห่อ เช่น รถยนต์ ยางรถยนต์ รางรถไฟ ลวด โลหะเป็นแท่งหรือก้อนกระดาษพิมพ์หนังสือเป็นม้วน กระเบื้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของเหลวบรรจุในขวดใหญ่และมีวัตถุถักหุ้มขวด เช่น น้ำกรด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่มาเป็นกอง เช่น ถ่านหิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรจุหีบห่อเดียว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรจุในหีบห่อที่เป็นมาตรฐานเดียว (Standard Packing) เช่น ลังไม้ หรือลังกระดาษที่มีขนาดกว้างยาวเท่ากัน ของที่บรรจุมีจำนวนเท่ากัน เช่น นมสด สุรา เบียร์ อาหารปนแป้ง วิทยุ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่มาเป็นถังเหล็กหรือถังไฟเบอร์ (Drum or Fiber Drum) ที่มีลักษณะขนาด น้ำหนัก และจำนวนของที่บรรจุเท่ากัน เช่น จุกขวด น้ำยาดับกลิ่น น้ำมันเครื่อง สีทา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรจุมาในถุงกระดาษหรือกระสอบ ที่มีลักษณะขนาด น้ำหนัก และจำนวนของที่บรรจุเท่ากัน เช่น ปุ๋ย แอมโมเนีย แป้ ง ข้าวสาลี หิน กากเพชร น้ำตาล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่บรรจุมาในหีบโปร่ง (Crate) เช่น เครื่องยนต์&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324146505f48464b47464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
