<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ยุทธภัณฑ์ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%A0%E0%B8%93%E0%B8%91/</link>
    <description>Recent content in ยุทธภัณฑ์ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 06:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%A0%E0%B8%93%E0%B8%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์</title>
      <link>/post/law/oga/2566/04-21/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 06:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/2566/04-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกระทรวงกลาโหม เรื่อง กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรกำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทน ใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ อาศัยอำนาจตามความในข้อ 5 ข้อ 9 ข้อ 10 วรรคสาม ข้อ 11 วรรคสาม และข้อ 12 วรรคสาม แห่งกฎกระทรวงการขออนุญาต การขอต่ออายุใบอนุญาต และการอนุญาตและการขอรับใบแทน ใบอนุญาต และการออกใบแทนใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ พ.ศ. 2564 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงกลาโหม จึงออกประกาศไว้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้กำหนดแบบคําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาต คําขอเปลี่ยนแปลงรายการ และแบบใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ตามแบบ ท้ายประกาศนี้ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คําขอรับใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตสั่งเข้ามาซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตนําเข้ามาซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตผลิตซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอต่ออายุใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอรับใบแทนใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คําขอเปลี่ยนแปลงรายการในใบอนุญาตสั่งเข้ามา นําเข้ามา ผลิต หรือมีซึ่งยุทธภัณฑ์ ให้ใช้แบบ ย.ภ.11&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;คําขอรับใบอนุญาต คําขอต่ออายุใบอนุญาต คําขอรับใบแทนใบอนุญาตที่ได้ยื่นไว้ ก่อนวันที่ประกาศนี้มีผลใช้บังคับและยังอยู่ระหว่างพิจารณา ให้ถือว่าเป็นคําขอตามประกาศนี้ และในกรณี เอกสารหรือหลักฐานที่ยื่นพร้อมคําขอดังกล่าวแตกต่างไปจากที่กำหนดในประกาศกระทรวงกลาโหมนี้ ให้พนักงานเจ้าหน้าที่มีอำนาจสั่งให้ดำเนินการแก้ไขเพิ่มเติมคําขอหรือจัดส่งเอกสารหรือหลักฐานเพิ่มเติมได้ตามความจําเป็น เพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงกลาโหมนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ใช้บังคับตั้งแต่วันถัดจากวันประกาศในราชกิจจานุเบกษา (&lt;em&gt;18 เมษายน 2566&lt;/em&gt;) เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
