<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>คลังสินค้าทัณฑ์บน on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B8%9A%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in คลังสินค้าทัณฑ์บน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B8%9A%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน (ต้นทาง)</title>
      <link>/pages/tax-inc/tranfer/2.bond/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/tranfer/2.bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/KnowledgeCenter/raw/master/img/e-tax-incentive/tranfer-bond.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;โอนยายของเขาโดยใชสทธ-ปลายทาง&#34;&gt;โอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ (&lt;em&gt;ปลายทาง&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน (Bonded Warehouse)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;คลงสนคาทณฑบน&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(B)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์ที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์ที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต ระบุเลขที่สูตรการผลิต (Model Number) เวอร์ชั่นของสูตรการผลิต (ModelVersion)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(A)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์ที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์ที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;ขอคนอากรตามมาตรา-29&#34;&gt;ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(B)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์ที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ขอคืนอากรตามมาตรา 29ที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการใน
ใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต ระบุเลขที่สูตรการผลิต (Model Number) เวอร์ชั่นของสูตรการผลิต (Model Version) และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิต (Model Company Tax Number) ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(A)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Drawback = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ขอคืนอากรตามมาตรา 29&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;ส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;สงเสรมการลงทน-boi&#34;&gt;ส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์ส่งเสริมการลงทุน BOI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(B)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต ระบุเลขที่สูตรการผลิต (Model Number) เวอร์ชั่นของสูตรการผลิต (ModelVersion) และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิต (Model Company Tax Number) ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายภายในประเทศ &lt;em&gt;(A)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ BOI = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ เลขที่บัตรส่งเสริมการลงทุน BOI ในช่อง BOI License Number ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 000 ตามอัตราปกติ หรือ 999 ตามพระราชกำหนด เท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุเลขที่อนุมัติสั่งปล่อยของ BOI ส่วนใบอนุญาต
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การชำระอากร ให้ระบุ Exemption Rate = ตามที่ BOI อนุมัติให้ เช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ยกเว้นอากร ให้บันทึก Exemption Rate = 100&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเหลือกึ่งหนึ่ง ให้บันทึก Exemption Rate = 50&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเหลือร้อยละ 5 ให้บันทึก Exemption Rate = 95&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางประกัน ให้ระบุรหัสเหตุผลการวางประกันมาในช่อง Deposit Reason Code (D10) ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า
(Deposit) ระบุจำนวนเงินวางประกันมาในช่อง Deposit Amount ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า (Duty) และที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า (Deposit)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;อากรศุลกากร ให้ระบุยอดวางประกัน ตามที่ BOI อนุมัติให้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VAT ให้ระบุยอดวางประกัน ตามที่ BOI อนุมัติให้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ภาษีสรรพสามิตและภาษีเพื่อมหาดไทย ต้องชำระเต็ม เท่านั้น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตปลอดอากร-freezone&#34;&gt;เขตปลอดอากร (Freezone)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตปลอดอากร &lt;em&gt;(D)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต ระบุเลขที่สูตรการผลิต (Model Number) เวอร์ชั่นของสูตรการผลิต (Model Version) และเลขประจำตัวผู้
เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิต (Model Company Tax Number) ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ผู้ได้รับใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากรที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี (I-EAT)&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เขตประกอบการเสร-i-eat&#34;&gt;เขตประกอบการเสรี (I-EAT)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อโอนย้ายของเข้าโดยใช้สิทธิ์เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้ส่งออกของ&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาออกโอนย้ายเข้าเขตประกอบการเสรี &lt;em&gt;(D)&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Load Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออกที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีสูตรการผลิต ระบุเลขที่สูตรการผลิต (Model Number) เวอร์ชั่นของสูตรการผลิต (Model Version) และเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของบริษัทผู้ยื่นสูตรการผลิต (Model Company Tax Number) ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Import Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์ผู้ประกอบการในเขตประกอบการเสรีที่นำของเข้า ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&#34;book-collapsible&#34;&gt;
&lt;button class=&#34;collapsible&#34;&gt;เพื่อชำระภาษีอากรบริโภคในประเทศ&lt;/button&gt;
&lt;div class=&#34;content&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;h2 id=&#34;เพอชำระภาษอากรบรโภคในประเทศ&#34;&gt;เพื่อชำระภาษีอากรบริโภคในประเทศ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การโอนย้ายของออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน เพื่อชำระภาษีอากรบริโภคในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;ผู้นำของเข้า&lt;/em&gt; ส่งใบขนสินค้าขาเข้าโอนย้ายชำระค่าภาษีอากร &lt;em&gt;P&lt;/em&gt; ให้ระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Release Port = รหัสสถานที่ตรวจปล่อยของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Discharge Port = รหัสสถานที่รับบรรทุกของของคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Export Tax Incentives ID = เลขที่ทะเบียนสิทธิ์ประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนควบคุมในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Bond = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Reference Declaration Number = เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก
ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Reference Declaration Line Number = รายการในใบขนสินค้าขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Tariff Code = รหัสพิกัดศุลกากร ตามใบขนสินค้าขาเข้าและรายการในใบขนสินค้า ขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Statistical Code = รหัสสถิติสินค้า ตามใบขนสินค้าขาเข้าและรายการในใบขนสินค้า ขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Privilege Code ตามสิทธิ์ที่มีขณะนำเข้า เช่น มาตรา 12, WTO, TAU, AFTA เป็นต้น และต้องคำนวณค่าภาษีอากรตามปกติ ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Thai Description of Goods = ชนิดของ ภาษาไทย ตามใบขนสินค้าขาเข้าและรายการในใบขนสินค้าขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ English Description of Goods = ชนิดของ ภาษาอังกฤษ ตามใบขนสินค้าขาเข้าและรายการในใบขนสินค้าขาเข้าที่นำสินค้าเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บนที่นำของออก ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คลังสินค้าทัณฑ์บน (Bonded Warehouse)</title>
      <link>/pages/tax-inc/bond/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/bonded.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จัดตั้งขึ้นเพื่อประโยชน์ในการเก็บรักษาของที่นำเข้าจากต่างประเทศ การบรรจุหรือแบ่งบรรจุ การขนถ่ายสินค้า การกระจายสินค้า และเพื่อกิจการอื่น ๆ ที่อธิบดีกรมศุลกากรเห็นสมควรอันจะเป็นการช่วยสนับสนุนการผลิต การประกอบอุตสาหกรรม และการค้าระหว่างประเทศให้มีประสิทธิภาพมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประเภททั่วไป
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนทวไป&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงิน ไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน ตั้งอยู่ในเขตพื้นที่กรุงเทพมหานคร นนทบุรี ปทุมธานี นครปฐม สมุทรปราการ สมุทรสาคร และฉะเชิงเทรา ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน ตั้งอยู่ในเขตพื้นที่อื่นนอกเหนือจาก 1.1 ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 10 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีตั้งอยู่ในเขตพัฒนาเศรษฐกิจพิเศษ ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 5 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้ว ในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมาย ให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เป็นผู้อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม ต้องมีพื้นที่ไม่น้อยกว่า 10,000 ตารางเมตร และภายในพื้นที่ดังกล่าวต้องมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง และมีพื้นที่ไม่น้อยกว่า 1,000 ตารางเมตร หรือตามขนาดพื้นที่ที่อธิบดีเห็นสมควร ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถควบคุมได้โดยสะดวกและรัดกุม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ โดยมีรั้วล้อมรอบ ประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากร ซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือเครื่องใช้เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของใน&lt;strong&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้&lt;em&gt;ไม่เกินสองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธ&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากรเข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดส่งงบการเงิน  กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงิน ตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากร และเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/7b2867aefa4abd107ba0d4c81835f334.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 122 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประเภทโรงผลิตสินค้า
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนประเภทโรงผลตสนคา&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียน และมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่าหนึ่งล้านบาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นผู้ดำเนินกิจการที่มีวัตถุประสงค์หลักในการผลิตเพื่อส่งออก มีการว่าจ้างแรงงานเป็นจำนวนมากหรือใช้เทคโนโลยีการผลิตสูง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันที่ยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมาย ให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เป็นผู้อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถควบคุมได้โดยสะดวกและรัดกุม&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ
โดยมีรั้วล้อมรอบ เว้นแต่โดยสภาพภูมิประเทศของกิจการ ไม่จำเป็นต้องมีรั้ว แต่ต้องมีประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากรซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือ เครื่องใช้ เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลัง ที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภท&lt;strong&gt;โรงผลิตสินค้า&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้&lt;em&gt;ไม่เกินสองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การยนสตรการผลต&#34;&gt;การยื่นสูตรการผลิต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้ได้รับใบอนุญาตยื่นสูตรการผลิตก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรหรือก่อนการโอนหรือจำหน่ายออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธประโยชนทางภาษอากร&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดเป็นรายงวด 6 เดือน โดยให้ถือวันที่ 30 มิถุนายน และวันที่ 31 ธันวาคม เป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ภายใน 180 วันนับแต่วันสิ้นงวดระยะเวลาบัญชีกับฝ่ายตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน ส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การยื่นสูตรการผลิต กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตยื่นสูตรการผลิต ก่อนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาออกเพื่อส่งออกไปนอกราชอาณาจักรหรือก่อนการโอนหรือจำหน่ายออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า และต้องยื่นแก้ไขสูตรการผลิต ตรวจสอบการผลิตที่มีการเปลี่ยนแปลง ได้ที่ฝ่ายตรวจสอบสูตรการผลิต ส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน และฝ่ายตรวจสอบสูตรการผลิตจะพิจารณาสูตรการผลิตให้แล้วเสร็จภายใน 30 วัน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากรและเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 10,000 บาท (หนึ่งหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/4e073302fffc95772ddff9b487dceb68.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 127 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทโรงผลิตสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    สำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนสำหรบจดแสดงหรอนทรรศการ&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบต&#34;&gt;คุณสมบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะทางการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนตั้งอยู่ในเขตพื้นที่กรุงเทพมหานคร นนทบุรี ปทุมธานี นครปฐม สมุทรปราการ สมุทรสาคร ฉะเชิงเทรา ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ขอจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนตั้งอยู่ในเขตพื้นที่อื่นนอกเหนือจาก 1.1 ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 10 ล้านบาท หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปี นับแต่วันที่ยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายให้หมายความถึง การกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขอรับอนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง ซึ่งพนักงานศุลกากรสามารถปฏิบัติงานได้โดยสะดวกและรัดกุมภายในพื้นที่ดังกล่าว จะต้องจัดให้มีสถานที่จัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการแยกต่างหากจากสถานที่เก็บและตรวจของ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบ โดยมีรั้วล้อมรอบ ประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากรซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสารที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือเครื่องใช้เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของ&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ของที่นำเข้าเก็บหรือนำเข้าร่วมจัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการในคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ จะต้องนำของออก&lt;em&gt;ภายใน 60 วันนับแต่วันสิ้นสุดการจัดแสดงสินค้าหรือนิทรรศการ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธประโยชนทางภาษอากร&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน  กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากรเข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาต จัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจสอบสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนอย่างน้อยปีละ 1 ครั้ง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากรและเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด จำนวน 1,000,000 บาท (หนึ่งล้านบาท) เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดเพมเตม&#34;&gt;รายละเอียดเพิ่มเติม&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/384a6dcaaeb497625c5d8290f9a9fcec.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 125 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนสำหรับจัดแสดงหรือนิทรรศการ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;&gt;
    ประเภทร้านค้าปลอดอากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;คลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;คณสมบตของผขอรบใบอนญาตจดตงคลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;คุณสมบัติของผู้ขอรับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;เป็นรัฐวิสาหกิจ ส่วนราชการ หรือบริษัทหรือห้างหุ้นส่วนนิติบุคคลที่มีทุนจดทะเบียนและมีฐานะการเงินที่มั่นคง โดยผลการดำเนินงานตามที่ปรากฏในงบการเงินไม่มียอดขาดทุนสะสม ซึ่งจะต้องมีคุณสมบัติ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อการเก็บของสำหรับร้านค้าปลอดอากร ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 20 ล้านบาท โดยมีผู้ถือหุ้นสัญชาติไทยไม่น้อยกว่าร้อยละ 51 ของทุนจดทะเบียน และไม่มีข้อจำกัดในการออกเสียงลงมติของผู้ถือหุ้น หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทของกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คลังสินค้าทัณฑ์บนเพื่อขาย ต้องมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วไม่ต่ำกว่า 1 ล้านบาท โดยมีผู้ถือหุ้นสัญชาติไทยไม่น้อยกว่าร้อยละ 51 ของทุนจดทะเบียน และไม่มีข้อจำกัดในการออกเสียงลงมติของผู้ถือหุ้น หรือมีทุนจดทะเบียนชำระแล้วในจำนวนที่อธิบดีเห็นว่าเหมาะสมกับประเภทของกิจการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยมีประวัติการกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรย้อนหลัง 3 ปีนับแต่วันยื่นคำขอ ทั้งนี้ การกระทำความผิดอย่างร้ายแรงตามกฎหมายให้หมายความถึงการกระทำความผิดใด ๆ ก็ตามที่กฎหมายได้บัญญัติให้ต้องรับโทษจำคุกรวมอยู่ด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;มีกรรมสิทธิ์ สิทธิครอบครอง หรือสิทธิในการใช้พื้นที่ที่ขอจัดตั้งโดยชอบด้วยกฎหมาย หรือในกรณีที่ดินที่ขอจัดตั้งมีการจดทะเบียนจำนอง ผู้รับจำนองจะต้องมีหนังสือยินยอมให้ดำเนินการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บนได้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่อยู่ระหว่างถูกสั่งพักใช้ใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ไม่เคยถูกเพิกถอนใบอนุญาตประเภทที่ได้ยื่นขออนุญาต เว้นแต่ถูกเพิกถอนใบอนุญาตมาแล้วก่อนวันยื่นคำขออนุญาตเกิน 3 ปี และกรณีผู้ยื่นคำขอเป็นนิติบุคคล ผู้บริหารของนิติบุคคลต้องไม่มีลักษณะต้องห้ามดังกล่าวด้วย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการอนญาต&#34;&gt;เงื่อนไขการอนุญาต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขการอนุญาตที่ผู้ขอใบอนุญาตต้องดำเนินการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ที่ขอจัดตั้งต้องอยู่ในบริเวณที่เหมาะสม และมีอาคารเก็บของที่มั่นคงแข็งแรง.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องดำเนินการก่อสร้างตามแบบแปลนแผนผังที่ได้ยื่นประกอบคำขอซึ่งกรมศุลกากรเห็นชอบโดยมีรั้วล้อมรอบ เว้นแต่โดยสภาพภูมิประเทศของกิจการ ไม่จำเป็นต้องมีรั้ว แต่ต้องมีประตูเข้า - ออกที่มั่นคงแข็งแรง มีห้องทำงานสำหรับพนักงานศุลกากร ซึ่งภายในห้องทำงานต้องจัดหาเครื่องคอมพิวเตอร์ที่มีระบบสื่อสาร ที่เชื่อมโยงคอมพิวเตอร์ดังกล่าวกับระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อให้พนักงานศุลกากรใช้ในการกำกับคลังสินค้าทัณฑ์บน และจัดทำป้ายคลังสินค้าทัณฑ์บนตามแบบที่กำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิดที่สามารถบันทึกภาพเหตุการณ์บุคคล หมายเลขทะเบียนยานพาหนะ หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ หรือของที่ผ่านเข้า - ออก และสามารถตรวจสอบข้อมูลภาพย้อนหลังได้ไม่น้อยกว่า 60 วัน พร้อมจัดหาเครื่องมือ เครื่องใช้ เพื่อสนับสนุนการปฏิบัติงาน การเพิ่มประสิทธิภาพการบริหารจัดการคลังสินค้าทัณฑ์บน รวมถึงกำกับดูแลคลังสินค้าทัณฑ์บนให้มีความรอบคอบรัดกุมตามความจำเป็นที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีระบบควบคุมสินค้าคงคลังที่สามารถตรวจสอบการนำของเข้าเก็บ การนำของออก และของคงเหลือ โดยสามารถจัดทำรายงานทางบัญชีตามที่กรมศุลกากรกำหนด และพนักงานศุลกากรสามารถตรวจสอบได้ตลอดเวลา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ร้านค้าปลอดอากรขาออกในเมืองกรณีส่งมอบของ ณ จุดส่งมอบที่กำหนด (Pick-up Counter) ผู้ขอรับใบอนุญาตจะต้องระบุว่าจะส่งมอบของที่ขาย ณ จุดส่งมอบของที่ใด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;จุดส่งมอบของต้องตั้งอยู่ในบริเวณพื้นที่ที่ผู้ซื้อจะเดินทางออกไปนอกราชอาณาจักรซึ่งผ่านจุดตรวจคนเข้าเมืองและศุลกากรแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ขอใบอนุญาตมิใช่นิติบุคคลเดียวกับผู้ให้บริการจุดส่งมอบของ ให้ผู้ขอรับใบอนุญาตยื่นเอกสารสัญญาบริการระหว่างผู้ขอรับใบอนุญาตกับผู้ให้บริการจุดส่งมอบของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีสถานที่สำหรับให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบของที่ส่งมาจากร้านค้าปลอดอากรขาออกในเมืองเพื่อเตรียมส่งมอบให้แก่ผู้ซื้อ และมีพื้นที่เพียงพอสำหรับจัดเก็บของที่รอการส่งมอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลาในการเกบของในคลงสนคาทณฑบนประเภทรานคาปลอดอากร&#34;&gt;ระยะเวลาในการเก็บของในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของที่นำมาเพื่อแสดงและขาย&lt;strong&gt;ในคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/strong&gt; สามารถเก็บได้ไม่เกิน&lt;em&gt;สองปีนับแต่วันนำเข้า&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบสทธ&#34;&gt;การตรวจสอบสิทธิ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การตรวจสอบสิทธิประโยชน์คลังสินค้าทัณฑ์บน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงาน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดทำรายงานสรุปผลการดำเนินงานตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนดเป็นรายไตรมาส ยื่นต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 30 วันนับแต่วันปิดงวดบัญชี โดยให้ถือวันที่พนักงานศุลกากร เข้าทำการตรวจนับของคงเหลือเป็นวันปิดงวดบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดส่งงบการเงิน กำหนดให้ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดส่งสำเนางบการเงินตามข้อกำหนดของกระทรวงพาณิชย์ซึ่งผู้สอบบัญชีรับอนุญาตรับรองแล้ว ต่อส่วนตรวจสอบคลังสินค้าทัณฑ์บน กองสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร ภายใน 180 วันนับแต่วันสิ้นรอบระยะเวลาบัญชี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจนับของคงเหลือ กำหนดให้ตรวจนับของคงเหลือในคลังสินค้าทัณฑ์บนเป็นรายไตรมาส&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทำสญญาประกน&#34;&gt;การทำสัญญาประกัน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน และการวางหลักทรัพย์ค้ำประกัน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อผู้ได้รับใบอนุญาตพร้อมที่จะเปิดดำเนินการคลังสินค้าทัณฑ์บน ต้องทำสัญญาประกันและทัณฑ์บน เพื่อประกันความเสียหายที่อาจเกิดแก่กรมศุลกากร และเพื่อผูกพันให้ปฏิบัติตามระเบียบข้อบังคับที่กรมศุลกากรกำหนดขึ้น พร้อมทั้งวางหนังสือค้ำประกันของธนาคารตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด ในวงเงินร้อยละ 50 ของค่าภาษีอากรของคงเหลือสิ้นงวดบัญชีรายไตรมาส หรือตามที่กรมศุลกากรจะเห็นสมควร เพื่อค้ำประกันความรับผิดในค่าภาษีอากร ค่าภาระติดพัน ค่าเสียหายอื่นใดตามสัญญาประกันและทัณฑ์บน&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;คาธรรมเนยม&#34;&gt;ค่าธรรมเนียม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมรายปีการจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน จำนวน 30,000 บาท (สามหมื่นบาท)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารแนบ&#34;&gt;เอกสารแนบ&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/953c6487ad67529724140e2740ef676d.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 44 /2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับคลังสินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;สรป&#34;&gt;สรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page18.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page19.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page21.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page23.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page24.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page25.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/e-tax-incentive/e-tax-guide/e-tax-guidejpg_Page26.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 3 ตุลาคม 2562&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=tax_incentive_160928_02_160928_02&amp;amp;ini_menu=menu_tax_incentive&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01_180723_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01&amp;amp;left_menu=menu_tax_incentive_160928_03_180723_01_180723_01&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนค่าธรรมเนียมรายปี ให้แก่คลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-116/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขการขอคนคาธรรมเนยมรายป-ตามกฎกระทรวงยกเวนคาธรรมเนยมรายปใหแกผไดรบใบอนญาตจดตงคลงสนคาทณฑบน-โรงพกสนคา-ทมนคง-ทาเรอรบอนญาต-และเขตปลอดอากร-และผไดรบอนญาตประกอบกจการในเขตปลอดอากร-ตามกฎหมายวาดวยศลกากร-พศ2564&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการขอคืนค่าธรรมเนียมรายปี ตามกฎกระทรวงยกเว้นค่าธรรมเนียมรายปีให้แก่ผู้ได้รับใบอนุญาตจัดตั้งคลังสินค้าทัณฑ์บน โรงพักสินค้า ที่มั่นคง ท่าเรือรับอนุญาต และเขตปลอดอากร และผู้ได้รับอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร พ.ศ.2564&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docs-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/guide-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt; 
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./guide.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;ดาวน์โหลดคู่มือ&lt;/a&gt; 
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ผู้ดูแลระบบ&lt;br&gt;
ส่วนประมวลผลและคลังข้อมูล สำนักเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : +662-667-6000&lt;br&gt;
อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:ict@customs.go.th&#34;&gt;ict@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 สิงหาคม 2564
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f4c464a4e464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
