<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากร on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%94%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%9A%E0%B8%95%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in การงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%94%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%9A%E0%B8%95%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/knowledge/customs_clearance_fee/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/customs_clearance_fee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpeg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เนื่องจากในปัจจุบันทีม Support ได้พบปัญหาตอบกลับเป็น Error&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;จากกรมศุลกร มีแนวโน้มอัตราเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง จากการได้เข้าไปตรวจสอบเบื้องต้นพบว่าสาเหตุส่วนใหญ่ จะเกิดจากการที่ผู้ประกอบการไม่ไปดำเนินการชำระค่าธรรมเนียมภายในเวลาที่กำหนด ระบบของกรมศุลกากรได้กำหนดให้งดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ของผู้ประกอบการโดยอัตโนมัติ ทางทีม Support จึงขอรวบรวมข้อมูล และกฎหมายที่เกี่ยวข้องในเรื่องดังกล่าวเพื่อเพิ่มความรู้ความเข้าใจ โดยแบ่งสาเหตุของ Error ดังกล่าวมีสาเหตุมาจาก&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-ผประกอบการคางชำระคาธรรมเนยมการผานพธการใบขนสนคา&#34;&gt;1. ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า ( Service fee ) เป็นค่าธรรมเนียมที่กรมศุลกากรเรียกเก็บจากใบขนสินค้าขาเข้า และใบขนสินค้าขาออก ที่มีสถานะตรวจปล่อยแล้ว &lt;strong&gt;ฉบับละ 200 บาท&lt;/strong&gt; ผู้ประกอบการสามารถชำระได้ทันทีที่ยื่นใบขนสินค้า หรือ ชำระเป็นรายเดือน ณ สำนักงานศุลกากรทุกแห่ง โดยในแต่ละเดือนกรมศุลกากรรวบรวมข้อมูลใบขนสินค้าที่ต้องชำระค่าธรรมเนียม โดยแบ่งเป็นใบขนสินค้าที่ชำระแล้ว กับ ใบขนสินค้าที่ค้างชำระ และส่งใบแจ้งยอดค่าธรรมเนียมรายเดือนให้ผู้ประกอบการทราบทางไปรษณีย์ทุกเดือนในเดือนถัดไป เช่น ใบแจ้งหนี้ของเดือนมิถุนายนจะเป็นการสรุปค่าธรรมเนียม การผ่านพิธีการของใบขนสินค้าที่ตรวจปล่อยในเดือนพฤษภาคม ผู้ประกอบการที่ไม่ไปดำเนินการชำระค่าธรรมเนียมภายในเวลาที่กำหนด กรมศุลกากรจะไม่อนุญาตให้ปฏิบัติพิธีการท่านสามารถตรวจสอบข้อมูลผ่านระบบ e-Tracking ในหน้าเว็บไซต์ของกรมศุลกากร เมนูย่อย &lt;strong&gt;“e-Tracking System”&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/730cb7e2a564623f9547df91054264be.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-ผประกอบการคางชำระคาธรรมเนยมการตรวจปลอยนอกเวลาราชการ-overtime-fee&#34;&gt;2. ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการตรวจปล่อยนอกเวลาราชการ (Overtime fee)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;สำหรับใบขนสินค้าขาออกที่ส่งออกนอกราชอาณาจักรที่มีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt;
การขอให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรตรวจปล่อยสินค้า หรือ ดำเนินการใด ๆ นอกเวลาราชการตามที่กฎหมายกำหนด ผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมการดำเนินการนอกเวลาราชการ ตามอัตราที่กำหนดในกฎหมาย ใบขนสินค้าขาออกที่ได้รับคำสั่ง “ให้เปิดตรวจ” หากขนย้ายมายังท่าส่งออกนอกเวลาราชการ เจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ท่าปลายทางจะดำเนินการตรวจสอบสินค้า และผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมดังกล่าว กรณีที่ไม่ชำระค่าธรรมเนียม เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะออกประกาศแจ้งรายชื่อผู้ประกอบการที่ค้างชำระค่าธรรมเนียมติดประกาศไว้ที่สำนักงานศุลกากร เพื่อให้ผู้ประกอบการตรวจสอบและมาขอรับใบสั่งเก็บเงินไปชำระค่าธรรมเนียม กรณีพ้นกำหนด สำนักงานศุลกากรจะออกหนังสือแจ้ง ผู้ส่งออกเพื่อให้มาชำระค่าธรรมเนียม และหากเลยเวลาที่กำหนด ผู้ประกอบการยังไม่ชำระค่าธรรมเนียม กรมศุลกากรจะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทันที&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แผนภูมิขั้นตอนการชำระค่าธรรมเนียมตามใบสั่งเก็บเพื่อให้ชำระค่าทำการนอกเวลาราชการ
&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/f022f4d0cbefbcf4dc63f3b16bce17a1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-กรณมการตรวจสอบขอมลทางสถต-แลวพบความผดปกตของขอมล-และมหนงสอแจงผนำของเขา&#34;&gt;3. กรณีมีการตรวจสอบข้อมูลทางสถิติ แล้วพบความผิดปกติของข้อมูล และมีหนังสือแจ้งผู้นำของเข้า.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าที่ได้รับหนังสือแจ้งมาชี้แจงข้อเท็จจริงพร้อมยื่นเอกสารประกอบการพิจารณา&lt;strong&gt;ภายใน 15 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร โดยให้มีหนังสือแจ้งเป็นจำนวน 2 ครั้ง หากไม่มาภายในกำหนด จะมีหนังสือแจ้งตัวแทนออกของให้มาชี้แจงภายใน 15 วัน นับแต่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร หากผู้นำของเข้าหรือตัวแทนไม่มาภายในกำหนด จะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กรณไดรบใบแจงเตอนใหชำระคาธรรมเนยมในการดำเนนพธการทางศลกากร-หนคางเกา&#34;&gt;&lt;strong&gt;กรณีได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร (หนี้ค้างเก่า)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากท่านได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร จากกองกฎหมายซึ่งเป็นหนี้ค้างเก่า ท่านสามารถดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ติดต่อชำระได้ที่ &lt;strong&gt;หน่วยงานบัญชีและอากรของสำนักงานศุลกากร / ท่าหรือที่ / หรือด่านศุลกากรทุกแห่ง&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร คลองเตย กทม.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเฉพาะผู้ประกอบการอยู่ในจังหวัดที่ไม่มีด่านศุลกากร หรืออยู่ในพื้นที่ห่างไกล ด่านศุลกากร ซึ่งมีความจำเป็น และไม่สะดวกที่จะสามารถชำระตามใบแจ้งเตือนฉบับนี้ได้ ให้ติดต่อ ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม &lt;strong&gt;02-667-6150-6154&lt;/strong&gt; โดยเจ้าหน้าที่จะรับเรื่องและสอบถามหลักฐานหนังสือแจ้งเตือนฯ ดังกล่าวและชี้แจงวิธีดำเนินการให้ทราบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referfence :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaituna.org/home/download/customs/hs-code/2.%20%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2034-2561.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 34/.2561 เรื่อง แนวทางแก้ไขปัญหาการรับบรรทุกของส่งออกสําหรับการส่งของออกโดยตู้คอนเทนเนอร์ทางเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
