<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เขตการค้าเสรี on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in เขตการค้าเสรี on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 00:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>เขตการค้าเสรี (Free Trade Area)</title>
      <link>/pages/fta/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/fta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/free-trade-area.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Free Trade Area หรือเขตการค้าเสรี เป็นการทำความตกลงทางการค้าของประเทศ อาจเป็น 2 ประเทศ (ทวิภาคี) หรือเป็นกลุ่มประเทศ (พหุภาคี) ที่จะร่วมมือขจัดอุปสรรคทางการค้าทั้งที่เป็นภาษีศุลกากรและไม่ใช่ภาษีศุลกากร.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เขตการค้าเสรี (FTA)&lt;/strong&gt;  คือ การรวมกลุ่มทางเศรษฐกิจของกลุ่มประเทศต่าง ๆ เพื่อให้มีการเก็บภาษีศุลกากรระหว่างกัน ในอัตราที่น้อยที่สุด หรือ ในอัตราร้อยละ 0 ซึ่งประเทศที่มีการรวมกลุ่มเขตการค้าเสรีนั้น จะได้เปรียบทางการค้ามากกว่า ประเทศที่อยู่นอกกลุ่มในเรื่องของอัตราภาษี โดยการเปิดเสรีทางการค้านั้น ไม่เพียงแต่เฉพาะด้านสินค้าเท่านั้น แต่ยังรวมถึงด้านบริการ และการลงทุนด้วย เช่น เขตการค้าเสรีในภูมิภาคอเมริกา (Free Trade Area of the Americas) เขตการค้าเสรีอเมริกาเหนือ (NAFTA) เป็นต้น.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เขตการค้าเสรี (Free Trade Area: FTA)&lt;/strong&gt; หรือข้อตกลงเขตการค้าเสรี (Free Trade Agreement: FTA) อาจดูเป็นสิ่งใหม่สำหรับคนไทยส่วนใหญ่ แต่ในความเป็นจริงแล้ว FTA เป็นสิ่งที่อยู่คู่กับคนไทยมานานแล้ว โดย FTA ฉบับแรกที่ไทยจัดทำคือข้อตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน (ASEAN Free Trade Area) หรือที่เรียกว่า AFTA ซึ่งมีผลบังคับใช้มาตั้งแต่ปี 2535 อย่างไรก็ตาม ถึงแม้จะอยู่คู่สังคมไทยมานานกว่าทศวรรษ FTA ก็ยังคงเป็นเสมือนกล่องปริศนาสำหรับหลายคน  จึงขอให้ข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับ FTA เพื่อให้ทุกคนได้รู้จัก เข้าใจ และสามารถใช้ประโยชน์จาก FTA ได้อย่างเต็มที่&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เขตการคาเสร-fta-คออะไร&#34;&gt;เขตการค้าเสรี (FTA) คืออะไร?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;FTA เป็นความตกลงระหว่าง 2 ประเทศขึ้นไป โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อจะลดอุปสรรคทางการค้า ระหว่างกันให้เหลือน้อยที่สุด เพื่อให้เกิดการค้าเสรีระหว่างกัน และปัจจุบันประเทศต่าง ๆ ก็ได้ขยายขอบเขตของ FTA ให้ครอบคลุมการค้าด้านบริการ อาทิ บริการท่องเที่ยว การรักษา พยาบาล การสื่อสาร การขนส่ง ฯลฯ พร้อมกับความร่วมมือในด้านต่างๆ เช่น การลงทุน การคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญา และการอำนวยความสะดวกทางการค้าด้วย&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;วตถประสงคของ-fta&#34;&gt;วัตถุประสงค์ของ FTA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FTA&lt;/strong&gt; สะท้อนแนวคิดสำคัญทางเศรษฐศาสตร์ที่ว่า &lt;strong&gt;&amp;ldquo;ประโยชน์จากการค้าระหว่างประเทศจะเกิดขึ้นสูงสุดเมื่อประเทศต่างๆ ผลิตสินค้าที่ตนมีต้นทุนในการผลิตต่ำที่สุดเมื่อเปรียบ เทียบกับประเทศอื่นๆ แล้วนำสินค้าเหล่านั้นมาค้าขายแลกเปลี่ยนกัน&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; ซึ่งในโลกแห่งความเป็นจริงนั้น ประโยชน์สูงสุดดังกล่าวจะไม่เกิดขึ้น หากยังมีการเก็บภาษีขาเข้าและมีการใช้มาตรการกีดกันทางการค้าต่างๆ ซึ่งส่งผลบิดเบือนราคาที่แท้จริงของสินค้า และทำให้การค้าขายไม่เป็นไปอย่างเสรีและมีประสิทธิภาพ
พร้อมกันนี้ FTA ถือเป็นเครื่องมือทางการค้าสำคัญที่ประเทศต่างๆ สามารถใช้เพื่อขยายโอกาสในการค้า สร้างพันธมิตรทางเศรษฐกิจ พร้อมๆ กับเพิ่มความสามารถในการแข่งขันด้านราคาให้แก่สินค้าของตน เนื่องจากสินค้าที่ผลิตใน FTA จะถูกเก็บภาษีขาเข้าในอัตราที่ต่ำกว่าสินค้าที่ผลิตในประเทศอื่นๆ ที่ไม่ใช่สมาชิก FTA จึงทำให้สินค้าที่ผลิตภายในกลุ่มได้ เปรียบในด้านราคากว่าสินค้าจากประเทศนอกกลุ่ม&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความเปนมาของเขตการคาเสร&#34;&gt;ความเป็นมาของเขตการค้าเสรี&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;แนวคิดของการมีนโยบายการค้าเสรี คือประเทศจะเลือกผลิตสินค้าที่ตนเองถนัด และมีต้นทุนการผลิตต่ำที่สุด คือจะผลิตสินค้าที่คิดว่าประเทศตนได้เปรียบเชิงเปรียบเทียบ (Comparative Advantage) มากที่สุด แล้วนำสินค้าที่ผลิตได้นี้ไปแลกเปลี่ยน กับสินค้าที่ประเทศตนไม่ถนัด หรือเสียเปรียบ โดยแลกเปลี่ยนสินค้ากับประเทศอื่นที่ผลิตสินค้าแล้วได้เปรียบ ดังนั้นประเทศทั้งสองก็จะทำการค้าต่อกันได้ โดยต่างฝ่ายต่างสมประโยชน์กัน (Win-Win Situation)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;นโยบายการคาเสร&#34;&gt;นโยบายการค้าเสรี&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การผลิตตามหลักการแบ่งงานกันทำเลือกผลิตสินค้าที่มีต้นทุนการผลิตต่ำและประเทศมีศักยภาพในการผลิตสินค้านั้นสูง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่เก็บภาษีคุ้มกัน (Protective Duty) เพื่อคุ้มครองหรือปกป้องอุตสาหกรรมภายในประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไม่ให้สิทธิพิเศษหรือกีดกันสินค้าของประเทศใดประเทศหนึ่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เรียกเก็บภาษีในอัตราเดียวและให้ความเป็นธรรมแก่สินค้าของทุกประเทศเท่ากัน ไม่มีข้อจำกัดทางการค้า (Trade Restriction) ที่เป็นอุปสรรคต่อการค้าระหว่างประเทศไม่มีการควบคุมการนำเข้า หรือการส่งออกที่เป็นอุปสรรคต่อการค้าระหว่างประเทศ ยกเว้นการควบคุมสินค้าบางอย่างที่เกี่ยวกับสุขภาพอนามัยและเป็นอันตรายต่อมนุษย์และสินค้าที่เกี่ยวด้วยศีลธรรมจรรยาหรือความมั่นคงของประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ลกษณะสำคญของ-fta&#34;&gt;ลักษณะสำคัญของ FTA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;FTA จะมีรูปแบบเป็นอย่างไรนั้นก็ขึ้นอยู่กับประเทศคู่สัญญา FTA จะตกลงกัน ไม่มีกฎเกณฑ์กำหนดตายตัวว่า FTA จะต้องมีลักษณะอย่างไร แต่ถึงกระนั้นก็ดี ทุก FTA จะมีลักษณะพื้นฐานที่เหมือนกันอยู่ 3 ประการ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มีวัตถุประสงค์เพื่ออำนวยความสะดวกทางการค้า และไม่สร้างอุปสรรคทางการค้าเพิ่มต่อประเทศอื่นๆ ที่ไม่ใช่สมาชิก (No fortress effects)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ครอบคลุมการค้าระหว่างประเทศมากพอ (Substantial coverage) ซึ่งเป็นกติกาที่ WTO กำหนดไว้เพื่อปกป้องและป้องกันผลกระทบของ FTA ที่จะมีต่อประเทศอื่นๆ ที่ไม่ใช่สมาชิกของ FTA นั้นๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีตารางการลดภาษีหรือเปิดเสรีที่ประเทศคู่สัญญา FTA เจรจากันว่าจะลดภาษีให้แก่กันในสินค้าใดบ้าง จะลดอย่างไร และจะใช้ระยะเวลายาวนานเท่าไรในการลดหลักเกณฑ์ในการทำ FTA ของไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑในการจดทำ-fta&#34;&gt;หลักเกณฑ์ในการจัดทำ FTA&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำความตกลง FTA ควรทำในกรอบกว้าง (Comprehensive) ครอบคลุมการเปิดเสรีทั้งด้านการค้าสินค้า บริการ และการลงทุน รวมทั้งมาตรการทางการค้าอื่นๆ ที่ไม่ใช่ภาษี (Non-Tariff Measure: NTM) เช่น การกำหนดมาตรฐานสินค้านำเข้า และมาตรการโควต้า และการขยายความร่วมมือทางเศรษฐกิจอื่นๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำความตกลง FTA ต้องสอดคล้องกับกฎของ WTO ซึ่งมีเงื่อนไขให้การเปิดเสรีต้องครอบคลุมการค้าสินค้าและบริการอย่างมากพอ (Substantial coverage) มี ความโปร่งใส และเปิดให้สมาชิกอื่นๆ ตรวจสอบความตกลงได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำความตกลง FTA ต้องมีความยืดหยุ่น (Flexibility) สอดคล้องกับระดับการพัฒนาของประเทศคู่เจรจาเพื่อให้ได้รับผลประโยชน์ทั้งสองฝ่าย พร้อมกับยึดหลักการแลกเปลี่ยนผลประโยชน์ (Reciprocity) และเกื้อกูลซึ่งกันและกัน โดยคำนึงถึงสถานะของไทยที่เป็นประเทศกำลังพัฒนา เพื่อให้มีเวลาในการปรับตัวนานกว่า หรือมีภาระผูกพันน้อยกว่า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดทำความตกลง FTA ควรมีมาตรการป้องกันผลกระทบของการเปิดเสรีต่ออุตสาหกรรมภายใน เช่น มาตรการต่อต้านการทุ่มตลาด (Anti-dumping Measures: AD) มาตรการต่อต้านการอุดหนุน (Counter-vailing Duties: CVD) มาตรการปกป้อง (Safeguards) รวมทั้งกำหนดกลไกการยุติข้อพิพาททางการค้าอย่างเป็นธรรม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;เขตการคาเสรทสำคญของไทย&#34;&gt;เขตการค้าเสรีที่สำคัญของไทย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;เขตการค้าเสรีที่มีมูลค่าสูงในทางการค้า ได้แก่ เขตการค้าเสรีอาเซียน (AFTA) เขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ไทย-ญี่ปุ่น อาเซียน-เกาหลี เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;เวบไซตสำหรบตรวจสอบหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา&#34;&gt;เว็บไซต์สำหรับตรวจสอบหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกองพิกัดอ้ตราศุลกากร ที่ 3/ 2563 เรื่อง &lt;strong&gt;เว็บไซต์สำหรับตรวจสอบหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/website_check_CO_.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การแสดงหนงสอรบรองถนกำเนดสนคา&#34;&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 ให้ผู้นำเข้าสามารถแสดงสำเนาภาพถ่ายหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าเพื่อใช้ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรได้ โดยให้เพิ่มการระบุข้อความในช่อง Remark (หมายเหตุส่งกรมฯ) &lt;em&gt;ขอใช้สำเนาภาพถ่ายหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าไปพลางก่อนและจะแสดงต้นฉบับหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าในภายหลัง&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/fta-detail.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 81/ 2563 เรื่อง การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้า ที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19) ตั้งแต่บัดนี้เป็นต้นไป จนถึงวันที่ 30 กันยายน 2563 &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414a505f4a464b47464a4f&#34;&gt;[ดาวน์โหลด]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)
กรมศุลกากร เลขที่ 1 ถ.สุนทรโกษา คลองเตย กทม. 10110&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;หมายเลขโทรศัพท์ :&lt;/strong&gt; 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;อีเมล์ :&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:80150000@customs.go.th&#34;&gt;80150000@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มาบทความ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thaifta.com/&#34;&gt;กรมเจรจาการค้าระหว่างประเทศ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แนวทางการจัดการปัญหาการนำเข้าสินค้าประเภทนม จากความตกลงเขตการค้าเสรี (FTA)</title>
      <link>/post/knowledge/milk_wto_2021_02/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/milk_wto_2021_02/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/file-01jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/file-01jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/file-01jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/file-01jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505f48464b4c464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
