<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9C%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%AD%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in การกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9C%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%AD%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พระราชบัญญัติ ว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ พ.ศ. 2550</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/com-act-2550/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/com-act-2550/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;มาตราทเกยวของ&#34;&gt;มาตราที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-5&#34;&gt;มาตรา 5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดเข้าถึงโดยมิชอบซึ่งระบบคอมพิวเตอร์ที่มีมาตรการป้องกันการเข้าถึงโดยเฉพาะและมาตรการนั้นมิได้มีไว้สำหรับตน&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินหกเดือน หรือปรับไม่เกินหนึ่งหมื่นบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-6&#34;&gt;มาตรา 6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดล่วงรู้มาตรการป้องกันการเข้าถึงระบบคอมพิวเตอร์ที่ผู้อื่นจัดทำขึ้นเป็นการเฉพาะ ถ้านำมาตรการดังกล่าวไปเปิดเผย โดยมิชอบในประการที่น่าจะเกิดความเสียหายแก่ผู้อื่น&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินหนึ่งปี หรือปรับไม่เกินสองหมื่นบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-7&#34;&gt;มาตรา 7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดเข้าถึงโดยมิชอบซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ที่มีมาตรการป้องกันการเข้าถึง โดยเฉพาะและมาตรการนั้นมิได้มีไว้สำหรับตน&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินสองปีหรือปรับไม่เกินสี่หมื่นบาทหรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-8&#34;&gt;มาตรา 8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดกระทำด้วยประการใดโดยมิชอบด้วยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์เพื่อดักรับไว้ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ของผู้อื่นที่อยู่ระหว่างการส่งในระบบคอมพิวเตอร์และข้อมูลคอมพิวเตอร์นั้นมิได้ไว้เพื่อประโยชน์สาธารณะหรือเพื่อให้บุคคลทั่วไปใช้ประโยชน์ได้&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินสามปี หรือ ปรับไม่เกินหกหมื่นบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-9&#34;&gt;มาตรา 9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดทำให้เสียหาย ทำลาย แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือเพิ่มเติมไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วน ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ของผู้อื่นโดยมิชอบ&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปี หรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-10&#34;&gt;มาตรา 10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดกระทำด้วยประการใดโดยมิชอบ เพื่อให้การทำงานของระบบคอมพิวเตอร์ของผู้อื่นถูกระงับ ชะลอ ขัดขวาง หรือรบกวนจนไม่สามารถทำงานตามปกติได้&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปี หรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
 &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ictlawcenter.etda.or.th/laws/detail/computer-crime-act-2550&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พระราชบัญญัติว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2560</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/law/com-2-act-2560/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/law/com-2-act-2560/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;มาตราทเกยวของ&#34;&gt;มาตราที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-11&#34;&gt;มาตรา 11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ใดส่งข้อมูลคอมพิวเตอร์หรือจดหมายอิเล็กทรอนิกส์แก่บุคคลอื่นอันมีลักษณะเป็นการก่อให้เกิดความเดือนร้อนรำคาญแก่ผู้รับข้อมูลคอมพิวเตอร์หรือจดหมายอิเล็กทรอนิกส์ โดยไม่เปิดโอกาสให้ผู้รับสามารถบอกเลิกหรือแจ้งความประสงค์เพื่อปฏิเสธการตอบรับได้โดยง่าย&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษปรับไม่เกินสองแสนบาท รัฐมนตรีอาจประกาศกำหนดลักษณะและวิธีการส่ง และลักษณ์และปริมาณของข้อมูล ซึ่งไม่เป็นการก่อให้เกิดควรามเดือนร้อนรำคาญแก่ผู้รับ และลักษณะอันเป็นการปฏิเสธการตอบรับได้โดยง่าย&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-14&#34;&gt;มาตรา 14&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ผู้ใดกระทำความผิดที่ระบุไว้ดังต่อไปนี้ ต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินห้าปีหรือปรับไม่เกินหนึ่งแสนบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;โดยทุจริต หรือโดยหลอกลวง นำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ที่บิดเบือนหรือปลอมไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วน หรือข้อมูลคอมพิวเตอร์อันเป็นเท็จ&lt;/strong&gt; โดยประการที่น่าจะเกิดความเสียหายแก่ประชาชน อันมิใช่การกระทำความผิดฐานหมิ่นประมาท ตามประมวลกฎหมายอาญา.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;นำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์อันเป็นเท็จ&lt;/strong&gt; โดยประการที่น่าจะเกิดความเสียหายต่อการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของประเทศ ความปลอดภัยสาธารณะ ความมั่นคงในทางเศรษฐกิจของประเทศ หรือโครงสร้างพื้นฐานอันเป็นประโยชน์สาธารณะของประเทศ หรือก่อให้เกิดความตื่นตระหนกแก่ประชาชน.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;นำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ใด ๆ อันเป็นความผิดเกี่ยวกับความมั่นคงแห่งราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; หรือความผิดเกี่ยวกับการก่อการร้ายตามประมวลกฎหมายอาญา.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;นำเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ใดๆ ที่มีลักษณะอันลามก&lt;/strong&gt;และข้อมูลคอมพิวเตอร์นั้นประชาชนทั่วไปอาจเข้าถึงได้.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เผยแพร่หรือส่งต่อซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์โดยรู้อยู่แล้วว่าเป็นข้อมูลคอมพิวเตอร์ตาม (1) (2) (3) หรือ (4)&lt;/strong&gt;
ถ้าการกระทำความผิดตามวรรคหนึ่ง (1) มิได้กระทำต่อประชาชน แต่เป็นการกระทำต่อบุคคลใดบุคคลหนึ่ง ผู้กระทำ ผู้เผยแพร่หรือส่งต่อซึ่งข้อมูลคอมพิวเตอร์ดังกล่าวต้องระวางโทษจำคุกไม่เกินสามปีหรือปรับไม่เกินหกหมื่นบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ และให้เป็นความผิดอันยอมความได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-15&#34;&gt;มาตรา 15&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ให้บริการผู้ใดให้ความร่วมมือ ยินยอม หรือรู้เห็นเป็นใจให้มีการกระทำความผิดตามมาตรา 14 ในระบบคอมพิวเตอร์ที่อยู่ในความควบคุมของตน&lt;/strong&gt; ต้องระวางโทษเช่นเดียวกับผู้กระทำความผิดตามมาตรา 14
ให้รัฐมนตรีออกประกาศกำหนดขั้นตอนการแจ้งเตือน การระงับการทำให้แพร่หลายของข้อมูลคอมพิวเตอร์ และการนำข้อมูลคอมพิวเตอร์นั้นออกจากระบบคอมพิวเตอร์ ถ้าผู้ให้บริการพิสูจน์ได้ว่า ตนได้ปฏิบัติตามประกาศของรัฐมนตรีที่ออกตามวรรคสอง ผู้นั้นไม่ต้องรับโทษ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;มาตรา-26&#34;&gt;มาตรา 26&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ให้บริการต้องเก็บรักษาข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ไว้ไม่น้อยกว่าเก้าสิบวัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่ข้อมูลนั้นเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ แต่ในกรณีจำเป็น พนักงานเจ้าหน้าที่จะสั่งให้ผู้ให้บริการผู้ใดเก็บรักษาข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ไว้เกินเก้าสิบวัน แต่ไม่เกินสองปีเป็นกรณีพิเศษเฉพาะรายและเฉพาะคราวก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
 &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../section/&#34;&gt;กลับเมนูหลัก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://ictlawcenter.etda.or.th/laws/detail/computer-crime-2-act-2560&#34;&gt;สำนักงานพัฒนาธุรกรรมทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
