<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>พิธีการศุลกากร on ECS</title>
    <link>/categories/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in พิธีการศุลกากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 05:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สินค้าอันตราย (Dangerous Goods)</title>
      <link>/pages/restricted/dangerous_goods/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/restricted/dangerous_goods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/Shipping-dangerous-goods.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-1-วตถระเบด&#34;&gt;ประเภทที่ 1 วัตถุระเบิด&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-2-กาซ&#34;&gt;ประเภทที่ 2 ก๊าซ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-3-ของเหลวไวไฟ&#34;&gt;ประเภทที่ 3 ของเหลวไวไฟ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-4-ของแขงไวไฟ&#34;&gt;ประเภทที่ 4 ของแข็งไวไฟ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-5-วตถออกซไดซและวตถอนทรยเปอรออกไซด&#34;&gt;ประเภทที่ 5 วัตถุออกซิไดซ์และวัตถุอินทรีย์เปอร์ออกไซด์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-6-วตถมพษและวตถตดเชอ&#34;&gt;ประเภทที่ 6 วัตถุมีพิษและวัตถุติดเชื้อ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-7-วตถกมมนตรงส&#34;&gt;ประเภทที่ 7 วัตถุกัมมันตรังสี&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-8-วตถกดกรอน&#34;&gt;ประเภทที่ 8 วัตถุกัดกร่อน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทท-9-วสดอนตรายเบดเตลด&#34;&gt;ประเภทที่ 9 วัสดุอันตรายเบ็ดเตล็ด&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;สินค้าอันตราย (Dangerous Goods) หมายถึง สิ่งของ หรือวัตถุที่มีคุณสมบัติทางเคมีหรือทางกายภาพโดยตัวของมันเอง หรือเมื่อสัมผัสกับสารอื่น (อากาศ หรือ น้ำ ฯลฯ) ทำให้เกิดอันตรายต่อมนุษย์ ทรัพย์สิน หรือต่อสภาพแวดล้อม สหประชาชาติ (United Nations) ได้จัดทำข้อแนะนำในการขนส่งสินค้าอันตราย (Recommendations on the Transport of Dangerous Goods) มีรายละเอียดเกี่ยวกับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– การจำแนกประเภทสินค้าอันตราย (Classification).&lt;br&gt;
– การบรรจุหีบห่อ (Packaging).&lt;br&gt;
– การติดป้าย, ฉลาก (Labelling)&lt;br&gt;
– การขนส่งสินค้าอันตรายที่บรรจุในถัง (Tank Transport)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในข้อแนะนำนี้ได้มีบัญชีวัตถุหรือสารอันตราย ซึ่งส่วนใหญ่ทำการขนส่งกันเป็นประจำโดยสหประชาชาติ ได้กำหนดตัวเลขสี่หลักเรียกว่า UN Number (UN NO.) ใช้แทนชื่อสินค้าแต่ละตัว&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;องค์การทางทะเลระหว่างประเทศ (International Maritime Organization) หรือ IMO ได้จัดทำข้อบังคับและข้อที่ควรปฏิบัติระหว่างประเทศ เพื่อให้เกิดความปลอดภัยในการขนส่งสินค้าอันตรายทางทะเล เรียกว่า International Maritime Dangerous Goods Code หรือ IMDG-Code IMDG-Code ได้กำหนดกฎเกณฑ์ไว้เป็นการเฉพาะ ในเรื่องของ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– การจำแนกประเภทสินค้าอันตราย (Classification).&lt;br&gt;
– การแสดงสินค้าอันตราย โดยใช้เครื่องหมายและการปิดฉลาก (Identification, Marking, Labelling and Placarding)&lt;br&gt;
– เอกสารต่างๆ ที่เกี่ยวข้อง (Documentation)&lt;br&gt;
– การบรรจุหีบห่อ (Packaging)&lt;br&gt;
– การแยกเก็บ (Segregation)&lt;br&gt;
– สินค้าอันตรายที่ขนส่งในลักษณะสินค้าทั่วไป (General Cargo)&lt;br&gt;
– สินค้าอันตรายในระบบตู้สินค้า (Containerized Cargo)&lt;br&gt;
– สินค้าอันตรายที่ขนส่งในลักษณะสินค้ากอง (Bulk Transport)&lt;br&gt;
– สารที่ทำให้เกิดมลภาวะทางทะเล (Marine Pollutant).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ใน IMDG-Code ได้เสนอแนะแนวทางแผนจัดการฉุกเฉินของสินค้าอันตรายแต่ละชนิด (Emergency Schedules หรือ EmS) และการปฐมพยาบาล (Medical First Aid Guide) หรือ MFAG สินค้าอันตราย (Dangerous Goods) 9 ประเภทดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-1-วตถระเบด&#34;&gt;ประเภทที่ 1 วัตถุระเบิด&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 1 วัตถุระเบิด (Explosives)&lt;/strong&gt; หมายถึง วัตถุที่สามารถระเบิดได้ เมื่อได้รับความร้อน ประกายไฟ เปลวไฟ หรือเมื่อเกิดการเสียดสี กระทบกระเทือน หรือถูกกระทำโดยตัวจุดระเบิด แยกเป็น 5 ประเภทย่อย คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;วัตถุหรือสิ่งของที่ก่อให้เกิดอันตรายจากการระเบิดอย่างรุนแรงฉับพลัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุหรือสิ่งของซึ่งอาจก่ออันตรายโดยการกระจายของสะเก็ดระเบิดแต่มิใช่โดยระเบิดอย่างรุนแรงฉับพลัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุหรือสิ่งของที่อาจก่ออันตรายโดยเปลวไฟพร้อมกับอันตรายจากการระเบิดบ้างเล็กน้อย แต่มิใช่จากการระเบิดอย่างรุนแรงฉับพลัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุหรือสิ่งของที่ไม่ก่ออันตรายมากนักอาจติดไฟได้หรือประทุได้ในระหว่างการขนส่ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุหรือสิ่งของที่ไม่ไวต่อการระเบิด จนโอกาสที่จะระเบิดนั้นมีน้อย หรือการเปลี่ยนขั้นจากการลุกไหม้ เป็นการจุดระเบิดมีน้อยในขั้นการขนส่งปกติ แต่ถ้ามีการขนส่งเป็นจำนวนมากก็ทำให้การไหม้นั้น นำไปสู่การระเบิดได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุซึ่งไม่ไวเป็นอย่างยิ่งต่อการเกิดอันตรายโดยการระเบิด โอกาสที่จะเกิดอุบัติเหตุหรือการกระจายของวัตถุมีน้อยมาก ตัวอย่าง เช่น ดินปืน, กระสุนปืน, ลูกระเบิด, Nitrocellulose, Liquid Nitroglycerine, Dynamite, Ammonium dichromate, Ammonium nitrate ที่มีส่วนผสมของวัตถุที่เผาไหม้ได้เกิน 0.2% (UN.0222, 0223)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-2-กาซ&#34;&gt;ประเภทที่ 2 ก๊าซ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 2 ก๊าซ (Gases)&lt;/strong&gt; หมายถึง สารที่อุณหภูมิ 50 องศาเซลเซียส มีความดันไอมากกว่า 300 กิโลปาสกาล หรือมีสภาพเป็นก๊าซอย่างสมบูรณ์ที่อุณหภูมิ 20 องศาเซลเซียส และมีความดัน 101.3 กิโลปาสกาล ได้แก่ ก๊าซอัด ก๊าซพิษ ก๊าซในสภาพของเหลว ก๊าซในสภาพของเหลวอุณหภูมิต่ำ และรวมถึงก๊าซที่ละลายในสารละลายภายใต้ความดัน เมื่อเกิดการรั่วไหลสามารถก่อให้เกิดอันตรายจากการลุกติดไฟ และ/หรือเป็นพิษ และแทนที่ออกซิเจนในอากาศ แบ่งเป็น 3 กลุ่มย่อย ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ก๊าซไวไฟ (Flammable Gases) หมายถึง ก๊าซที่อุณหภูมิ 20 องศาเซลเซียสและมีความดัน 101.3 กิโลปาสกาล สามารถติดไฟไดเมื่อผสมกับอากาศ 13 เปอร์เซ็นต์ หรือต่ำกว่าโดยปริมาตร หรือมีช่วงกว้างที่สามารถติดไฟได้ 12 เปอร์เซ็นต์ขึ้นไปเมื่อผสมกับอากาศโดยไม่คำนึงถึงความเข้มข้นต่ำสุดของการผสม โดยปกติก๊าซไวไฟหนักกว่าอากาศ ตัวอย่างของก๊าซกลุ่มนี้ เช่น อะเซทิลีน ก๊าซหุงต้มหรือก๊าซแอลพีจี .&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ก๊าซไม่ไวไฟและไม่เป็นพิษ (Non-flammable Non-toxic Gases) หมายถึง ก๊าซที่มีความดันไม่น้อยกว่า 280 กิโลปาสกาล ที่อุณหภูมิ 20 องศาเซลเซียส หรืออยู่ในสภาพของเหลวอุณหภูมิต่ำ ส่วนใหญ่เป็นก๊าซหนักกว่าอากาศ ไม่ติดไฟและไม่เป็นพิษ หรือแทนที่ออกซิเจนในอากาศและทำให้เกิดสภาวะขาดแคลนออกซิเจนได้ ตัวอย่างของก๊าซกลุ่มนี้ เช่น ไนโตรเจน คาร์บอนไดออกไซด์ อาร์กอน เป็นต้น.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ก๊าซพิษ (Poison Gases) หมายถึง ก๊าซที่มีคุณสมบัติเป็นอันตรายต่อสุขภาพหรือถึงแก่ชีวิตได้จากการหายใจ โดยส่วนใหญ่หนักกว่าอากาศ มีกลิ่นระคายเคือง ตัวอย่างของก๊าซในกลุ่มนี้ เช่น คลอรีน เมทิลโบรไมด์ เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-3-ของเหลวไวไฟ&#34;&gt;ประเภทที่ 3 ของเหลวไวไฟ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 3 ของเหลวไวไฟ (Flammable liquids)&lt;/strong&gt; หมายถึง ของเหลว หรือของเหลวผสมที่มีจุดวาบไฟ (Flash Point) ไม่เกิน 60.5 องศาเซลเซียสจากการทดสอบด้วยวิธีถ้วยปิด (Closed-cup Test) หรือไม่เกิน 65.6 องศาเซลเซียสจากการทดสอบด้วยวิธีถ้วยเปิด (Opened-cup Test) ไอของเหลวไวไฟพร้อมลุกติดไฟเมื่อมีแหล่งประกายไฟ ตัวอย่างเช่น อะซีโตน น้ำมันเชื้อเพลิง ทินเนอร์ เป็นต้น ของเหลวเหล่านี้จะให้ไอระเหยที่ไวไฟสามารถติดไฟได้ที่อุณหภูมิ 61 องศาเซลเซียส (141° F ) c.c.* หรือที่อุณหภูมิต่ำกว่า แบ่งได้เป็น 3 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของเหลวที่มีจุดวาบไฟต่ำกว่า -18 องศาเซลเซียส (0° F) c.c.* ได้แก่ กาว (Adhesives) ที่มีของเหลวไวไฟที่มีจุดวาบไฟต่ำผสม, Allyl chloride, Amyl nitrate, Hexane, Methyl formate, Chlorobuthanes, Cychlohexene, Diethylamine, Diethyl ether เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของเหลวที่มีจุดวาบไฟปานกลาง ระหว่าง -18 องศาเซลเซียส (0° F) c.c.* ถึง 23 องศาเซลเซียส c.c.* เช่น กาว (Adhesives) ที่มีจุดวาบไฟปานกลางผสม, Acetone oil, Allyl acetate, Allyl alcohol, Allyl bromide, Isobutyl acetate, Benzene, 2-bromobutane เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของเหลวที่มีจุดวาบไฟสูง โดยมีจุดวาบไฟ 23 องศาเซลเซียส (73° F) c.c.* ถึง 61 องศาเซลเซียส (141° F) c.c.* เช่น Bromobenzene, Buthyl acetate, Chlorobenzene, Cyclohexylamine, Styrene monomer, Ethyl alcohol, Solvent, Xylene เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;หมายเหตุ&lt;/em&gt;  : c.c. = CLOSED CUP&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-4-ของแขงไวไฟ&#34;&gt;ประเภทที่ 4 ของแข็งไวไฟ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 4 ของแข็งไวไฟ สารที่มีความเสี่ยงต่อการลุกไหม้ได้เอง และสารที่สัมผัสกับน้ำแล้วทำให้เกิดก๊าซไวไฟ&lt;/strong&gt; (Flammable Solids, Substances Liable to spontaneous combustion, Substances whice in contact with water emit flammable gases) วัตถุที่จัดไว้ในประเภทนี้ เป็นวัตถุที่เป็นอันตราย อาจเป็นสาเหตุให้เกิดอัคคีภัยได้ แบ่งออกเป็น 3 ประเภทย่อย คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของแข็งไวไฟ (Flammable Solids) ของแข็งประเภทนี้ติดไฟได้ง่าย เป็นอันตรายเมื่ออยู่ใกล้กับแหล่งที่ทำให้เกิดการติดไฟ ได้แก่ บริเวณที่มีประกายไฟและเปลวไฟทำให้เกิดการเผาไหม้อย่างสมบูรณ์ หากมีการเสียดสี ก็สามารถทำให้เกิดไฟไหม้ได้ เช่น ไม้ขีดไฟ, การบูน (Camphor), Celluloid, ผงกำมะถัน, Phosphorus trisulfide, Hexamethylenetetramine, เศษยาง ชิ้นส่วนเล็กๆ ของยาง ลักษณะเป็นเม็ด หรือผงผงอลูมิเนียม (ชนิดเคลือบ) เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุที่อาจจะลุกไหม้ได้เอง (Substances Liable to Spontaneous Combustion) เป็นของแข็งที่สามารถให้ความร้อนและลุกไหม้ได้เอง หรือให้ความร้อนสูงเมื่อสัมผัสกับอากาศทำให้เกิดการลุกไหม้ได้ เช่น Aluminum alkyl, Activated carbon, Carbon black, Potassium hydrosulfite (anhydrous), Sodium sulfide (anhydrous), ผงอลูมิเนียม (ชนิดpyrophoric) เป็นต้น.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วัตถุที่สัมผัสกับน้ำแล้วให้ก๊าซไวไฟ (Substances whice in contact with water emit flammablegases) วัตถุนี้เมื่อสัมผัสกับน้ำแล้วให้ก๊าซไวไฟในปริมาณที่เป็นอันตราย ในบางกรณีก๊าซนี้สามารถจุดติดไฟได้เอง เช่น โลหะผสม (Alkali-earth metal), Aluminum carbide, Barium, Calcium, Calcium silicide, Phosphorus pentasulphide (ชนิดปราศจากฟอสฟอรัสขาวหรือเหลือง) จะใช้สัญลักษณ์ประเภท 4.3 และ 4.1.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;หมายเหตุ&lt;/em&gt; : วัตถุที่เป็น ชนิด pyrophoric เช่น ของแข็งหรือของเหลวใดๆ ที่สามารถจุดติดไฟได้เองในบรรยากาศที่มีอุณหภูมิประมาณ 54.4 องศาเซลเซียส&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-5-วตถออกซไดซและวตถอนทรยเปอรออกไซด&#34;&gt;ประเภทที่ 5 วัตถุออกซิไดซ์และวัตถุอินทรีย์เปอร์ออกไซด์&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 5 วัตถุออกซิไดซ์และวัตถุอินทรีย์เปอร์ออกไซด์ (Oxidizing substances and Organic peroxides)&lt;/strong&gt; แยกเป็น 2 ประเภทย่อย คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุออกซิไดซ์ (Oxidizing substances) หมายถึงวัตถุที่สามารถให้ออกซิเจนออกมาโดยที่วัตถุนี้ไม่จำเป็นต้องเกิดการ เผาไหม้หรือเป็นวัตถุที่ทำให้เกิดขบวนการ oxidationในลักษณะที่คล้ายกันทำให้เพิ่มความเสี่ยงต่อการเกิดไฟไหม้ต่อวัตถุ อื่นที่วางไว้ใกล้เคียง และมีความรุนแรงยิ่งขึ้น เช่น Aluminum nitrate, Ammonium nitrate ชนิด A (UN 2067, 2068, 2059, 2070, 2426), ผงฟอกขาว (Bleaching powder), Calcium chlorate, Calcium chloride, Calcium hypochloride (solid), Calcium hypochloride (solution), Chromic nitrate, Chromium nitrate, Hydrogen peroxide solution 8-20%, Sodium nitrate เป็นต้น วัตถุออกซิไดซ์บางชนิดมีคุณสมบัติที่สำคัญอื่นๆ ด้วยเช่น Barium chlorate, Barium bromate, Barium nitrate, Chromium trioxide (anhydrous), Lead chlorate, Bromine pentafluoride, Bromine trifluoride.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุอินทรีย์เปอร์ออกไซด์ (Organic peroxides) เป็นวัตถุอินทรีย์ที่มีโครงสร้างออกซิเจน 2 ตัว และอาจถือได้ว่าเป็นอนุพันธ์ของ Hydrogen peroxide ซึ่งอะตอมของ Hydrogen 1 หรือทั้ง 2 อะตอม ถูกแทนที่ด้วย อนุมูลของสารอินทรีย์ วัตถุนี้ไม่เสถียรสามารถสลายตัวให้ความร้อนรวดเร็วได้ด้วยตัวเองและอาจมี คุณสมบัติอย่างใดอย่างหนึ่งหรือหลายอย่างดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;– แนวโน้มที่จะระเบิดสลายตัว
– เผาไหม้อย่างรวดเร็ว&lt;br&gt;
– ไวต่อการกระแทก หรือการเสียดสี&lt;br&gt;
– ทำปฏิกิริยากับสารอื่นก่อให้เกิดอันตรายได้&lt;br&gt;
– เป็นอันตรายต่อตา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การที่วัตถุ Organic peroxides มีแนวโน้มที่จะให้ความร้อนออกมาในขณะทีอุณหภูมิในขณะนั้นปกติหรือในขณะที่ ได้รับอุณหภูมิที่เพิ่มขึ้นนั้น การสลายตัวสามารถเกิดจากความร้อน การสัมผัสกับสิ่งสกปรก (เช่น มีการเจือปนของกรด, สารประกอบโลหะหนักหรือพวก amine) เกิดจากการเสียดสี หรือการกระแทก การสลายตัวนี้นำไปสู่อันตราย หรือการไวไฟมีก๊าซหรือไอระเหยต่างๆ ดังนั้น จึงต้องมีการควบคุมในขณะขนส่ง การทำให้เจือจางด้วยตัวทำละลายที่เหมาะสม ตลอดจนควบคุมในเรื่องบรรจุภัณฑ์หีบห่อที่เหมาะสมอีกด้วย ควรหลีกเลี่ยงไม่ให้วัตถุนี้สัมผัสถูกตา เนื่องจากบางชนิดจะทำให้เกิดการบาดเจ็บต่อแก้วตา และกัดเนื้อเยื่อตาและผิวหนังได้ ตัวอย่างวัตถุประเภทนี้ได้แก่ Methyl Ethyl Ketone Peroxide, Cyclohexanone Peroxide, Methyl Isobutyl Ketone Peroxide, Asenyl acetone Peroxide เป็นต้น.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-6-วตถมพษและวตถตดเชอ&#34;&gt;ประเภทที่ 6 วัตถุมีพิษและวัตถุติดเชื้อ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 6 วัตถุมีพิษและวัตถุติดเชื้อ (Toxic and Infectious Substances)&lt;/strong&gt; แยกเป็น 2 ประเภทย่อย คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุมีพิษ (Toxic Sustances) วัตถุเหล่านี้อาจทำให้เสียชีวิตหรือทำให้เกิดการเจ็บป่วยอย่างรุนแรงเมื่อ เข้าสู่ร่างกายโดยสัมผัสกับผิวหนัง หรือหายใจ หรือกลืนกินเข้าไป วัตถุมีพิษเกือบทุกชนิดจะให้ก๊าซพิษ เมื่อถูกเผาไหม้หรือได้รับความร้อนก็เกิดการสลายตัวและบางชนิดนั้นนอกจากจะ มีพิษแล้ว ยังมีคุณสมบัติ ที่เป็นอันตรายอื่นๆอีกด้วย ตัวอย่าง Arsenic, Arsenic trioxide, Arsenic trichloride, Arsenic tribromide, Barium cyanide, Chloronitrobenzene, Potassium cyanide, Dichloromethane, Barium chloride, Copper cyanide, Sodium cyanide, Sodiumsilicofluoride, Aniline.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;วัตถุติดเชื้อ (Infectious Substances ) เป็นวัตถุที่มีเชื้อจุลินทรีย์ (Micro organism) อันเป็นสาเหตุที่ทำให้เกิดโรคในมนุษย์และสัตว์ โดยมีข้อสังเกต 2 ประการคือ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประการ ที่ 1 จุลินทรีย์และสิ่งมีชีวิตที่เปลี่ยนแปลงทางพันธุกรรมแล้วไม่เป็นไปตามคำ จำกัดความของวัตถุประเภท 2 ควรจะจัดให้อยู่ในประเภทที่ 9.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประการที่ 2 พิษของจุลินทรีย์ (Toxins) ที่ไม่เป็น หรือมีสารติดเชื้อควรพิจารณาให้อยู่ในประเภท 1 กำหนดตาม UN. 3172 ซึ่งเป็น Toxin ที่สกัดจากสิ่งมีชีวิต.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-7-วตถกมมนตรงส&#34;&gt;ประเภทที่ 7 วัตถุกัมมันตรังสี&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 7 วัตถุกัมมันตรังสี (Radioactive material)&lt;/strong&gt; หมายถึง วัตถุที่สลายตัวแล้วให้รังสีออกมามากกว่า 0.002 ไมโครคิวรีต่อ น้ำหนักของวัตถุนั้น 1 กรัม หรือ 70 k Bq/kg. รังสีนี้มองไม่เห็นด้วยตาเปล่าเราสามารถรับรังสีได้ทั้งภายในและภายนอกร่าง กาย เช่น เมื่ออยู่ในบริเวณที่ใกล้วัตถุกัมมันตรังสีและได้สัมผัสกับรังสีที่ออกมา หรือการรับประทานอาหารที่ปนเปื้อนของสารรังสีเข้าไป คุณสมบัติของวัตถุกัมมันตรังสีมี 2 ลักษณะ คือ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– ให้ความร้อนและทำให้เกิดอันตรายอย่างรุนแรง.&lt;br&gt;
– สามารถแตกตัวให้ไอโซโทป เช่น พลูโตเนียม-238, พลูโตเนียม-239, พลูโตเนียม-241, ยูเรเนียม-233, ยูเรเนียม-235 หรือวัตถุใดๆที่มีสารไอโซโทปเหล่านี้อยู่ จัดเป็นวัตถุกัมมันตรังสี เช่น เรเดียม, ยูเรเนียม เป็นต้น.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-8-วตถกดกรอน&#34;&gt;ประเภทที่ 8 วัตถุกัดกร่อน&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 8 วัตถุกัดกร่อน (Corrosives Substances)&lt;/strong&gt; หมายถึง ของแข็ง หรือของเหลว ซึ่งโดยปฏิกิริยาเคมีมีฤทธิ์กัดกร่อน ทำความเสียหายต่อเนื้อเยื่อของสิ่งมีชีวิตอย่างรุนแรง หรือทำลายสินค้า/ยานพาหนะที่ทำการขนส่งเมื่อเกิดการรั่วไหลของสาร ไอระเหย ของสารประเภทนี้บางชนิดก่อให้เกิดการระคายเคืองต่อจมูกและตา ตัวอย่างเช่นกรดเกลือ กรดกำมะถัน โซเดียมไฮดรอกไซด์ เป็นต้น&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทท-9-วสดอนตรายเบดเตลด&#34;&gt;ประเภทที่ 9 วัสดุอันตรายเบ็ดเตล็ด&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 9 วัสดุอันตรายเบ็ดเตล็ด (Miscellaneous Dangerous Substances and Articles)&lt;/strong&gt; หมายถึง วัตถุและสิ่งของที่มีความเป็นอันตราย ซึ่งไม่จัดอยู่ในประเภทที่ 1 ถึงประเภทที่ 8 และให้รวมถึงสารที่มีอุณหภูมิไม่ต่ำกว่า 100 องศาเซลเซียสในสภาพของเหลว หรือมีอุณหภูมิไม่ต่ำกว่า 240 องศาเซลเซียสในสภาพของแข็ง เช่น ปุ๋ยแอมโมเนียมไนเตรทชนิด B (UN.2071), Asbestos, Zinc hydrosulfite, PBC เป็นต้น&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับเรือสำราญและกีฬา ตามประเภท 3 (ค) ภาค 4</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-29/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-292564-เรอง-หลกเกณฑ-วธการ-และเงอนไขเกยวกบเรอสำราญและกฬา-ตามประเภท-3-ค-ภาค-4&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 29/.2564 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับเรือสำราญและกีฬา ตามประเภท 3 (ค) ภาค 4&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-28/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 28/.2564 เรื่อง พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_สรปสาระสำคญ_&#34;&gt;&lt;em&gt;สรุปสาระสำคัญ&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint &#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบขนสินค้าขาเข้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;การวางประกน&#34;&gt;การวางประกัน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;“การวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของ&lt;strong&gt;ชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามา และมีการวางประกัน ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรไว้ก่อนแล้ว&lt;/strong&gt; และยังไม่มีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของนั้น หรือมีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากร สําหรับของนั้นแล้วแต่อยู่ระหว่างการอุทธรณ์ โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่&lt;strong&gt;ไม่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรมาก่อน&lt;/strong&gt; แต่ผู้นําของเข้าประสงค์&lt;strong&gt;ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/strong&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณา พิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของที่กําลังผ่านพิธีการศุลกากร โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร &lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ของทํานองเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของประเภทเดียวกันที่ทําด้วยวัตถุอย่างเดียวกัน มีองค์ประกอบและการใช้ประโยชน์เหมือนกัน&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การจดทาขอมลใบขนสนคา&#34;&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด ตามคู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้&lt;strong&gt;ระบุเหตุผลของการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Deposit Reason Code&lt;/strong&gt; เป็นรหัส &lt;em&gt;“D02”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทําเครื่องหมาย &lt;strong&gt;(Y)&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Assessment Request Code&lt;/strong&gt; เพื่อแจ้งความ &lt;em&gt;ประสงค์ขอพบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําของชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามาและได้วางประกันไว้ก่อนแล้ว และผู้นําของเข้าประสงค์ จะขอวางประกันในลักษณะเดิมต่อเนื่อง &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าและรายการที่ ในใบขนสินค้าวางประกันฉบับแรก&lt;/em&gt; ที่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรและวางประกันไว้ ใน&lt;strong&gt;ช่องเลขที่ใบขนสินค้า ที่อ้างถึง (Reference Declaration Number) และช่องรายการที่ในใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Line Number)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุ &lt;em&gt;“ขอชําระอากรในพิกัด/อัตรา (พิกัดศุลกากรที่มีอัตราต่ํา) และขอวาง ประกันอากรในพิกัดอัตรา&amp;hellip;(พิกัดศุลกากรที่มีอัตราสูง)”&lt;/em&gt; ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;กรณจดทาขอมลใบขนสนคาวางประกนไมครบถวน&#34;&gt;กรณีจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันไม่ครบถ้วน&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีที่ผู้นําของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน&lt;/strong&gt;เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว แต่ไม่ได้จัดทําข้อมูลให้ครบถ้วนในแต่ละรายการ ที่มีการวางประกันในกรณีดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่ได้ทําเครื่องหมาย (Y) ในช่อง Assessment Request Code&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;ใบขนสินค้า วางประกันได้รับยกเว้นการตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้า&lt;em&gt;ติดต่อโรงพักสินค้าทําการเปลี่ยนสถานะ (Status) ให้เป็นใบขนสินค้าที่ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/em&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีอื่น ๆ ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติมข้อมูลใบขนสินค้าวางประกัน ให้ครบถ้วนก่อนนําของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;ขอควรระวง&#34;&gt;ข้อควรระวัง&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ใบขนสินค้าวางประกันที่&lt;strong&gt;ไม่ได้พบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยได้รับมอบของออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;กรมศุลกากรจะไม่รับพิจารณาตัวอย่างของนั้น&lt;/strong&gt; และให้ถือว่าผู้นําของเข้าไม่ประสงค์จะเข้าสู่กระบวนการพิจารณาวินิจฉัยปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414d505f48464b4b464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำเข้ามาและส่งกลับออกไปซึ่งภาชนะบรรจุของ รวมทั้งอุปกรณ์ที่ใช้บรรจุ ยึด รัด กันกระแทก</title>
      <link>/post/knowledge/19-4_2020-01-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/19-4_2020-01-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
ภาพโดย &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;wasi1370&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; จาก &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Pixabay&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การนำเขามาและสงกลบออกไปซงภาชนะบรรจของ-รวมทงอปกรณทใชบรรจ-ยด-รด-กนกระแทก-เพอใหไดรบยกเวนอากร&#34;&gt;การนำเข้ามาและส่งกลับออกไปซึ่งภาชนะบรรจุของ รวมทั้งอุปกรณ์ที่ใช้บรรจุ ยึด รัด กันกระแทก เพื่อให้ได้รับยกเว้นอากร&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-03.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-04.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;reference-data&#34;&gt;Reference data:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 154/.2561 เรื่อง &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832404e505e4f464a4e464b4d&#34; title=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832404e505e4f464a4e464b4d&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขเกี่ยวกับการยกเว้นอากรของตามประเภท 19 ภาค 4&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 162/.2563 เรื่อง &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f47464a4f464b46&#34; title=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f47464a4f464b46&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 154/.2561&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32414b505f48&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 22 ธันวาคม 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบรับชำระเงินอิเล็กทรกนิกส์ เพื่อหลี่กเลี่ยงการสัมผัสเชื้อ COVID-19</title>
      <link>/post/knowledge/bill-payment_2564_01/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/bill-payment_2564_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรประชาสัมพันธ์ขอเชิญชวนใช้ระบบรับชำระเงินอิเล็กทรกนิกส์ เพื่อหลี่กเลี่ยงการสัมผัสเชื้อ COVID-19 จากธนบัตรและเช็ค&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/bill-paymentjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505e4e464b4d464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-204/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-204/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 204/.2563 เรื่อง มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ มีผลบังคับใช้ ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2564 เป็นต้นมา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้กรมศุลกากรได้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาต&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2564 ถึงวันที่ 30 มิถุนายน 2564&lt;/em&gt; โดยให้หมดอายุการอนุญาตใน&lt;em&gt;วันที่  30 มิถุนายน 2564&lt;/em&gt; โดยไม่ต้องยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาต โดยจะสามารถยื่นคำขอต่ออายุการอนุมัติได้ใหม่ใน&lt;em&gt;วันที่  1 มิถุนายน 2564&lt;/em&gt; เป็นต้นไป
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f4d464b4b464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การดำเนินกระบวนการทางศุลกากรสำหรับระบบศุลกากรผ่านแดนอาเซียน (ASEAN Customs Transit System - ACTS)</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-169/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-169/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1692563-เรอง-การดำเนนกระบวนการทางศลกากรสำหรบระบบศลกากรผานแดนอาเซยน-asean-customs-transit-system---acts&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 169/.2563 เรื่อง การดำเนินกระบวนการทางศุลกากรสำหรับระบบศุลกากรผ่านแดนอาเซียน (ASEAN Customs Transit System - ACTS)&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารแนบทายประกาศกรมศลกากรท-1692563&#34;&gt;เอกสารแนบท้ายประกาศกรมศุลกากรที่ 169/.2563&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;คมอการใชงานระบบศลกากรผานแดนอาเซยน-สำหรบผประกอบการ&#34;&gt;คู่มือการใช้งานระบบศุลกากรผ่านแดนอาเซียน สำหรับผู้ประกอบการ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; ดาวน์โหลดประกาศ &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; ดาวน์โหลดคู่มือการใช้งาน &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414c505f47464b4b464a4e&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการศุลกากรว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับของเร่งด่วนทางบก</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-130/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-130/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1302563-เรอง-การปฏบตพธการศลกากรวาดวยกระบวนการทางศลกากรสำหรบของเรงดวนทางบก&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 130/.2563 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากรว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับของเร่งด่วนทางบก.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;มีผลบังคับตั้งแต่&lt;em&gt;วันที่ 10 สิงหาคม 2563&lt;/em&gt; เป็นต้นไป&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ประเภทของเรงดวน_ขาเขา_-ทางบก&#34;&gt;ประเภทของเร่งด่วน_ขาเข้า_ ทางบก&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ประเภทของเรงดวน_ขาออก_-ทางบก&#34;&gt;ประเภทของเร่งด่วน_ขาออก_ ทางบก&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414b505f4a464b4b464b47&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มสำหรับของที่นำเข้ามาใช้รักษา วินิจฉัย หรือ ป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค</title>
      <link>/post/announcement/customs/2563-109/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2563-109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1092563-เรอง---การปฏบตพธการศลกากรในการยกเวนภาษมลคาเพมสำหรบของทนำเขามาใชรกษา-วนจฉย-หรอ-ปองกนโรคตดเชอไวรสโคโรนา-2019-เพอบรจาค-ในการจะยกเวนภาษมลคาเพมตามประกาศดงกลาว-ตองระบขอมลในใบขนสนคาขาเขาดงน&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 109/.2563 เรื่อง   การปฏิบัติพิธีการศุลกากรใน&lt;em&gt;การยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/em&gt;สำหรับของที่นำเข้ามาใช้รักษา วินิจฉัย หรือ ป้องกันโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 เพื่อบริจาค* ในการจะยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่มตามประกาศดังกล่าว ต้องระบุข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้าดังนี้.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2563-109.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://th.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14232832414b505f46464b4d464b46&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/announcement/customs/2560-140/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2560-140/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1402560-เรอง-พธการศลกากรวาดวยการถายลำทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 140/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/2560-140jpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธีการศุลกากรว่าด้วยการผ่านแดนทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>/post/announcement/customs/2560-139/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/customs/2560-139/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-1392560-เรอง-พธการศลกากรวาดวยการผานแดนทางอเลกทรอนกส&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 139/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการผ่านแดนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page9.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/00139jpg_Page13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
