<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ISO 27001 on ECS</title>
    <link>/tags/iso-27001/</link>
    <description>Recent content in ISO 27001 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/iso-27001/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>มาตรฐานระบบบริหารความมั่นคงปลอดภัยสารสนเทศ</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/overview/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/overview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/logo.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ความก้าวหน้าของเทคโนโลยีสารสนเทศที่เพิ่มมากขึ้น ส่งผลให้ความต้องการในการดูแลความมั่นคงปลอดภัยของ สารสนเทศเพิ่มสูงขึ้นด้วย องค์กรต่างๆ ทั้งภาครัฐและภาคเอกชนต่างก็ให้ความส าคัญอย่างมากต่อการพัฒนาระบบเพื่อ การดูแลรักษาความมั่นคงปลอดภัยของสารสนเทศขององค์กร มีการพัฒนามาตรฐานเกี่ยวกับการดูแลรักษาความมั่นคง ปลอดภัยสารสนเทศออกมาอย่างต่อเนื่อง เพื่อป้องกันความเสียหายที่จะเกิดขึ้นจากภัยคุกคามในรูปแบบต่างๆ ที่มีต่อ ระบบสารสนเทศขององค์กร ซึ่งนับวันจะทวีความรุนแรง และท้าทายต่อผู้บริหารองค์กรที่รับผิดชอบในการดูแลระบบเป็น อย่างมาก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรฐาน ISO/IEC27001 เป็นมาตรฐานที่พัฒนาขึ้นโดย ISO (International Organization for Standardization) โดย เป็นข้อกำหนดสำหรับการพัฒนาระบบบริหารความมั่นคงปลอดภัยสารสนเทศ (Information security management system, ITSM) เพื่อสร้างความมั่นใจถึงความมีประสิทธิผลและประสิทธิภาพของความมั่นคงปลอดภัยสารสนเทศของ องค์กร รวมถึงการด าเนินการที่สอดคล้องตามข้อกำหนดด้านระบบความมั่นคงปลอดภัยทั้งของลูกค้า ข้อกฏหมาย และ ระเบียบข้อบังคับต่างๆ ที่เกี่ยวข้องด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากมาตรฐาน ISO/IEC 27001 แล้ว ยังได้มีการพัฒนามาตรฐานขึ้นมาอีกฉบับหนึ่งคือมาตรฐาน ISO/IEC 17799 (Information technology –Security techniques – Code of practices for information security management) ซึ่ง เป็นมาตรฐานที่ระบุถึงแนวปฏิบัติส าหรับการประเมินและจัดการความเสี่ยง รวมถึงแนวทางในการควบคุม ตามมาตรฐาน ISO/IEC 27001 โดยล่าสุดได้ออกมาเป็นรุ่นที่ 2 (Version 2) แล้วในปี 2005 (ปีเดียวกับมาตรฐาน ISO/IEC 27001)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ข้อกำหนดของมาตรฐาน ISO/IEC 27001 ได้แบ่งเนื้อหาของข้อกำหนดออกเป็น 2 ส่วนประกอบด้วย ส่วนของการบริหาร จัดการระบบความมั่นคงปลอดภัยสารสนเทศ และส่วนของรายการควบคุม และวัตถุประสงค์ของการควบคุม&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ส่วนที่ 1 ระบบบริหารจัดการความปลอดภัยสำหรับสารสนเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;ขอกำหนดทวไป&#34;&gt;ข้อกำหนดทั่วไป&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;องค์กรจะต้องกำหนด ลงมือปฎิบัติ ดำเนินการ เฝ้าระวัง ทบทวน บำรุงรักษาและปรับปรุงระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย ตามที่ได้กำหนดไว้เป็นลายลักษณ์อักษร ภายในกรอบกิจกรรมการดำเนินการทางธุรกิจต่างๆ รวมทั้งความเสี่ยงที่เกี่ยวข้อง  แนวทางที่ใช้ในมาตรฐานฉบับนี้จะใช้กระบวนการ Plan-Do-Check-Act หรือ P-D-C-A มาประยุกต์ใช้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.oknation.net/blog/home/blog_data/81/29081/images/security/clip_image003.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ภาพที่ 2 แผนภาพแสดงวงจรการบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยตามขั้นตอน Plan-Do-Check-Act&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;จากภาพที่ 2 แสดงให้เห็นถึงแบบจำลองขั้นตอนการทำงานของระบบ ISMS ที่ตรงตามความต้องการของกลุ่มองค์กร รวมถึงระบบการปฎิบัติงานต่างๆ ที่เกิดขึ้นทำให้ระบบการรักษาความปลอดภัยข้อมูลตรงตามความต้องการและความคาดหมายได้   ซึ่งแต่ละขั้นตอนประกอบด้วยรายละเอียดโดยย่อดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Plan คือการวางแผน/กำหนดนโยบายความมั่นคงและจัดทำระบบ ISMS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do คือการลงมือปฎิบัติหรือดำเนินการตามระบบ ISMS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Check คือการตรวจสอบและทบทวนผลการดำเนินการตามระบบ ISMS และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Act คือ การแก้ไขปรับปรุง/บำรุงรักษาหรือปรับปรุงคุณภาพของระบบ ISMS&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;กำหนดและบรหารจดการ-ระบบบรหารจดการความมนคงปลอดภย&#34;&gt;กำหนดและบริหารจัดการ ระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กำหนดระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย (Plan) โดยองค์กรควรกำหนดขอบเขตของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยและกำหนดนโยบายความมั่นคงปลอดภัย โดยพิจารณาถึงลักษณะของธุรกิจ องค์กร สถานที่ตั้ง ทรัพย์สิน และเทคโนโลยี นอกจากนี้ ยังต้องกำหนดวิธีการประเมินความเสี่ยงที่เป็นรูปธรรมขององค์กร ระบบความเสี่ยง วิเคราะห์และประเมินความเสี่ยง ระบุและประเมินทางเลือกในการจัดการกับความเสี่ยงการดำเนินการที่เป็นไปได้ เลือกวัตถุประสงค์และมาตรการทางด้านความปลอดภัยเพื่อจัดการกับความเสี่ยง ขออนุมัติและความเห็นชอบสำหรับความเสี่ยงที่ยังหลงเหลืออยู่ในระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย ขอการอนุมัติเพื่อลงมือปฎิบัติและดำเนินการ และสุดท้ายคือ จัดทำเอกสาร SoA (Statement of Applicability) แสดงการใช้งานมาตรฐานตามที่แสดงไวในส่วนของมาตรฐานการรักษาความมั่นคงปลอดภัยในการประกอบธุรกรรมทางด้านอิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลงมือปฎิบัติและดำเนินการระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย (Do) โดยองค์กรควรจัดทำแผนการจัดการความเสี่ยง ลงมือปฎิบัติตามแผนการจัดการความเสี่ยงและตามมาตรฐานที่เลือกไว้ กำหนดวิธีการในการวัดความสัมฤทธิ์ผลของมาตรการที่เลือกมาใช้งาน จัดทำและลงมือปฎิบัติตามแผนการอบรมและสร้างความตระหนัด บริหารจัดการดำเนินงานและบริหารทรัพยากรสำหรับระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย รวมถึงจัดทำและลงมือปฎิบัติตามขั้นตอนปฎิบัติและมาตรการอื่นๆ ซึ่งช่วยในการตรวจจับและรับมือกับเหตุการณ์ทางด้านความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เฝ้าระวังและทบทวนระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย (Check) โดยองค์กรควรลงมือปฎิบัติตามขั้นตอนปฎิบัติและมาตรการอื่นๆ สำหรับการเฝ้าระวังและทบทวน ดำเนินการทบทวนความสัมฤทธิ์ผลของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยอย่างสม่ำเสมอ วัดความสัมฤทธิ์ผลของมาตรการทางด้านความมั่นคงปลอดภัย ทบทวนผลการประเมินความเสี่ยงตามรอบระยะเวลาที่กำหนดไว้กับระดับความเสี่ยงที่เหลืออยู่และระดับความเสี่ยงที่ยอมรับได้ ดำเนินการตรวจสอบและทบทวนระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย ปรับปรุงแผนทางด้านความปลอดภัยโดยนำผลของการเฝ้าระวังและทบทวนกิจกรรมต่างๆ มาพิจารณาร่วมด้วย และบันทึกการดำเนินการซึ่งอาจมีผลกระทบต่อความสัมฤทธิ์ผลหรือประสิทธิภาพของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บำรุงรักษาและปรับปรุงระบบบริหารจัดการด้านความมั่นคงปลอดภัย (Act) โดยองค์กรควรปรับปรุงระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยตามที่ระบุไว้ รวมถึงการใช้มาตรการเชิงแก้ไข ป้องกัน และใช้บทเรียนจากประสบการณ์ทางด้านความมั่นคงปลอดภัยขององค์กรเองและองค์กรอื่น แจ้งการปรับปรุงและดำเนินการให้แก่ทุกหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง และตรวจสอบว่าการปรับปรุงที่ทำไปแล้วนั้นบรรลุตามวัตถุประสงค์ที่กำหนดไว้หรือไม่&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;ขอกำหนดทางดานการจดทำเอกสาร&#34;&gt;ข้อกำหนดทางด้านการจัดทำเอกสาร&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ความต้องการทั่วไป เอกสารที่จำเป็นต้องจัดทำจะรวมถึงบันทึกแสดงการตัดสินใจของผู้บริหาร ได้แก่  นโยบายความมั่นคงปลอดภัย ขอบเขตของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย วิธีการประเมินความเสี่ยง เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการเอกสาร ซึ่งเอกสารตามข้อกำหนดของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยจะต้องได้รับการป้องกันและควบคุม ขั้นตอนการปฎิบัติที่เกี่ยวข้องกับการจัดการเอกสาร ได้แก่ อนุมัติการใช้งานเอกสารก่อนที่จะเผยแพร่ ทบทวน ปรับปรุงและอนุมัติเอกสารตามความจำเป็น ระบุการเปลี่ยนแปลงและสภานภาพของเอกสารปัจจุบัน เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการบันทึกข้อมูลหรือฟอร์มต่างๆ องค์กรจะต้องมีการกำหนด จัดทำและบำรุงรักษาบันทึกข้อมูลหรือฟอร์ต่างๆ เพื่อใช้เป็นหลักฐานแสดงความสอดคล้องกับข้อกำหนดและการดำเนินการที่มีประสิทธิภาพของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-หนาทความรบผดชอบของผบรหาร&#34;&gt;2. หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้บริหาร&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การให้ความสำคัญในการบริหารจัดการ โดยผู้บริหารจะต้องแสดงถึงการให้ความสำคัญต่อการกำหนดการลงมือปฎิบัติการ ดำเนินการ เฝ้าระวัง การทบทวน การบำรุงรักษาและการปรับปรุงระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการทรัพยากรที่จำเป็นและการอบรม การสร้างความตระหนัก และการเพิ่มขีดความสามารถเพื่อให้บุคลากรทั้งหมด ที่ได้รับมอบหมายหน้าที่ สามารถปฎิบัติงานได้ตามที่กำหนดไว้ในนโยบายความมั่นคงปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-การตรวจสอบภายในระบบบรหารจดการความมนคงปลอดภย&#34;&gt;3. การตรวจสอบภายในระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;องค์กรควรดำเนินการตรวจสอบภายในตามรอบระยะเวลาที่กำหนดไว้เพื่อตรวจสอบว่า วัตถุประสงค์ มาตรการ กระบวนการ และขั้นตอนปฎิบัติของระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยมีความสอดคล้องกับข้อกำหนดในมาตรฐานฉบับนี้และกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับต่างๆ รวมถึงสอดคล้องกับข้อกำหนดด้านความมั่นคงปลอดภัย และได้รับการลงมือปฎิบัติและบำรุงรักษาอย่างสัมฤทธิ์ผลและเป็นไปตามที่คาดหมายไว้ นอกจากนี้ องค์กรจะต้องวางแผนตรวจสอบภายในโดยพิจารณาถึงสถานาพและความสำคัญของกระบวนการและส่วนต่างๆ ที่จะได้รับการตรวจสอบและผลการตรวจสอบในครั้งที่ผ่านมา รวมถึงองค์กรจะต้องระบุหน้าที่ความรับผิดชอบและข้อกำหนดต่างๆ ในการวางแผนและดำเนินการตรวจสอบ จัดทำรายงานผลการตรวจสอบและบันทึกข้อมูลของการตรวจสอบนั้น&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-การทบทวนระบบบรหารจดการความมนคงปลอดภยโดยผบรหาร&#34;&gt;4. การทบทวนระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยโดยผู้บริหาร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้บริหารจะต้องทบทวนระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยตามรอบระยะเวลาที่กำหนดไว้ (เช่นปีละ 1 ครั้ง) เพื่อให้มีการดำเนินการที่เหมาะสม พอเพียงและสัมฤทธิ์ผล การทบทวนจะต้องรวมถึงการปรับปรุงหรือเปลี่ยนแปลงระบบบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย ซึ่งหมายรวมถึงนโยบายความมั่นคงปลอดภัยและวัตถุประสงค์ทางด้านความปลอดภัย ผลของการทบทวนจะต้องได้รับการบันทึกไว้อย่างเป็นลายลักษณ์อักษรแ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;นโยบายความมั่นคงปลอดภัย (Security policy)&lt;/strong&gt; ประกอบด้วยนโยบายความมั่นคงปลอดภัยสำหรับสารสนเทศ ซึ่งมีวัตถุประสงค์เพื่อกำหนดทิศทางและให้การสนับสนุนการดำเนินการด้านความมั่นคงปลอดภัยสำหรับสารสนเทศขององค์กร เพื่อให้เป็นไปตามหรือสอดคล้องกับข้อกำหนดทางธุรกิจ กฎหมายและระเบียบปฎิบัติที่เกี่ยวข้อง โดยผู้บริหารองค์กรจะต้องมีการจัดทำนโยบายที่เป็นลายลักษณ์อักษร รวมถึงการทบทวนนโยบายตามระยะเวลาที่กำหนดหรือมีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญขององค์กร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;โครงสร้างด้านความมั่นคงปลอดภัยสำหรับองค์กร (Internal organization)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของผู้บริหารองค์กรและหัวหน้างานสารสนเทศ ในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;โครงสร้างทางด้านความมั่นคงปลอดภัยภายในองค์กร เพื่อบริหารและจัดการความมั่นคงปลอดภัยสำหรับสารสนเทศขององค์กร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;โครงสร้างทางด้านความมั่นคงปลอดภัยที่เกี่ยวข้องกับลูกค้าหรือหน่วยงานภายนอก เพื่อบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัย สำหรับสารสนเทศและอุปกรณ์ประมวลผลสารสนเทศ ขององค์กรที่ถูกเข้าถึง ถูกประมวลผล หรือถูกใช้ในการติดต่อสื่อสารกับลูกค้าหรือหน่วยงานภายนอก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การบริหารจัดการทรัพย์สินขององค์กร (Asset management)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของหัวหน้างานสารสนเทศและหัวหน้างานพัสดุในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบต่อทรัพย์สินขององค์กร เพื่อป้องกันทรัพย์สินขององค์กรจากความเสียหายที่อาจขึ้นได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดหมวดหมู่สารสนเทศ เพื่อกำหนดระดับของการป้องกันสารสนเทศขององค์กรอย่างเหมาะสม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความมั่นคงปลอดภัยที่เกี่ยวข้องกับบุคลากร (Human resources security)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของผู้บริหารสารสนเทศ หัวหน้างานสารสนเทศ หัวหน้างานบุคคลและหัวหน้างานที่เกี่ยวข้องในต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยก่อนการจ้างงาน เพื่อให้พนักงานและผู้เกี่ยวข้องจากหน่วยงานภายนอก เข้าใจถึงบทบาทและหน้าที่ความรับผิดชอบของตน และเพื่อลดความเสี่ยงอันเกิดจากการขโมย การฉ้อโกง และการใช้อุปกรณ์ผิดวัตถุประสงค์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยในระหว่างการจ้างงาน เพื่อให้พนักงานและผู้เกี่ยวข้องจากหน่วยงานภายนอก ได้ตระหนักถึงภัยคุกคามและปัญหาที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงปลอดภัย หน้าที่ความรับผิดชอบและทำความเข้าใจกับนโยบาย เพื่อลดความเสี่ยงอันเกิดจากความผิดพลาดในการปฎิบัติหน้าที่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสิ้นสุดและการเปลี่ยนการจ้างงาน เพื่อให้พนักงานและผู้เกี่ยวข้องจากหน่วยงานภายนอกได้ทราบถึงหน้าที่ความรับผิดชอบและบทบาทของตน เมื่อสิ้นสุดการจ้างงานหรือมีการเปลี่ยนการจ้างงาน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยทางกายภาพและสิ่งแวดล้อม (Physical and environmental security)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของหัวหน้างานสารสนเทศและหัวหน้างานอาคารในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บริเวณที่ต้องมีการรักษาความมั่นคงปลอดภัย เพื่อป้องกัยการเข้าถึงทางกายภาพโดยไม่ได้รับอนุญาต การก่อให้เกิดความเสียหาย และการก่อกวนหรือแทรกแซงต่อทรัพย์สินสารสนเทศขององค์กร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความมั่นคงปลอดภัยของอุปกรณ์ เพื่อป้องกันการสูญหาย การเกิดความเสียหาย การถูกขโมย หรือการถูกเปิดเผยโดยไม่ได้รับอนุญาตของทรัพย์สินขององค์กร และทำให้กิจกรรมการดำเนินงานต่างๆ ขององค์กรเกิดการติดขัดหรือหยุดชะงัก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การบริหารจัดการด้านการสื่อสารและการดำเนินงานของเครือข่ายสารสนเทศขององค์กร (Communications and operations management)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของผู้บริหารองค์กร ผู้บริหารสารสนเทศ หัวหน้างานสารสนเทศ ผู้ที่เป็นเจ้าของกระบวนการทางธุรกิจและพนักงานสารสนเทศในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การกำหนดหน้าที่ความรับผิดชอบและขั้นตอนการปฎิบัติงาน เพื่อให้การดำเนินงานที่เกี่ยวข้องกับอุปกรณ์ประมวลผลสารสนเทศเป็นไปอย่างถูกต้องและปลอดภัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการการให้บริการของหน่วยงานภายนอก เพื่อจัดทำและรักษาระดับความมั่นคงปลอดภัยของการปฎิบัติหน้าที่โดยหน่วยงานภายนอกให้เป็นไปตามข้อตกลงที่จัดทำไว้ระหว่างองค์กรกับหน่วยงานภายนอก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางแผนและการตรวจรับทรัพยากรสารสนเทศ เพื่อลดความเสี่ยงจากความล้มเหลวของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การป้องกันโปรแกรมที่ไม่ประสงค์ดี เพื่อรักษาซอฟต์แวร์และสารสนเทศให้ปลอดภัยจากการถูกทำลายโดยซอฟต์แวร์ที่ไม่ประสงค์ดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสำรองข้อมูล เพื่อรักษาความถูกต้องสมบูรณ์และความพร้อมใช้ของสารสนเทศและอุปกรณ์ประมวลผลสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการทางด้านความปลอดภัยสำหรับเครือข่ายขององค์กร เพื่อป้องกันสารสนเทศบนเครือข่ายและโครงสร้างพื้นฐานที่สนับสนุนการทำงานของเครือข่าย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดการสื่อที่ใช้ในการบันทึกข้อมูล เพื่อป้องกันการเปิดเผย การเปลี่ยนแปลงแก้ไข การลบหรือทำลายทรัพย์สินสารสนเทศโดยไม่ได้รับอนุญาต และการติดขัดหรือหยุดชะงักทางธุรกิจ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การแลกเปลี่ยนสารสนเทศ เพื่อรักษาความมั่นคงปลอดภัยของสารสนเทศและซอฟต์แวร์ที่มีการแลกเปลี่ยนกันภายในองค์กร และที่มีการแลกเปลี่ยนกับหน่วยงานภายนอก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยสำหรับบริการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ เพื่อสร้างความมั่นคงปลอดภัยสำหรับบริการพาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์และในการใช้งาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเฝ้าระวังทางด้านความมั่นคงปลอดภัย เพื่อตรวจจับกิจจกรรมการประมวลผลสารสนเทศที่ไม่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การควบคุมการเข้าถึง (Access control)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของผู้บริหารสารสนเทศ หัวหน้างานสารสนเทศ ผู้ดูแลระบบและพนักงานในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้อกำหนดทางธุรกิจสำหรับการควบคุมการเข้าถึงสารสนเทศ เพื่อควบคุมการเข้าถึงสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการการเข้าถึงของผู้ใช้ เพื่อควบคุมการเข้าถึงระบบสารสนเทศเฉพาะผู้ที่ได้รับอนุญาตแล้วและป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน้าที่ความรับผิดชอบของผู้ใช้งาน เพื่อป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต การเปิดเผยหรือการขโมยสารสนเทศและอุปกรณ์ประมวลผลสารสนเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการเข้าถึงเครือข่ายที่ไม่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการเข้าถึงระบบปฎิบัติการที่ไม่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมการเข้าถึง Application และสารสนเทศที่ไม่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การควบคุมอุปกรณ์สื่อสารประเภทพกพาและการปฎิบัติงานจากภายนอกเพื่อสร้างความมั่นคงปลอดภัยให้กับอุปกรณ์และการปฎิบัติงานที่เกี่ยวข้อง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การจัดหา การพัฒนาและการบำรุงรักษาระบบสารสนเทศ (Information systems acquisition, development and maintenance)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของหัวหน้างานสารสนเทศ ผู้พัฒนาระบบ และผู้เป็นเจ้าของระบบในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ข้อกำหนดด้านความมั่นคงปลอดภัยสำหรับระบบสารสนเทศ เพื่อให้การจัดหาและพัฒนาระบบสารสนเทศ ได้พิจารณาถึงประเด็นทางด้านความมั่นคงปลอดภัยเป็นองค์ประกอบพื้นฐานที่สำคัญ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การประมวลผลสารสนเทศใน Application เพื่อป้องกันความผิดพลาดในสารสนเทศ การสูญหายของสารสนเทศ การเปล่ยนแปลงสารสนเทศโดยไม่ได้รับอนุญาต หรือการใช้งานสารสนเทศผิดวัตถุประสงค์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรการการเข้ารหัสข้อมูล เพื่อรักษาความลับของข้อมูล ยืนยันตัวตนของผู้ส่งข้อมล หรือรักษาความถูกต้องสมบูรณ์ของข้อมูล โดยใช้วิธีการทางการเข้ารหัสข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยให้กับไฟล์ของระบบที่ให้บริการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การสร้างความมั่นคงปลอดภัยสำหรับกระบวนการในการพัฒนาระบบและกระบวนการสนับสนุน เพื่อรักษาความมั่นคงปลอดภัยสำหรับซอฟต์แวร์และสารสนเทศของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการช่องโหว่ในฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์ เพื่อลดความเสี่ยงจากการโจมตีโดยอาศัยช่องโหว่ทางเทคนิคที่มีการเผยแพร่หรือตีพิมพ์ในสถานที่ต่างๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การบริหารจัดการเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงปลอดภัยขององค์กร (Information security incident management)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของหัวหน้างานสารสนเทศ หัวหน้างานนิติกร ผู้ดูแลระบบและพนักงานในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การรายงานเหตุการณ์และจุดอ่อนที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงปลอดภัย เพื่อให้เหตุการณ์และจุดอ่อนที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงปลอดภัย ของระบบสารสนเทศขององค์กรได้รับการดำเนินการที่ถูกต้องในช่วงระยะเวลาที่เหมาะสม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การบริหารจัดการและการปรับปรุงแก้ไขต่อเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้องกับความมั่นคงปลอดภัย เพื่อให้มีวิธีการที่สอดคล้อง และได้ผลในการบริหารจัดการเหตุการณ์ที่เกี่ยวข้อง กับความมั่นคงปลอดภัยสำหรับสารสนเทศขององค์กร และบันทึกข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการทบทวนจะต้องได้รับการบำรุงรักษาไว้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 2 มาตรการการจัดการด้านความมั่นคงปลอดภัยสำหรับสารสนเทศ&lt;/strong&gt; (อ้างอิงมาตรฐาน ISO/IEC 27001 Annex A และศึกษารายละเอียดวิธีปฎิบัติทางเทคนิคจาก ISO/IEC 17799:2005)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การบริหารความต่อเนื่องในการดำเนินงานขององค์กร (Business continuity management)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของผู้บริหารสารสนเทศ และหัวหน้างานสารสนเทศ ที่เกี่ยวกับหัวข้อพื้นฐานสำหรับการบริหารความต่อเนื่องในการดำเนินงานขององค์กร เพื่อป้องกันการติดขัดหรือการหยุดชะงักของกิจกรรมต่างๆ ทางธุรกิจเพื่อป้องกันกระบวนการทางธุรกิจที่สำคัญอันเป็นผลมาจากการล้มเหลวหรือหายนะที่มีต่อระบบสารสนเทศ และเพื่อให้สามารถกู้ระบบกลับคืนมาได้ภายในระยะเวลาที่เหมาะสม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การปฎิบัติตามข้อกำหนด (Compliance)&lt;/strong&gt; โดยได้กล่าวถึงบทบาทของหัวหน้างานสารสนเทศและหัวหน้างานนิติกร  ในด้านต่างๆ ดังต่อไปนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การปฏิบัติตามข้อกำหนดทางกฎหมาย เพื่อหลีกเลี่ยงการละเมิดข้อกำหนดทางกฎหมาย ระเบียบปฏิบัติ ข้อกำหนดในสัญญา และข้อกำหนดทางด้านความมั่นคงปลอดภัยอื่นๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การปฎิบัติตามนโยบาย มาตรฐานความปลอดภัยและข้อกำหนดทางเทคนิค เพื่อให้ระบบเป็นตามนโยบายและมาตรฐานความมั่นคงปลอดภัยตามที่องค์กรกำหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจประเมินระบบสารสนเทศ เพื่อตรวจประเมินระบบสารสนเทศให้ได้ประสิทธิภาพสูงสุดและมีการแทรกแซงหรือทำให้หยุดชะงักต่อกระบวนการทางธุรกิจน้อยที่สุด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reference : &lt;a href=&#34;http://prowcharinrat.blogspot.com/2016/05/iso-27001.html&#34;&gt;http://prowcharinrat.blogspot.com/2016/05/iso-27001.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ระบบการบริหารจัดการความมั่นคงปลอดภัยของสารสนเทศ</title>
      <link>/pages/knowledge/iso/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/iso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/logo.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“มาตรฐาน ISO 27001”&lt;/strong&gt; เกิดขึ้นจากองค์กร ISO - International Organization for Standardization โดยเวอร์ชั่นล่าสุดคือ &lt;strong&gt;ISO 27001:2013&lt;/strong&gt; ประกาศใช้เมื่อวันที่ 1 ตุลาคม ค.ศ.2013 เป็นมาตรฐานสากลสำหรับระบบการจัดการความปลอดภัยของข้อมูล (Information Security Management Systems : ISMS) จัดทำขึ้นเพื่อให้องค์กรนำข้อกำหนดไปใช้ในการประเมินความเสี่ยง ออกแบบด้านการรักษาความปลอดภัย และการนำไปปฏิบัติ รวมถึงการบริหารจัดการความปลอดภัยของข้อมูลทั้งที่เป็นดิจิทัลและเอกสารได้อย่างปลอดภัย เป็นมาตรฐานสากลเพียงมาตรฐานเดียว ที่สามารถตรวจประเมินได้สำหรับระบบการจัดการความปลอดภัยของข้อมูล&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรฐานนี้จะมุ่งเน้นการรักษาความปลอดภัยของข้อมูลสารสนเทศ ตามระดับความเสี่ยงด้านการรักษาความลับ การรักษาความถูกต้องสมบูรณ์ และความพร้อมใช้งาน โดยมีแนวทางบริหารจัดการให้ข้อมูลสารสนเทศขององค์กรสามารถเข้าถึงได้เฉพาะผู้ที่มีสิทธิ ข้อมูลสารสนเทศมีความถูกต้อง ครบถ้วนสมบูรณ์ไม่ถูกเปลี่ยนแปลงหรือแก้ไขจากผู้ที่ไม่ได้รับอนุญาต และข้อมูลสารสนเทศมีความพร้อมที่จะให้ผู้มีสิทธิเข้าใช้งานอยู่เสมอ การที่องค์กรนํามาตรฐาน ISO 27001 มาประยุกต์ใช้ในการดําเนินงาน จะสามารถทําให้ผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย เกิดความมั่นใจในความมั่นคงปลอดภัยของข้อมูลสารสนเทศมากยิ่งขึ้น เนื่องจากการดําเนินงานตามมาตรฐาน ISO 27001 จะช่วยปกป้องข้อมูลสารสนเทศขององค์กร จากความเสี่ยงของภัยคุกคามต่าง ๆ ไม่วาจะเป็นไวรัสคอมพิวเตอร์ที่ทําให้ข้อมูลสารสนเทศเสียหาย การบุกรุกระบบเพื่อขโมยข้อมูลสารสนเทศ การบุกรุกระบบเพื่อเปลี่ยนแปลงข้อมูลสารสนเทศ หรือความเสียหายที่เกิดจากความไม่ตั้งใจของผู้ใช้งานในระบบ ฯลฯ ซึ่งส่งผลกระทบต่อการดําเนินงานขององค์กร สร้างความเสียหายด้านรายได้ เวลา ภาพลักษณ์ และความน่าเชื่อถือ ขององค์กร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรฐานนี้จะให้การรับรอง ว่าองค์กรได้ดำเนินงานสอดคล้องกับกฎหมาย กฎระเบียบ ข้อบังคับและข้อกำหนดตามสัญญา อันเกี่ยวเนื่องกับข้อมูลสำคัญ ด้วยเหตุนี้การได้รับการรับรองตามมาตรฐาน ISO 27001 จึงเป็นการพิสูจน์ให้เห็นว่าองค์กรได้มีการดำเนินการตามขั้นตอนที่จำเป็น เพื่อปกป้องข้อมูลสำคัญจากการเข้าถึงที่ไม่ได้รับอนุญาต รวมทั้งเป็นการการันตีระบบสารสนเทศและสารสนเทศขององค์กรมีระบบควบคุมภายในที่ดี ได้รับการรักษาความปลอดภัย (Confidentiality) มีความถูกต้องครบถ้วนสมบูรณ์ (Integrity) และมีความพร้อมใช้งาน (Availability) ทั้งที่เป็นข้อมูลของบริษัทและข้อมูลส่วนบุคคลอื่นๆ เป็นการสร้างความเชื่อมั่นในการให้บริการ รวมถึงภาพลักษณ์ที่ดีแก่ลูกค้าและเพื่อป้องกันภัยคุกคาม ลดความเสี่ยง จากช่องโหว่และผู้บุกรุก เพื่อให้ข้อมูลสารสนเทศมีความถูกต้อง มีการรักษาความลับ และมีความพร้อมให้บริการอยู่ในระดับที่เหมาะสม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;นอกจากนี้การได้รับการรับรองมาตรฐาน ISO 27001 ยังสามารถช่วยเสริมสร้างความรู้สึกเกี่ยวกับการรักษาความลับทั่วทั้งองค์กรได้อีกด้วย นี้เป็นเรื่องสำคัญเพราะข้อมูลที่สำคัญไม่ได้ถูกเก็บไว้เฉพาะในเซิร์ฟเวอร์และฮาร์ดไดรฟ์เท่านั้น แต่มันสามารถถูกเข้าถึง และจดจำได้โดยบุคคล/พนักงานในองค์กรอีกด้วย การได้รับการรับรองมาตรฐาน ISO 27001 สามารถเปลี่ยนวัฒนธรรมองค์กรได้ ทำให้มันเป็นสิ่งหนึ่งที่สร้างมูลค่าให้กับข้อมูลส่วนตัวของบริษัท&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reference : &lt;a href=&#34;https://www.ktc.co.th/sustainability-development/isoiec-27001-information-security&#34;&gt;https://www.ktc.co.th/sustainability-development/isoiec-27001-information-security&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
