<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การส่งออกยาง on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%87/</link>
    <description>Recent content in การส่งออกยาง on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การชำระค่าธรรมเนียมในการส่งยางออกไปนอกราชอาณาจักร</title>
      <link>/post/news/2021-07-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/news/2021-07-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามที่การยางแห่งประเทศไทย (กยท.) ได้พัฒนาระบบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ผ่านระบบ NSW (e-Cess) รองรับการแลกเปลี่ยนข้อมูลแบบ G2G และ B2G โดยระบบสามารถดำเนินการตั้งแต่ปี 2556 จวบจนปัจจุบัน และเนื่องจากนโยบายภาครัฐด้านการอำนวยความสะดวกในการทำธุรกิจ (Ease of Doing Business) จึงได้มีโครงการเชื่อมโยงข้อมูลในรูปแบบ Single Form ร่วมกันระหว่างกรมศุลกากร กรมวิชาการเกษตร และ กยท.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้น กยท. จึงได้ดำเนินการจัดทำโครงการเพื่อตอบสนองนโยบายภาครัฐจำนวน 2 โครงการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;โครงการพัฒนาระบบรับคำขอใบรับรองคุณภาพยางทางอิเล็กทรอนิกส์ผ่านระบบ National Single Window (NSW) (e-QC)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;โครงการปรับปรุงระบบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์เพื่อรองรับการเชื่อมโยงข้อมูลร่วมกับระบบรับคำขอใบอนุญาตผ่านด่านศุลกากร และใบรับชำระค่าธรรมเนียมในการส่งยางออกไปนอกราชอาณาจักรแบบ Single Form ผ่านระบบ National Single Window (NSW) (e-SFR)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบัน กยท. ได้ดำเนินการโครงการปรับปรุงระบบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ เพื่อรองรับการเชื่อมโยงข้อมูลร่วมกับ ระบบรับคำขอใบอนุญาตผ่านด่านศุลกากร และใบรับชำระค่าธรรมเนียมในการส่งยางออกไปนอกราชอาณาจักรแบบ Single Form ผ่านระบบ National Single Window (NSW) (RAOT e-SFR) เรียบร้อยแล้ว มีกำหนดการเปิดให้บริการแก่ผู้ประกอบการในวันที่ 1 มิถุนายน 2564 โดยกำหนดเปิดให้บริการคู่ขนานกับระบบเดิม (ระบบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ ผ่านระบบ NSW (ระบบ e-Cess)) ระหว่างวันที่ 1 มิถุนายน 2564 ถึงวันที่ 31 กรกฎาคม 2564 และมีกำหนดการ&lt;em&gt;ยุติการให้บริการระบบเดิม (ระบบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ ผ่านระบบ NSW (ระบบ e-Cess)) ในวันที่ 1 สิงหาคม 2564&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ผู้ประกอบการสามารถดำเนินการได้ตามขั้นตอนต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ปรับปรุงทะเบียน National Single Window (NSW) ภายในวันที่ 30 มิถุนายน 2564 โดยเพิ่มเอกสาร ดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คำขอหนังสือใบรับรองคุณภาพยางและใบรายงานผลการทดสอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำขอใบผ่านด่านศุลกากรและใบชำระเงินค่าธรรมเนียมส่งออกยางพารา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คำขอยกเลิกใบรับรองคุณภาพยาง/คำขอยกเลิกใบชำระเงินค่าธรรมเนียมส่งออกยาง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการ ติดต่อผู้ให้บริการซอฟต์แวร์ เพื่อปรับปรุงซอฟต์แวร์ให้รองรับการรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ เชื่อมโยงข้อมูลร่วมกับระบบรับคำขอใบอนุญาตผ่านด่านศุลกากร และใบรับชำระค่าธรรมเนียมการส่งยางออกไปนอกราชอาณาจักรแบบ Single Form ผ่านระบบ National Single Window (NSW) (e-SFR) และทำการทดสอบการรับส่งข้อมูลให้แล้วเสร็จภายในวันที่ 31 กรกฎาคม 2564&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อได้รับการอนุมัติเอกสารในระบบ National Single Window (NSW) โดย กยท. แล้ว ผู้ประกอบการจึงสามารถส่งรายการผ่านระบบรับคำขอใบอนุญาตผ่านด่านศุลกากร และใบรับชำระค่าธรรมเนียมการส่งยางออกไปนอกราชอาณาจักรแบบ Single Form ผ่านระบบ National Single Window (NSW) (e-SFR) ได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์ผ่านระบบ NSW (e-Cess) แบบเดิม มีผลบังคับใช้สิ้นสุด ณ วันที่ 1 สิงหาคม 2564 โดยเอกสารใบรับชำระค่าธรรมเนียมทางอิเล็กทรอนิกส์แบบเดิม (e-Cess) สามารถใช้งานเอกสารได้ตามอายุของเอกสาร (30 วันนับจากวันที่ออกใบรับค่าธรรมเนียม) และขอคืนเงินค่าธรรมเนียมได้ตามปกติ&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ผใหบรการซอฟตแวรทพรอมใหบรการระบบ-e-sfr&#34;&gt;ผู้ให้บริการซอฟต์แวร์ที่พร้อมให้บริการระบบ e-SFR&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน 2564 เป็นต้นไป มีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;บริษัท อี-คัสตอม เซอร์วิส จำกัด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;ธนาคารทพรอมใหบรการระบบ-e-sfr&#34;&gt;ธนาคารที่พร้อมให้บริการระบบ e-SFR&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน 2564 เป็นต้นไป มีดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ธนาคารไทยพาณิชย์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธนาคารกสิกรไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธนาคารกรุงศรีอยุธยา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ธนาคารทหารไทยธนชาต (ธนาคารทหารไทย)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;สำหรับธนาคารกรุงเทพ และธนาคารกรุงไทย สามารถให้บริการระบบ e-SFR ได้ ในวันที่ 1 สิงหาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หากมีข้อสงสัยประการใด สามารถติดต่อสอบถามรายละเอียดได้ที่&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:ecess@rubber.mail.go.th&#34;&gt;ecess@rubber.mail.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:saowanee.p@rubber.mail.go.th&#34;&gt;saowanee.p@rubber.mail.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นางสาวเสาวณีย์ พันธ์คูณ ผู้ประสานงาน โทร 086 353 5569&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.raot.co.th/ewt_news.php?nid=89751&amp;amp;filename=index&#34;&gt;การยางแห่งประเทศไทย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
