<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TaxIncentive on ECS</title>
    <link>/categories/taxincentive/</link>
    <description>Recent content in TaxIncentive on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/taxincentive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การทำใบขนสินค้าเพื่อนำของที่มีการควบคุมการนำเข้า เพื่อนำเข้าไปในเขตปลอดอากร หรือ นำออกจากเขตปลอดอากร ต้องปฏิบัติพิธีการศุลกากรที่เกี่ยวกับเรื่องการอนุญาต อย่างไร</title>
      <link>/talk/incentive/tax-06/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;โดยทั่วไป ของที่นำเข้ามาใน หรือ ส่งออกนอกราชอาณาจักร หากเป็นของที่มีกฎหมายควบคุมการนำเข้ามาในหรือส่งออกนอกราชอาณาจักร ผู้นำเข้า ผู้ส่งออกต้องดำเนินการให้ครบถ้วนตามที่กฎหมายอื่นกำหนด เขตปลอดอากร เป็นพื้นที่พิเศษที่มีกฎหมายศุลกากร ยกเว้นหลักการดังกล่าวไว้ตามมาตรา 152 แห่ง พ.ร.บ.ศุลกากร พ.ศ.2560  ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของที่มีบทกฎหมายอื่นควบคุมเกี่ยวกับมาตรฐานหรือคุณภาพ  การประทับตรา หรือ เครื่องหมายใด ๆ  หากนำของนั้นจากนอกราชอาณาจักรเข้าไปในเขตปลอดอากรทุกพื้นที่ในประเทศไทย  โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อ ผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดเพื่อการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  ผู้นำเข้า และผู้ส่งออก ไม่ต้องขออนุญาตหน่วยงานที่กำกับควบคุม การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขณะนำเข้า / ส่งออก ในส่วนข้อมูล &lt;strong&gt;“ใบอนุญาตฯ”&lt;/strong&gt; ให้บันทึกดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“เลขที่ใบอนุญาต”&lt;/strong&gt;  ให้สำแดง &lt;em&gt;EXEMPT152&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“เลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร”&lt;/strong&gt; ให้สำแดงเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร  คือ 4101035398&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“วันที่อนุญาต”&lt;/strong&gt;   ให้สำแดง&lt;em&gt;วันที่ 13 พฤศจิกายน 2560&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของที่มีบทกฎหมายอื่นควบคุมเกี่ยวกับการนำเข้ามาในราชอาณาจักร  การส่งออกไปนอกราชอาณาจักร  การครอบครองหรือการใช้ประโยชน์ซึ่งของนั้น  หากนำของนั้นเข้าไปในเขตปลอดอากรเฉพาะพื้นที่ที่กำหนดในกฎกระทรวง เท่านั้น   โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อ ผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดเพื่อการส่งออกไปนอกราชอาณาจักร ผู้นำเข้า / ผู้ส่งออก ไม่ต้องขออนุญาตจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง เขตปลอดอากรที่กำหนดในกฎกระทรวง คือ&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่ตั้งอยู่ ณ สนามบินดอนเมือง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่ตั้งอยู่ ณ สนามบินสุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่ตั้งอยู่ ณ สนามบินอู่ตะเภา ระยอง พัทยา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่ตั้งอยู่ในพื้นที่เขตพัฒนาเศรษฐกิจพิเศษ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เขตปลอดอากรที่ตั้งอยู่ในพื้นที่ระเบียงเศรษฐกิจภาคตะวันออก&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขณะนำเข้า / ส่งออก ในส่วนข้อมูล &lt;strong&gt;“ใบอนุญาต”&lt;/strong&gt; สำหรับของที่ต้องมีใบอนุญาตฯ  ไม่ต้องบันทึกข้อมูลใดๆ  ระบบคอมพิวเตอรของกรมศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องในเรื่องใบอนุญาตฯ จากเลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ทางภาษ๊อากร (Tax Incentive ID)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีที่มีการปล่อยของที่ได้รับยกเว้นใบอนุญาตฯ ตามข้อ 1 และ ข้อ 2 ออกจากเขตปลอดอากรเพื่อใช้หรือจำหน่ายในราชอาณาจักร กฎหมายศุลกากรกำหนดให้ผู้นำเข้า ต้องปฏิบัติตามกฎหมายที่เกี่ยวข้องนับแต่วันที่นำออกจากเขตปลอดอากร โดยถือเสมือนของนั้นได้นำเข้ามาในราชอาณาจักรในวันที่นำออกจากเขตปลอดอากร ดังนั้น ผู้นำเข้าที่จะนำของออกจากเขตปลอดอากรต้องดำเนินการเรื่องการขออนุญาตจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้องโดยวิธีการเดียวกันกับกรณีของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ดี  หากผู้นำเข้าประสงค์จะดำเนินการในเรื่องการอนุญาตนำเข้า ก่อนการนำของเข้ามาในราชอาณาจักรโดยไม่ใช้บทยกเว้นดังกล่าว  ก็สามารถดำเนินการได้ตามปกติเช่นเดียวกับการนำเข้าอื่น ๆ    การบันทึกข้อมูลขณะนำเข้าในใบขนสินค้าขาเข้าที่นำของเข้าเขตปลอดอากรให้บันทึกเช่นเดียวกับการนำเข้าปกติ  ในกรณีที่มีการนำของดังกล่าวออกจากเขตปลอดอากรไม่ว่าในสภาพใดก็ตาม ในใบขนสินค้าขาเข้าที่ขอนำของออกจากเขตปลอดอากรประเภท &lt;strong&gt;“P”&lt;/strong&gt;  ให้บันทึกข้อมูลในส่วนต่างๆดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ในส่วนที่เกี่ยวกับการอนุญาต&lt;/strong&gt;   บันทึกดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“เลขที่ใบอนุญาต”&lt;/strong&gt; ให้สำแดง &lt;em&gt;EXEMPT88&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“เลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากร”&lt;/strong&gt; ให้สำแดงเลขประจำตัวผู้เสียภาษีอากรของกรมศุลกากร  คือ &lt;em&gt;4101035398&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“วันที่อนุญาต”&lt;/strong&gt; ให้สำแดงวันที่ &lt;em&gt;13 พฤศจิกายน 2560&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ในส่วนรายละเอียดรายการสินค้าแต่ละรายการ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ช่อง &lt;strong&gt;“เลขที่ใบขนสินค้าและรายการที่อ้างถึง”&lt;/strong&gt; ให้สำแดง เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า และลำดับรายการที่นำของนั้นเข้ามา ในราชอาณาจักรและนำเข้าเขตปลอดอากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832404e505f4b464b4a464a4f&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 มิถุนายน 2564&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>จะเลือกเก็บของที่ได้สิทธิ FTA ที่ไหนดี ระหว่างเขตปลอดอากร กับ คลังสินค้าทัณฑ์บนทั่วไป</title>
      <link>/talk/incentive/tax-01/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/fta/img/fta-01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832414a505f4c464b47464b4b&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 1 พฤษภาคม 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การปฏิบัติพิธีการในการนำของที่ผลิตในประเทศเข้าไปบรรจุในเขตปลอดอากร/เขตประกอบการเสรีและขอใช้สิทธิชดเชย</title>
      <link>/talk/incentive/tax-02/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/incentive/img/export-freezone-11-03-20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a324149505f47&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 26 ธันวาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กรณีนำเข้าเครื่องมือแพทย์และของมาถึงท่าเรือแล้ว แต่ผู้นำเข้าต้องการจะส่งกลับออกไป ต้องทำอย่างไร</title>
      <link>/talk/incentive/tax-05/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;การนำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักร ต่อมาภายหลังผู้นำเข้ามีความประสงค์จะส่งสินค้ากลับออกไป  สามารถยื่นคำร้องขอปฏิบัติพิธีการส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร (Re-Export) ตามมาตรา 28 แห่ง พ.ร.บ. ศุลกากร พ.ศ. 2560 ได้ แต่หากสินค้านั้นเป็นของควบคุมการนำเข้า ของนั้นต้องได้รับอนุญาตให้นำเข้าจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้องก่อน จึงจะสามารถดำเนินการส่งของกลับได้
เครื่องมือแพทย์เป็นสินค้าที่ต้องมีใบอนุญาตก่อนนำเข้าจากสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา ดังนั้น เมื่อนำเข้ามาและประสงค์จะขอส่งกลับ สามารถแบ่งได้เป็น 2 กรณี.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีใบอนุญาตให้นำเข้าแล้ว ให้ตรวจสอบว่าของที่จะส่งกลับออกไปเป็นของที่ต้องมีใบอนุญาตส่งออกหรือไม่ ถ้ามีต้องขอใบอนุญาตส่งออก ก่อนดำเนินพิธีการทางศุลกากร กรณีนี้สินค้าอยู่ในอารักขาของศุลกากร ยังไม่ได้มีการตรวจปล่อย และรับของไปจากศุลกากร ให้ดำเนินการดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออกโดยใช้สิทธิ Re-Export ตามมาตรา 28 แห่ง พ.ร.บ. ศุลกากร พ.ศ. 2560 และชำระค่าอากรขาเข้ากรณีใช้สิทธิ Re-Export หนึ่งในสิบส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท สำหรับภาษีมูลค่าเพิ่มได้สิทธิยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำร้องขอปฏิบัติพิธีการส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร (Re-Export) ใบขนสินค้าขาเข้า  ใบขนสินค้าขาออก และใบอนุญาตนำเข้า ณ ห้องปฏิบัติพิธีการศุลกากร ท่าที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินการตรวจปล่อยสินค้าขาเข้าและขาออก.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่มีใบอนุญาตให้นำเข้า ผู้นำเข้าต้องติดต่อสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา เพื่อขอใบอนุญาตนำเข้าและส่งออกก่อน.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่ได้รับใบอนุญาต จะไม่สามารถดำเนินพิธีการใด ๆ ได้ เนื่องจากถือเป็นของต้องห้ามในการนำเข้า ให้ยกของกลางให้เป็นของแผ่นดิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีได้รับใบอนุญาตถือเป็นการได้รับใบอนุญาตหลังวันนำเข้า ให้ดำเนินพิธีการศุลกากรตามข้อ 1 แต่เนื่องจากได้รับใบอนุญาตหลังวันนำเข้า  เจ้าหน้าที่จะจัดส่งเรื่องไปพิจารณาความผิด ณ ฝ่ายคดี โดยเสียค่าปรับร้อยละ 10 ของราคาของ ไม่น้อยกว่า 1,000 บาท แต่ไม่เกิน 20,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324146505f48464b47464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การยื่นสูตรการผลิตจะต้องยื่นเมื่อใด</title>
      <link>/talk/incentive/tax-04/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;การยื่นสูตรการผลิตจะต้องยื่นก่อนการส่งออกสินค้า เพื่อนำเลขที่สูตรการผลิต ไปบันทึกในใบขนสินค้าขาออกของผู้ส่งออกผลิตภัณฑ์ไปต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การสำแดงเลข e-tax incentive (เลข 14 หลัก) ในใบขนสินค้าขาเข้า-ใบขนสินค้าขาออกที่ใช้สิทธิประโยชน์ฯ ตามมาตรา 29 ต้องใส่เลขของผู้นำเข้าหรือผู้ส่งออก อย่างไร</title>
      <link>/talk/incentive/tax-03/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ใบขนสินค้าขาเข้า ในส่วนรายการแต่ละรายการที่ใช้สิทธิการคืนอากรตามมาตรา 29   ต้องสำแดงเลข e-tax incentive ของผู้นำเข้าวัตถุดิบจากต่างประเทศที่ได้รับอนุมัติหลักการคืนอากรตามมาตรา 29  และในใบขนสินค้าขาออกต้องสำแดงเลข e-tax incentive ของผู้ส่งออกผลิตภัณฑ์ไปต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
