<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ผู้ประกอบการของเร่งด่วน on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%9C%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%94%E0%B8%A7%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in ผู้ประกอบการของเร่งด่วน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%9C%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%94%E0%B8%A7%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การนำเข้า ส่งออก โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วน</title>
      <link>/pages/import/express/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/express/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;การนำเขา-สงออก-โดยผประกอบการของเรงดวน-express-consignment&#34;&gt;การนำเข้า ส่งออก โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วน (Express Consignment)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วน (express consignment)&lt;/strong&gt; คือ ผู้ที่กรมศุลกากรจดทะเบียนให้เป็นผู้รับผิดชอบการขนส่งเข้ามาใน หรือ นำออกไปนอกราชอาณาจักร โดยให้บริการกับผู้รับฝากแบบ ประตูถึงประตู (DOOR TO DOOR) และต้องดำเนินพิธีการศุลกากรตามที่กรมศุลกากรกำหนดแทนผู้นำเข้าหรือ ผู้ส่งออก ผู้ประกอบการเร่งด่วน ได้แก่ Fed Ex, UPS, DHL, TNT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ของเร่งด่วนที่นำเข้ามาเข้ามาจากต่างประเทศ สามารถจัดแบ่งได้ 4 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 1 เป็นเอกสาร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่ไม่ต้องเสียอากร ที่ไม่ต้องเสียอากร ตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้า แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 2 ได้แก่ของดังต่อไปนี้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ของที่ไม่ต้องเสียอากรตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้าแห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่นำเข้าซึ่งแต่ละรายมีราคาซีไอเอฟไม่เกิน 1,500 บาท ตามประเภท 12 ภาค4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตัวอย่างสินค้าที่ใช้ได้แต่เพียงเป็นตัวอย่างและไม่มีราคาในทางการค้า ตามประเภท14 ภาค 4 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 และไม่เป็นของต้องห้ามต้องกำกัด
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของไม่ต้องเสียอากร หรือของที่ได้รับยกเว้นอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 3&lt;/strong&gt; เป็นของที่จัดเข้าตามภาค 2 พิกัดอัตราอากรขาเข้าแห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 โดยแต่ละรายใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (House Air Waybill) มีราคา FOB (Free On Board) ไม่เกิน 40,000 บาท และไม่เป็นของต้องห้ามของต้องกำกัดหรือของที่ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4 หรือของที่ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือของที่ต้องส่งตัวอย่างวิเคราะห์สินค้าก่อนปล่อย&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของต้องเสียอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการของเร่งด่วนจัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในนามของผู้ประกอบการของเร่งด่วน และ โดยผู้ประกอบการของเร่งด่วนจะเป็นผู้ชำระภาษีอากรตามพิกัดอัตราศุลกากรแทนผู้นำของเข้า เมื่อผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรจะนำไปส่งให้ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทที่ 4 ของอื่น ๆ&lt;/strong&gt; นอกจากของตามประเภทที่ 1 ประเภทที่ 2 และประเภทที่ 3&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของต้องเสียอากร หรือ ของต้องกำกัด หรือ ของที่ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือ ของที่ต้องส่งตัวอย่างก่อนปล่อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าเป็นผู้จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าในระบบพิธีการศุลกากรอิเล็กทรอนิกส์ และผ่านการตรวจสอบจากเจ้าหน้าที่ศุลกากรก่อนนำของออกไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;อ้างอิงจาก:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 66/2561 เรื่อง &lt;strong&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/strong&gt;.    &lt;a href=&#34;../../../post/announcement/customs/2561-66/&#34;&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมายเหตุ&lt;/strong&gt;
ค่าขนส่งของที่ใช้กำหนดราคาศุลกากรในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร สำหรับของเร่งด่วน ให้ปฏิบัติตามลำดับ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ใช้ค่าขนส่งตามที่ปรากฏในบัญชีราคาสินค้า (Invoice) หรือหลักฐานการจ่ายค่าขนส่งของดังกล่าว
กรณีบัญชีราคาสินค้า (Invoice) ไม่มีค่าขนส่งของหรือไม่มีเอกสารหลักฐานการจ่ายค่าขนส่งของ ให้ใช้อัตราค่าระวางบรรทุกทางอากาศยานเฉลี่ยตาม Zone ที่กรมศุลกากรประกาศให้ใช้สำหรับของเร่งด่วน ท่านสามารถตรวจสอบอัตราค่าขนส่งของ &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/bcf754c56e0f49fae02711414654fa4e.pptx&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดเอกสาร)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
