<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Re-export on ECS</title>
    <link>/tags/re-export/</link>
    <description>Recent content in Re-export on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/re-export/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การคืนอากรสำหรับของที่นำเข้ามาแล้วส่งกลับออกไป (Re-export)</title>
      <link>/pages/tax-inc/re-export/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/tax-inc/re-export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและเสียอากรแล้ว หากส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือส่งไปเป็นของใช้สิ้นเปลืองในเรือหรืออากาศยาน ที่เดินทางออกไปนอกราชอาณาจักรให้มีสิทธิขอคืนอากรขาเข้าสำหรับของนั้นเก้าในสิบส่วน หรือส่วนที่เกินหนึ่งพันบาทของจำนวนที่ได้เรียกเก็บไว้โดยคำนวณตาม
ใบขนสินค้าขาออกแต่ละฉบับ แล้วแต่จำนวนใดจะสูงกว่าตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องไม่นำของนั้นไปใช้ประโยชน์ในระหว่างที่อยู่ในราชอาณาจักร เว้นแต่การใช้ประโยชน์เพื่อส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร และมิได้เปลี่ยนแปลงสภาพหรือลักษณะแห่งของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรภายในกำหนดหนึ่งปีนับแต่วันที่นำของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องขอคืนอากรภายในกำหนดหกเดือนนับแต่วันที่ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ให้ผู้ขอคืนอากร จัดทำและส่งข้อมูลใบขนสินค้าโดยระบุค่าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;วธการคำนวณ&#34;&gt;วิธีการคำนวณ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/KnowledgeCenter/raw/master/img/e-Import-105-2.png&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้&lt;strong&gt;จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าก่อน&lt;/strong&gt; และนำเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมรายการไปบันทึกไว้ในใบขนสินค้าขาออก&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักร  &lt;em&gt;อยู่นอกอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; ให้ทำใบขนสินค้าขาเข้าปกติ และจัดทำใบขนสินค้าขาออกโดยระบุในแต่ละรายการที่ส่งออกเป็น Re-Export  และให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมรายการ   แล้วไปดำเนินการขอคืนอากรในระบบคืนอากรทั่วไปเมื่อส่งออกเรียบร้อยแล้ว&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรเพียงบางส่วน อนุญาตให้ทำ Re-Export ในอารักขาโดยให้ ชำระค่าภาษีอากรหนึ่งใน 10 หรือไม่เกิน 1,000 บาท ต่อใบขนสินค้าขาเข้า  &lt;em&gt;เฉพาะกรณีที่สามารถแยก D/O ได้เท่านั้น&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;กรณยงมไดมการปลอย&#34;&gt;กรณียังมิได้มีการปล่อย&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีของที่จะส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรยังมิได้มีการปล่อยออกไปจากอารักขาของศุลกากร ให้บันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าดังนี้&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ระบุ Re-Export  = Y ที่ส่วนรายการในใบขนสินค้าทุกรายการ&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีเงื่อนไขต้องส่งกลับออกไปนอกราชอาณาจักรทั้งฉบับ โดยให้ &lt;strong&gt;ชำระค่าภาษีอากรหนึ่งใน 10 หรือไม่เกิน 1,000 บาท&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ต่อใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ Privilege Code ตามสิทธิที่มีขณะนำเข้า เช่น มาตรา 12, WTO, TAU, AFTA เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุ&lt;strong&gt;Tariff Code&lt;/strong&gt; พิกัดอัตราศุลกากร &lt;strong&gt;ให้ตรงกับชนิดของที่จะส่งกลับออกไป&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อัตราอากร ใช้ Tariff Code และ Tariff Sequence ไปอ่านอัตราอากรที่ Table REFDRT&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;วธปฏบต&#34;&gt;วิธีปฏิบัติ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ผู้ส่งของออกจะต้องยื่นคำร้องแสดงเหตุผลในการขอส่งกลับออกไปโดยขอใช้สิทธิ การชำระอากรของ Re-export พร้อมใบขนสินค้าดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;อยในอารกขา&#34;&gt;&lt;em&gt;อยู่ในอารักขา&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร (ยังมิได้นำของออกไปจากศุลกากร)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้ยื่นใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออกพร้อมกันต่อหน่วยงานพิธีการของ ท่าที่นำเข้า เพื่อขออนุมัติให้ทำ Re-export ก่อนที่จะให้ หน่วยงานตรวจปล่อยดำเนินการต่อไป การเรียกเก็บอากรขาเข้าแยกเป็น 3 กรณี&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ถ้าผู้ส่งของออกส่งของออกทางท่าเดียวกับที่นำเข้า เช่น นำเข้าทางท่าเรือกรุงเทพและ ส่งออกทางท่าเรือกรุงเทพ ให้ชำระเฉพาะอากรขาเข้าเพียง 1 ใน 10 ส่วน แต่ไม่เกิน 1,000 บาท ตัวอย่างเช่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มูลค่าอากรของ ๆ นั้นเมื่อนำเข้าเท่ากับ 9,00 บาท ก็ชำระอากรเพียง 950 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่มูลค่าอากรเกินกว่า 10,000 บาท เช่น 15,000 บาท จำนวนเงิน 1 ใน 10 คือ 1,500 บาท แต่เป็นจำนวนเงินที่เกินกว่า 1,000 บาท จึงชำระอากร เพียง 1,000บาทเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;หากผู้ส่งของออกส่งของออกทางท่าอื่นซึ่งมิใช่ท่าที่นำเข้า เช่น นำเข้าที่ท่าเรือกรุงเทพ แต่ส่งออกที่ท่าเรือแหลมฉบัง จะต้องชำระภาษีอากรต่างๆให้ครบถ้วนก่อน เมื่อได้ส่งของกลับออกไปแล้วจึงขอคืนอากร 9 ใน 10 ส่วน หรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท เว้นแต่จะเป็นการใช้สิทธิตัวแทนออกของรับอนุญาต ในการปฏิบัติพิธีการ จึงจะสามารถชำระเฉพาะอากรขาเข้า 1 ใน 10 ส่วน แต่ไม่เกิน 1,000 บาท ได้ เช่นกรณีชำระอากรไว้ 9,500 บาท เมื่อได้ส่งของกลับออกไปแล้วจะขอคืนได้ 8,550 บาท หรือชำระอากรไว้ 15,000 บาทจะขอคืนได้ 14,000 บาท เป็นต้น การที่มีระเบียบปฏิบัติเช่นนี้ก็เนื่องจากการส่งออกต่างท่านั้น จะต้องนำสินค้าออกจากท่าหนึ่งไปยังอีกท่าหนึ่ง ซึ่งทำให้ยากแก่การควบคุมผู้ส่งออกอาจจะไม่ส่งของออกไปจริง ดังนั้นจึงให้ชำระภาษีให้ครบถ้วนก่อน แล้วมาขอคืนในภายหลังเมื่อพิสูจน์ได้ว่าส่งออกจริง.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;กรณีของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรจนกลายเป็นของตกค้างตามกฎหมายแล้ว (เกิน 2 เดือน 15 วัน) ผู้ส่งของออกจะต้องชำระอากรขาเข้าให้ครบถ้วนก่อนแล้วจึงขอคืนอากรในภายหลัง เว้นแต่ได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากรให้ไม่ต้องชำระอากรเต็มจำนวน&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id=&#34;อยนอกอารกขา&#34;&gt;&lt;em&gt;อยู่นอกอารักขา&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การส่งของกลับออกไปโดยที่อยู่นอกอารักขาของศุลกากร (ของที่ตรวจปล่อยไปจากศุลกากรแล้ว)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ส่งของออกจะต้องยื่นใบขนสินค้าขาออกตามปกติ ที่หน่วยงานพิธีการของท่าที่ส่งออกพร้อมคำร้องขออนุมัติทำ Re-export เจ้าหน้าที่จะนำใบขนสินค้าขาเข้าของสินค้ารายนี้ มาประกอบการพิจารณาเพื่อ อนุมัติให้ต่อไป&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อได้รับอนุมัติแล้วจึงสามารถส่งของนั้นกลับออกไปได้และขอรับภาษีอากรที่ ได้ชำระไว้แล้วต่อไป การคืนอากรเป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กล่าวไว้แล้วข้างต้น คือ คืนอากรให้ 9 ใน 10 ส่วน หรือส่วนที่เกิน 1,000.- บาท ตัวอย่างเช่น ถ้าชำระอากรไว้ 9,500.- บาท จะคืนให้ 8,550.- บาท (9 ใน 10 ส่วน) หรือชำระอากรไว้ 15,000.- บาท จะคืนให้ 14,000.- บาท (ส่วนที่เกิน 1,000.- บาท)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ให้บันทึกข้อมูลในใบขนสินค้าขาออกดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Re-Export = Y (ในส่วนของ Export Declaration Detail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilege Code = 003&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Export Tariff = 9PART3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tariff Code = บันทึกพิกัดศุลกากรให้ตรงกับชนิดของของที่ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Declaration NO = เลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าที่อ้างถึง ซึ่งนําของเข้ามาตามมาตรา 28&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Declaration Line Number = รายการในใบขนสินค้าขาเข้าที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรสำหรับของที่นำเข้ามาแล้วส่งกลับออกไปตามมาตรา 28 (Re-export)</title>
      <link>/pages/export/re-export/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/export/re-export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรา-28&#34;&gt;&lt;strong&gt;มาตรา 28&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้นําของเข้ามาในราชอาณาจักรและเสียอากรแล้ว หากส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือ ส่งไปเป็นของใช้สิ้นเปลืองในเรือ หรืออากาศยานที่เดินทางออกไปนอกราชอาณาจักร ให้มีสิทธิขอคืนอากรขาเข้า สําหรับของนั้นเก้าในสิบส่วน หรือส่วนที่เกินหนึ่งพันบาทของจํานวนที่ได้เรียกเก็บไว้ โดยคํานวณตามใบขนสินค้าขาออกแต่ละฉบับ แล้วแต่จํานวนใดจะสูงกว่า ตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑ&#34;&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เป็นของรายเดียวกัน&lt;/strong&gt; ต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่นำของนั้นไปใช้ประโยชน์&lt;/strong&gt; ต้องไม่นําของนั้นไปใช้ประโยชน์ เว้นแต่การใช้ประโยชน์เพื่อส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร และมิได้เปลี่ยนแปลงสภาพหรือลักษณะแห่งของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรตามเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรภายในกําหนด 1 ปี นับแต่วันที่นําของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขอคืนอากรตามระยะเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ต้องขอคืนอากรภายในกําหนด 6 เดือนนับแต่วันที่ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร
เงื่อนไขระยะเวลาต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขระยะเวลา&#34;&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขระยะเวลา&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจะต้องส่งกลับของออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน &lt;strong&gt;1 ปี นับแต่วันนําเข้า&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จะต้องขอคืนเงินอากรภายใน &lt;strong&gt;6 เดือน นับแต่วันส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./re-export.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การคนเงนอากร&#34;&gt;&lt;strong&gt;การคืนเงินอากร&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การคืนเงินอากรขาเข้า 9 ใน 10 ส่วนหรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท ของจํานวนที่ได้เรียกเก็บไว้ ยกตัวอย่าง เช่น ถ้าเสียอากรขาเข้าไว้ 10,000 บาท จะได้เงินคืนอากร 9,000 บาท แต่ถ้าเสียอากรเกินกว่า 10,000 บาท หนึ่งในสิบส่วนจะเกินกว่า 1,000 บาท ทางกรมศุลกากรจะเรียกเก็บไว้เพียง 1,000 บาทเท่านั้น ส่วนที่เกิน 1,000 บาท จะคืนให้แก่ผู้นําเข้าทั้งหมด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการคืนอากร 9 ใน 10 ส่วนหรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท ตามมาตรา 28 คิดจากจํานวนอากรขาเข้าที่คํานวณตามสินค้าใบซนสินค้าขาออกที่ส่งของกลับ ออกไปนอกราชอาณาจักรแต่ละฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; กรณีที่ผู้นําของเข้าประสงค์จะส่งกลับของที่นําเข้า ในขณะที่ของยังอยู่ในอารักขาศุลกากร เพื่อเป็นการอํานวยความสะดวกและลดภาระให้แก่ผู้นําของเข้า กรมศุลกากรจึงให้ผู้นําของเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออก Re-export พร้อมกัน และชําระอากรในส่วนที่ไม่มีสิทธิได้รับคืน (จํานวน 1 ส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท) ทั้งนี้ จะต้องเป็นการส่งกลับ (Re-export) ออกไปทางท่านที่สนามบินเดียวกับท่า/ที่/สนามบินที่นําของนั้นเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีส่งของกลับออกไปต่างด่านศุลกากรที่นําเข้า&lt;/strong&gt; กรณีการส่งกลับต่างต่านศุลกากรที่นําเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องเสียอากรให้ครบถ้วนเสียก่อน เมื่อสั่งของนั้นกลับออกไปแล้ว จึงสามารถขอคืนอากรขาเข้าได้ โดยผู้นํา ของเข้าผู้ส่งของออกระดับมาตรฐานเออีโอ หรือตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอที่ได้รับสิทธิพิเศษสามารถชําระอากรเพียงหนึ่งส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท ได้เช่นเดียวกับการส่งของกลับ (Re-export) กรณีส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีการส่งของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน หรือเขตปลอดอากรที่ประสงค์จะขอคืนอากรตามมาตรา 28&lt;/strong&gt; ให้ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ข้างต้น ซึ่งจะได้รับการคืนอากร โดยถือเสมือนว่าได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรทั้งนี้ ท่านสามารถศึกษาเพิ่มเติมได้จาก &lt;a href=&#34;./00178.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 178/.2560 เรื่อง การคืนอากรทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32414d505f4a&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 มิถุนายน 2564&lt;br&gt;
สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ศูนย์บริการศุลกากร&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 1164&lt;br&gt;
อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:1164@customs.go.th&#34;&gt;1164@customs.go.th&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การคืนอากรตามมาตรา 28 (Re-export)</title>
      <link>/post/knowledge/2021-06-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2021-06-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;มาตรา-28&#34;&gt;&lt;strong&gt;มาตรา 28&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้นําของเข้ามาในราชอาณาจักรและเสียอากรแล้ว หากส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือ ส่งไปเป็นของใช้สิ้นเปลืองในเรือ หรืออากาศยานที่เดินทางออกไปนอกราชอาณาจักร ให้มีสิทธิขอคืนอากรขาเข้า สําหรับของนั้นเก้าในสิบส่วน หรือส่วนที่เกินหนึ่งพันบาทของจํานวนที่ได้เรียกเก็บไว้ โดยคํานวณตามใบขนสินค้าขาออกแต่ละฉบับ แล้วแต่จํานวนใดจะสูงกว่า ตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หลกเกณฑ&#34;&gt;&lt;strong&gt;หลักเกณฑ์&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;เป็นของรายเดียวกัน&lt;/strong&gt; ต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไม่นำของนั้นไปใช้ประโยชน์&lt;/strong&gt; ต้องไม่นําของนั้นไปใช้ประโยชน์ เว้นแต่การใช้ประโยชน์เพื่อส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร และมิได้เปลี่ยนแปลงสภาพหรือลักษณะแห่งของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ส่งของออกไปนอกราชอาณาจักรตามเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรภายในกําหนด 1 ปี นับแต่วันที่นําของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขอคืนอากรตามระยะเวลาที่กําหนด&lt;/strong&gt; ต้องขอคืนอากรภายในกําหนด 6 เดือนนับแต่วันที่ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร
เงื่อนไขระยะเวลาต้องพิสูจน์ได้ว่าเป็นของรายเดียวกันกับที่นําเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขระยะเวลา&#34;&gt;&lt;strong&gt;เงื่อนไขระยะเวลา&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจะต้องส่งกลับของออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน &lt;strong&gt;1 ปี นับแต่วันนําเข้า&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จะต้องขอคืนเงินอากรภายใน &lt;strong&gt;6 เดือน นับแต่วันส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;re-export.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การคนเงนอากร&#34;&gt;&lt;strong&gt;การคืนเงินอากร&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;การคืนเงินอากรขาเข้า 9 ใน 10 ส่วนหรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท ของจํานวนที่ได้เรียกเก็บไว้ ยกตัวอย่าง เช่น ถ้าเสียอากรขาเข้าไว้ 10,000 บาท จะได้เงินคืนอากร 9,000 บาท แต่ถ้าเสียอากรเกินกว่า 10,000 บาท หนึ่งในสิบส่วนจะเกินกว่า 1,000 บาท ทางกรมศุลกากรจะเรียกเก็บไว้เพียง 1,000 บาทเท่านั้น ส่วนที่เกิน 1,000 บาท จะคืนให้แก่ผู้นําเข้าทั้งหมด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในการคืนอากร 9 ใน 10 ส่วนหรือส่วนที่เกิน 1,000 บาท ตามมาตรา 28 คิดจากจํานวนอากรขาเข้าที่คํานวณตามสินค้าใบซนสินค้าขาออกที่ส่งของกลับ ออกไปนอกราชอาณาจักรแต่ละฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; กรณีที่ผู้นําของเข้าประสงค์จะส่งกลับของที่นําเข้า ในขณะที่ของยังอยู่ในอารักขาศุลกากร เพื่อเป็นการอํานวยความสะดวกและลดภาระให้แก่ผู้นําของเข้า กรมศุลกากรจึงให้ผู้นําของเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออก Re-export พร้อมกัน และชําระอากรในส่วนที่ไม่มีสิทธิได้รับคืน (จํานวน 1 ส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท) ทั้งนี้ จะต้องเป็นการส่งกลับ (Re-export) ออกไปทางท่านที่สนามบินเดียวกับท่า/ที่/สนามบินที่นําของนั้นเข้ามา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีส่งของกลับออกไปต่างด่านศุลกากรที่นําเข้า&lt;/strong&gt; กรณีการส่งกลับต่างต่านศุลกากรที่นําเข้า ผู้นําของเข้าจะต้องเสียอากรให้ครบถ้วนเสียก่อน เมื่อสั่งของนั้นกลับออกไปแล้ว จึงสามารถขอคืนอากรขาเข้าได้ โดยผู้นํา ของเข้าผู้ส่งของออกระดับมาตรฐานเออีโอ หรือตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอที่ได้รับสิทธิพิเศษสามารถชําระอากรเพียงหนึ่งส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท ได้เช่นเดียวกับการส่งของกลับ (Re-export) กรณีส่งของกลับออกไปโดยที่ของยังอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กรณีการส่งของเข้าไปในคลังสินค้าทัณฑ์บน หรือเขตปลอดอากรที่ประสงค์จะขอคืนอากรตามมาตรา 28&lt;/strong&gt; ให้ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ข้างต้น ซึ่งจะได้รับการคืนอากร โดยถือเสมือนว่าได้ส่งของนั้นกลับออกไปนอกราชอาณาจักรทั้งนี้ ท่านสามารถศึกษาเพิ่มเติมได้จาก &lt;a href=&#34;./00178.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 178/.2560 เรื่อง การคืนอากรทั่วไป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32414d505f4a&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 2 มิถุนายน 2564&lt;br&gt;
สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ศูนย์บริการศุลกากร&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 1164&lt;br&gt;
อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:1164@customs.go.th&#34;&gt;1164@customs.go.th&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กรณีนำเข้าเครื่องมือแพทย์และของมาถึงท่าเรือแล้ว แต่ผู้นำเข้าต้องการจะส่งกลับออกไป ต้องทำอย่างไร</title>
      <link>/talk/incentive/tax-05/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/talk/incentive/tax-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;การนำสินค้าเข้ามาในราชอาณาจักร ต่อมาภายหลังผู้นำเข้ามีความประสงค์จะส่งสินค้ากลับออกไป  สามารถยื่นคำร้องขอปฏิบัติพิธีการส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร (Re-Export) ตามมาตรา 28 แห่ง พ.ร.บ. ศุลกากร พ.ศ. 2560 ได้ แต่หากสินค้านั้นเป็นของควบคุมการนำเข้า ของนั้นต้องได้รับอนุญาตให้นำเข้าจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้องก่อน จึงจะสามารถดำเนินการส่งของกลับได้
เครื่องมือแพทย์เป็นสินค้าที่ต้องมีใบอนุญาตก่อนนำเข้าจากสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา ดังนั้น เมื่อนำเข้ามาและประสงค์จะขอส่งกลับ สามารถแบ่งได้เป็น 2 กรณี.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีใบอนุญาตให้นำเข้าแล้ว ให้ตรวจสอบว่าของที่จะส่งกลับออกไปเป็นของที่ต้องมีใบอนุญาตส่งออกหรือไม่ ถ้ามีต้องขอใบอนุญาตส่งออก ก่อนดำเนินพิธีการทางศุลกากร กรณีนี้สินค้าอยู่ในอารักขาของศุลกากร ยังไม่ได้มีการตรวจปล่อย และรับของไปจากศุลกากร ให้ดำเนินการดังนี้
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้จัดทำใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออกโดยใช้สิทธิ Re-Export ตามมาตรา 28 แห่ง พ.ร.บ. ศุลกากร พ.ศ. 2560 และชำระค่าอากรขาเข้ากรณีใช้สิทธิ Re-Export หนึ่งในสิบส่วนหรือไม่เกิน 1,000 บาท สำหรับภาษีมูลค่าเพิ่มได้สิทธิยกเว้นภาษีมูลค่าเพิ่ม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยื่นคำร้องขอปฏิบัติพิธีการส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร (Re-Export) ใบขนสินค้าขาเข้า  ใบขนสินค้าขาออก และใบอนุญาตนำเข้า ณ ห้องปฏิบัติพิธีการศุลกากร ท่าที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดำเนินการตรวจปล่อยสินค้าขาเข้าและขาออก.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่มีใบอนุญาตให้นำเข้า ผู้นำเข้าต้องติดต่อสำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา เพื่อขอใบอนุญาตนำเข้าและส่งออกก่อน.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่ได้รับใบอนุญาต จะไม่สามารถดำเนินพิธีการใด ๆ ได้ เนื่องจากถือเป็นของต้องห้ามในการนำเข้า ให้ยกของกลางให้เป็นของแผ่นดิน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีได้รับใบอนุญาตถือเป็นการได้รับใบอนุญาตหลังวันนำเข้า ให้ดำเนินพิธีการศุลกากรตามข้อ 1 แต่เนื่องจากได้รับใบอนุญาตหลังวันนำเข้า  เจ้าหน้าที่จะจัดส่งเรื่องไปพิจารณาความผิด ณ ฝ่ายคดี โดยเสียค่าปรับร้อยละ 10 ของราคาของ ไม่น้อยกว่า 1,000 บาท แต่ไม่เกิน 20,000 บาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324146505f48464b47464b48&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
