<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Safeguard Measure on ECS</title>
    <link>/tags/safeguard-measure/</link>
    <description>Recent content in Safeguard Measure on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/safeguard-measure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>มาตรการปกป้องการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น (Safeguard Measure)</title>
      <link>/pages/import/3_sg/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/3_sg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/trade-protect/SG.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;มาตรการปกป้องการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น เป็นมาตรการทางการค้าที่ประเทศผู้นำเข้า ใช้ในการคุ้มครองอุตสาหกรรมภายในที่ได้รับความเสียหาย หรือมีแนวโน้มที่จะได้รับความเสียหาย จากการนำข้าที่เพิ่มมากขึ้นมากกว่าปกติ เพื่อเปิดโอกาสให้อุตสาหกรรมภายในของประเทศดังกล่าว สามารถปรับตัวให้สามารถแข่งขันกับสินค้านำเข้าได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การใช้มาตรการ SG ของไทย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/NHyQ7X80IJKMa9UAUUb9AESKnkwN4QV3sTmnNP27.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติมาตรการปกป้องจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2550&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ปัจจัยสำคัญในการพิจารณาใช้มาตรการ SG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ปริมาณการนำเข้าสินค้าเพิ่มขึ้นอย่างมาก ไม่ว่าจะเป็นปริมาณเพิ่มขึ้นจริง อย่างชัดเจน (Absolute Increased) หรือ ปริมาณเพิ่มขึ้นโดยเปรียบเทียบ (Relative Increased) ระหว่างปริมาณนำเข้ากับปริมาณการผลิตในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าที่เพิ่มขึ้นนั้น เป็นผลจากเหตุการณืที่ไม่อาจคาดการณืล่วงหน้าได้ (Unforeseen Development)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การนำเข้าที่เพิ่มขึ้นนั้นก่อให้เกิดหรือคุกคามให้เกิด ‘ความเสียหายอย่างร้ายแรง’ (Serious Injury or Threat thereof) ต่ออุตสาหกรรมภายใน ทั้งนี้ ปัจจัยหลักในการพิจารณาความเสียหายได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;อัตราและปริมาณของการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนแบ่งตลาดของสินค้านำเข้าที่เพิ่มขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับการขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับผลผลิต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับผลิตภาพ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับกำลังการผลิตที่ใช้จริง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับกำไรและขาดทุน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนแปลงของระดับการจ้างงาน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประเภทของมาตรการ Safeguards&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​​​​​​​1. Global Safeguards (SG) คือ มาตรการ SG ภายใต้ความตกลงว่าด้วยมาตรการ SG ของ WTO และ Article X ของ GATT 1994 ที่ใช้บังคับกับสินค้านำเข้าจากทุกประเทศโดยไม่คำนึงถึงแหล่งที่มาของสินค้า Bilateral Safeguards หรือ Transitional Safeguards คือ มาตรการ SG สองฝ่ายภายใต้ความตกลงการค้าเสรี หรือความตกลงสองฝ่ายอื่นๆ ซึ่งใช้บังคับกับสินค้านำเข้าเฉพาะจากประเทศคู่ภาคี และใช้กับสินค้าที่อยู่ในรายการสินค้าลด / เลิกอากรศุลกากรระหว่างกัน&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Special Safeguards (SSG) คือ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มาตรการปกป้องพิเศษภายใต้ความตกลงเกษตรของ WTO ที่ใช้บังคับกับสินค้าเกษตรที่ผูกพันไว้กับ WTO ซึ่งนำเข้าจากทุกประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรการปกป้องพิเศษ ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีที่ใช้บังคับกับสินค้าที่มีความอ่อนไหว (sensitive) ที่ภาคี 2 ฝ่ายกำหนดร่วมกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้มีสิทธิยื่นคำร้องขอให้ใช้มาตรการ SG คือ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;อุตสาหกรรมภายในผู้ผลิตสินค้าชนิดเดียวกัน (Like product) หรือแข่งขันโดยตรง (directly competitive) กับสินค้านำเข้าที่ถูกพิจารณา (product under consideration) ซึ่งมี ปริมาณการผลิตเป็นสัดส่วนใหญ่ (a major proportion) ของปริมาณการผลิตรวมทั้งประเทศ โดยอาจเป็นผู้ผลิตรายใหญ่รายเดียว หรือหลายรายที่มีผลผลิตรวมกันเป็นสัดส่วนใหญ่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยงานผู้มีอำนาจในการไต่สวน (กรมการค้าต่างประเทศ) เปิดไต่สวนเอง (กรณีที่ไม่มีการยื่นคำร้องขอของอุตสาหกรรมภายในตาม 4.1) หากกรมการค้าต่างประเทศเห็นว่ามีการนำเข้าสินค้าเพิ่มขึ้น และมีหลักฐานว่ามีความเสียหายเกิดขึ้นกับอุตสาหกรรมภายใน ซึ่งเป็นผลจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้นนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อกำหนดในการใช้มาตรการ SG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มาตรการ SG จะใช้บังคับกับสินค้านำเข้าจากทุกประเทศโดยไม่คำนึงถึงแหล่งที่มาของสินค้า ซึ่งเป็นไปตามหลักการปฏิบัติเยี่ยงชาติที่ได้รับอนุเคราะห์ยิ่ง (Most-Favored Nation: MFN) ยกเว้นมาตรการ Bilateral SG และ Special SG ภายใต้การค้าเสรี จะใช้บังคับเฉพาะสินค้าจากประเทศคู่ภาคี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ใช้มาตรการ SG เท่าที่จำเป็นเพื่อป้องกันหรือบำบัดความเสียหาย และเพื่อให้อุตสาหกรรมภายในมีระยะเวลาในการปรับตัว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เพื่อดำเนินการให้เป็นไปตามข้อ 5.2 อุตสาหกรรมภายในที่ยื่นคำร้องขอให้ไต่สวน ต้องทำแผนการปรับตัวยื่นต่อกรมการค้าต่างประเทศภายในกำหนด 3 เดือนนับแต่วันประกาศใช้มาตรการ SG&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรการ Global SG มีข้อยกว้นว่าไม่ให้ใช้มาตรการGlobal SG กับสินค้าที่มีแหล่งกำเนิดจากประเทศกำลังพัฒนา ตราบเท่าที่ส่วนแบ่งการนำเข้าจากประเทศนั้น ไม่เกินร้อยละ 3 ของปริมาณการนำเข้าสินค้านั้นโดยรวม แต่ทั้งนี้สินค้าที่นำเข้าจากประเทศกำลังพัฒนาทั้งหลายที่มีส่วนแบ่งการนำเข้าไม่เกินร้อยละ 3 นั้น รวมกันแล้วต้องไม่เกินร้อยละ 9 ของปริมาณการนำเข้าสินค้านั้นโดยรวม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;รูปแบบและระยะเวลาในการบังคับใช้มาตรการ SG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;มาตรการปกป้องชั่วคราว (Provisional Measure) หากพิจารณาในเบื้องต้นพบว่า การนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้นได้ก่อให้เกิดความเสียหายและเป็นสถานการณ์วิกฤต ซึ่งหากดำเนินการล่าช้าจะก่อให้เกิดผลเสียหาย ยากต่อการแก้ไข ประเทศผู้ใช้มาตรการสามารถใช้มาตรการปกป้องชั่วคราวได้ โดยมีเงื่อนไขดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;มาตรการที่ใช้ควรอยู่ในรูปของการเพิ่มอากรขาเข้า เพื่อให้ง่ายต่อการคืนในกรณีที่ไต่สวนแล้วไม่พบความเสียหาย.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระยะเวลาที่ใช้ต้องไม่เกิน 200 วัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากผลการไต่สวนพบว่าการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้นไม่ได้ก่อให้เกิดความเสียหาย จะต้องคืนอากรที่เรียกเก็บเพิ่มให้แก่ผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;มาตรการปกป้องทั่วไป (Global SG)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สามารถดำเนินการใช้มาตรการทางภาษี หรือจำกัดปริมาณการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใช้บังคับได้ในระยะเวลาที่จำเป็น แต่ไม่เกินครั้งละ 4 ปีนับแต่วันประกาศบังคับใช้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีจำเป็น สามารถขยายระยะเวลาการใช้มาตรการ ทั้งนี้ ระยะเวลาที่บังคับใช้ทั้งหมดซึ่งรวมทั้งระยะเวลาที่บังคับใช้มาตรการชั่วคราวแล้วต้องไม่เกิน 10 ปี สำหรับประเทศกำลังพัฒนา และ 8 ปีสำหรับประเทศพัฒนาแล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนและกระบวนการใช้มาตรการ SG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;อุตสาหกรรมภายในยื่นคำร้องขอตามแบบที่กำหนดต่อกรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์ เพื่อขอให้เปิดการไต่สวน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมการค้าต่างประเทศ พิจารณาคำร้องขอว่ามีมูลหรือไม่ หากมีมูลจะประกาศเปิดการไต่สวน โดยจะต้องแจ้ง WTO เพื่อแจ้งเวียนประเทศสมาชิกทราบ และแจ้งรัฐบาลประเทศ ผู้ส่งออก รวมทั้งจัดส่งแบบสอบถามให้ผู้มีส่วนได้เสีย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมการค้าต่างประเทศดำเนินการไต่สวนความเสียหาย โดยพิจารณาจากปัจจัยหลัก 8 ปัจจัยที่กล่าวไว้ข้างต้น และปัจจัยอื่นๆ ที่เกี่ยวข้อง (ถ้ามี) และนำเสนอผลการไต่สวนต่อคณะกรรมการพิจารณามาตรการปกป้อง (คปป.) เพื่อวินิจฉัย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;คปป. วินิจฉัยผลการไต่สวนและนำเสนอ รมว. พาณิชย์พิจารณาเห็นชอบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รมว. พาณิชย์พิจารณาคำวินิจฉัย หากเห็นชอบ กรมการค้าต่างประเทศจะออกประกาศบังคับใช้มาตรการ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สรุปสถานะมาตรการ SG&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/measure_info/sg/defend&#34;&gt;รายการสินค้า สินค้าที่ไทยถูกใช้มาตรการ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/measure_info/sg/investigate&#34;&gt;รายการสินค้า สินค้าที่ไทยใช้มาตรการ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอกฎหมาย&#34;&gt;ข้อกฎหมาย&lt;/h2&gt;




&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย&#34; id=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-0&#34;&gt;
    WTO
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;wto&#34;&gt;WTO&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/WXjm7Tqw7dAwxpHoQEPKgUAHNdasBlxx5GB08d00.pdf&#34;&gt;AGREEMENT ON SAFEGUARDS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย&#34; id=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-1&#34;&gt;
    พระราชบัญญัติ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;พระราชบญญต&#34;&gt;พระราชบัญญัติ&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/NHyQ7X80IJKMa9UAUUb9AESKnkwN4QV3sTmnNP27.pdf&#34;&gt;พระราชบัญญัติมาตรการปกป้องจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2550&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย&#34; id=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-2&#34;&gt;
    กฎกระทรวง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;กฎกระทรวง&#34;&gt;กฎกระทรวง&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/M1fBgL4EfKZ0dEkFwf57GojIvIPGh82qcJvbxPVh.pdf&#34;&gt;กฎกระทรวงพาณิชย์กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการประกาศเผยแพร่ผลคำวินิจฉัยเกี่ยวกับการพิจารณามาตรการปกป้อง พ.ศ. 2553&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/ALOuLMbyIlORXnAFT2MJjsNqYPlnkmltAFpWkrFB.pdf&#34;&gt;กฏกระทรวงพาณิชย์กำหนดหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการพิจารณาความเสียหายจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2553&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย&#34; id=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-3&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-ข้อกฎหมาย-3&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงพาณิชย์
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;ประกาศกระทรวงพาณชย&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/8l01nHboEL4TpUGiIGyFJHCtE9u5phHneHw5UOxm.pdf&#34;&gt;ประกาศกรมการค้าต่างประเทศ เรื่อง หลักเกณฑ์ของประกาศไต่สวนการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้นและความเสียหาย พ.ศ. 2551&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/AOhmZDNknivSzvE1bXDQJSiYEOFpYbpeTKuyH4dG.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กำหนดระยะเวลาในการยื่นคำร้องขอขยายเวลาการบังคับใช้มาตรการปกป้องจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ.๒๕๕๘&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/mR8eBmYGEB7MDrXIXqeoQxi76ciSYC3X0Qiw80KV.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข ในการยื่นคำขอให้พิจารณากำหนดมาตรการปกป้องจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2551&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/BDmY6BDeoiMrEV2MisOEOXyr6vOJPsPLYT5rz9gf.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขในการเสนอหลักฐาน เอกสาร และแสดงความเห็นสนับสนุนหรือโต้แย้งคำขอให้พิจารณากำหนดมาตรการปกป้องจากการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2551&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/9xFqeMlATVis7FXEAhEDG7lrNRTiK2Gwj436Cuo5.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง หลักเกณฑ์และวิธีการในการพิจารณาปริมาณการนำเข้าที่ผ่านมาสำหรับการพิจารณากำหนดมาตรการปกป้องโดยการจำกัดปริมาณการนำเข้า พ.ศ. 2551&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/xBhaFjHvs0jXolmmBakYb5lbYalq6eBVpAEF3hYr.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง หลักเกณฑ์และวิธีการในการพิจารณาปริมาณการนำเข้าที่ผ่านมาสำหรับการพิจารณากำหนดมาตรการปกป้องโดยการจำกัดปริมาณการนำเข้า พ.ศ. 2551&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/tclDBTSLd8dvOqrbBBHqSCZD2FZ5aNc04sxq1Nb4.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง หลักเกณฑ์และวิธีการพิจารณาความเสียหายเพื่อให้เรียกเก็บอากรตอบโต้การทุ่มตลาดและการอุดหนุนตั้งแต่มีการใช้มาตรการชั่วคราว พ.ศ. 2545&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/C3yNJseMfTWyfwsOiBdZawHv8w9ZpCRJNzXnAn5N.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ ว่าด้วยการกำหนดมาตรการปกป้องการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น (ฉบับที่ 2) พ.ศ.2548&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/storage/measure_info/NVfgpPe3YjPZ3L7iufuMgpyUdsIHt5E0pjMoaaTJ.pdf&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ ว่าด้วยการกำหนดมาตรการปกป้องการนำเข้าสินค้าที่เพิ่มขึ้น พ.ศ.2542&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ขนตอนการไตสวน&#34;&gt;ขั้นตอนการไต่สวน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/trade-protect/sg_step.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;การแกตางเมอสนคาไทยถกประเทศคคาฟองภายใตมาตรการ-sg&#34;&gt;การแก้ต่างเมื่อสินค้าไทยถูกประเทศคู่ค้าฟ้องภายใต้มาตรการ SG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่สินค้าจากไทยถูกปรเทศคู่ค้าไต่สวนเพื่อใช้มาตรการ SG กรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์ ในฐานะหน่วยงานที่รับผิดชอบทั้งด้านไต่สวนประเทศคู่ค้าและแก้ต่างเมื่อถูกประเทศคู่ค้าไต่สวน จะร่วมกับผู้ส่งออกและหน่วยงานภาครัฐและเอกชนที่เกี่ยวข้อง ทั้งในและต่างประเทศ เพื่อกำหนดกลยุทธ์และแนวทางการแก้ต่าง และยกประเด็นต่อสู้ตามกระบวนการในแต่ละขั้นตอนของการไต่สวน&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การดำเนินการของประเทศที่ฟ้องสินค้าไทย&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แจ้งประกาศเปิดไต่สวนพร้อมเหตุผลในการเปิดต่อ WTO เพื่อให้เวียนประเทศสมาชิกทราบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีหนังสือแจ้งการเปิดไต่สวนและแบบสอบถามมายังผู้ผลิต / ผู้ส่งออก (ที่ทราบ) โดยตรง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีหนังสือแจ้งการเปิดไต่สวนไปยังสถานทูตไทยประจำประเทศที่เปิดไต่สวน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การแก้ต่างของผู้ส่งออก / ผู้ผลิต&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประสานกรมการค้าต่างประเทศ กระทรวงพาณิชย์ เพื่อหารือกำหนดกลยุทธ์ในการแก้ต่าง / ต่อสู้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รวบรวมข้อมูลปริมาณการส่งออกและข้อมูลการนำเข้าสินค้าที่ถูกฟ้องของประเทศที่เปิดไต่สวนในเวลา 3-5 ปี (ตามระยะเวลาของข้อมูลที่ใช้ในการไต่สวน) เพื่อตรวจสอบว่าสินค้าไทยที่ถูกฟ้อง อยู่ในข่ายได้รับการยกเว้นจกการใช้มาตรการตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดหรือไม่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รวบรวมข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการตอบแบบสอบถาม และเตรียมบุคลากรในการตอบแบบสอบถามดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบกรอบเวลาในการตอบแบบสอบถาม และการเข้าร่วมให้ข้อคิดเห็น เพื่อให้ทันระยะเวลาที่กำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/measure_info/ad/investigate&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 4 กุมภาพันธ์ 2563&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยกเลิกการใช้มาตร Safeguard Measure (SG) จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/announcement/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/announcement/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการฯ เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวน ความจำเป็นเพื่อขยายเวลาการบังคับใช้มาตรการปกป้อง จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและ ไม่เป็นม้วนที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2563&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./safeguard-measure.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/SG1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ยกเลิกการใช้มาตร Safeguard Measure (SG) จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและไม่เป็นม้วน</title>
      <link>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/oga/safeguard-measure-07-06-2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศคณะกรรมการฯ เรื่อง ผลการพิจารณาทบทวน ความจำเป็นเพื่อขยายเวลาการบังคับใช้มาตรการปกป้อง จากการนำเข้าสินค้าเหล็กแผ่นรีดร้อนไม่เจือชนิดเป็นม้วนและ ไม่เป็นม้วนที่เพิ่มขึ้น พ.ศ. 2563&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./safeguard-measure.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.thaitr.go.th/th/search/SG1004&#34;&gt;กองปกป้องและตอบโต้ทางการค้า&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
