<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Customs Broker on ECS</title>
    <link>/tags/customs-broker/</link>
    <description>Recent content in Customs Broker on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/customs-broker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ</title>
      <link>/pages/company/broker/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/company/broker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../broker.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ตัวแทนออกของ”&lt;/strong&gt; หมายความถึง ผู้รับมอบอำนาจจากผู้นำของเข้า ผู้ส่งของออก หรือผู้นำของผ่านแดน หรือผู้ขอถ่ายลำ เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ที่เป็นนิติบุคคลหรือบุคคลธรรมดา&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในปีพ.ศ. 2549 กรมศุลกากรได้มีการปรับปรุงระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของ เพื่อยกระดับและส่งเสริม ให้ระบบตัวแทนออกของ เป็นที่ยอมรับและเป็นมาตรฐานโลกอันเป็นประโยชน์ต่อการปฏิบัติงานเกี่ยวกับ การออกของตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง กรมศุลกากรจึงได้ออกประกาศกรมศุลกากรที่ 13/ 2549 ลงวันที่ 10 กุมภาพันธ์ 2549 เรื่อง ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของ โดยได้มีการกำหนดคุณสมบัติของตัวแทนออกของ หลักเกณฑ์การยื่นขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของ ตลอดจนหน้าที่และความรับผิดชอบของตัวแทนออกของ และมีการควบคุมมาตรฐานของตัวแทนออกของ โดยตัวแทนออกของจะต้องเป็นสมาชิกสมาคมที่เกี่ยวกับการออกของ และกำหนดให้สมาคมที่เกี่ยวกับการออกของมีหน้าที่รับรองสมาชิก กำหนดจรรยาบรรณตัวแทนออกของ จัดให้มีการอบรมหลักสูตรตัวแทนออกของตามที่กรมศุลกากรรับรอง เผยแพร่นโยบาย ระเบียบ และประกาศของกรมศุลกากร ส่งเสริมความรู้ทางด้านศุลกากร ให้คำปรึกษาเกี่ยวกับงานศุลกากรแก่สมาชิก กำกับดูแลความประพฤติของสมาชิก ตักเตือนสมาชิกที่ไม่ปฏิบัติตามจรรยาบรรณ รวมทั้งต้องแจ้งการเปลี่ยนรายชื่อสมาชิกแก่กรมศุลกากรทราบทุกครั้ง ต่อมากรมศุลกากรได้มีปรับปรุงแก้ไขกฎหมายศุลกากรขึ้นทั้งฉบับเพื่อให้เหมาะสมสอดคล้องกับการศุลกากรในปัจจุบัน และมีผลใช้บังคับในปี พ.ศ. 2560 กรมศุลกากรจึงได้ปรับปรุงแก้ไขระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของเดิมเพื่อให้เป็นไปตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 โดยได้ออก&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505e4f464b48464b47&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 61 / 2561 เรื่อง ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ&lt;/a&gt; ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561 มาใช้บังคับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบันตัวแทนออกของ แบ่งออกได้เป็น 2 ประเภท ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวแทนออกของทั่วไป&lt;/strong&gt; คือ บุคคลที่ยื่นคำขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของต่อกรมศุลกากรตามประกาศกรมศุลกากรที่ 61 / 2561 ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอ&lt;/strong&gt; (Authorized Economic Operator : AEO) คือตัวแทนออกของทั่วไป ที่มีความประสงค์จะยกระดับตนเอง เพื่อเพิ่มมาตรฐานด้านความปลอดภัย ในการขนส่งสินค้าและเพิ่มศักยภาพในการแข่งขันสู่ระดับโลก โดยสามารถยื่นคำร้อง ขอรับการคัดเลือกตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขตามที่กรมศุลกากรกำหนด ซึ่งตัวแทนออกของที่กรมศุลกากรได้รับรองให้เป็นตัวแทนออกของระดับมาตรฐานเออีโอ จะสามารถปฏิบัติพิธีการศุลกากรด้วยความสะดวกรวดเร็ว และได้รับสิทธิพิเศษทางศุลกากรมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ผู้ที่ประสงค์จะขออนุญาตเป็นตัวแทนออกของ&lt;/strong&gt; เพื่อเป็นผู้รับมอบอำนาจจากผู้นำของเข้า ผู้ส่งของออก หรือผู้นำของผ่านแดน หรือผู้ขอถ่ายลำ เพื่อปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ที่เป็นนิติบุคคล หรือบุคคลธรรมดา ต้องยื่นแบบคำขออนุญาต/ ต่ออายุตัวแทนออกของปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยสามารถยื่นแบบคำขออนุญาต/ ต่ออายุฯ และ/หรือ แบบแนบได้ ณ ฝ่ายทะเบียนตัวแทนออกของ ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร หรือ ฝ่ายบริหารงานทั่วไป หรือหน่วยงานที่ได้รับอนุมัติให้รับลงทะเบียนของสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ ในการจัดเตรียมเอกสารประกอบ และวิธีการขออนุญาต/ ต่ออายุฯ ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์ที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรที่ 61 /2561 ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2561 &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505e4f464b48464b47&#34;&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 6 มิถุนายน 2562&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ (สทพ.) กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร (กมพ.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขโทรศัพท์ : 02-6677000 ต่อ 20-4634 และ 20-4636&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)</title>
      <link>/post/law/customs/2564/2564-72/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2564/2564-72/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประกาศกรมศลกากรท-722564-เรอง-มาตรการตวแทนออกของและผปฏบตงานเกยวกบการออกของ-ฉบบท-2&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 72/.2564 เรื่อง มาตรการตัวแทนออกของและผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ฉบับที่ 2)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้มีผลบังคับ&lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 31 พฤษภาคม 2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt; ให้ขยายเวลาการอนุญาตตัวแทนออกของ หรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะ&lt;strong&gt;หมดอายุการอนุญาต&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ.2564 ถึงวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;โดยให้หมดอายุการอนุญาตในวันที่ 30 กันยายน พ.ศ.2564&lt;/strong&gt; ทั้งนี้ &lt;em&gt;ไม่ต้องยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาต&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตัวแทนออกของหรือผู้ปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของที่จะหมดอายุการอนุญาตตามประกาศนี้ &lt;strong&gt;สามารถยื่นคำขอต่ออายุการอนุญาตได้ใหม่&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน พ.ศ.2564 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./2564-72.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232932404e505f47464b48464b49&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
