<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subsidy on ECS</title>
    <link>/tags/subsidy/</link>
    <description>Recent content in Subsidy on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 08:10:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/subsidy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การคืนอากรตามมาตรา 29 แห่ง พ.ร.บ.ศุลกากร พ.ศ. 2560 กับการอุดหนุน</title>
      <link>/post/knowledge/subsidies_03_2021/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 08:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/subsidies_03_2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;โลกได้ก้าวเข้าสู่ยุคเศรษฐกิจเสรีไร้พรมแดน  จะเห็นได้ว่า  มีการจัดทำความตกลงเขตการค้าเสรีโดยการลดอัตราอากรศุลกากรเป็นศูนย์ รวมถึงมีการรวมกลุ่มทางเศรษฐกิจระหว่างประเทศเพื่อสร้างอำนาจการต่อรองทางการค้าให้มากขึ้น ดังนั้นมาตรการทางการค้าด้านภาษีต่าง ๆ จึงลดความสำคัญลงเรื่อย ๆ โดยมาตรการที่ไม่ใช่ภาษี (Non-Tariff Measure: NTM) จะเพิ่มบทบาทมากขึ้น แต่อย่างไรก็ตาม มาตรการทางภาษีถือได้ว่าเป็นเครื่องมือที่ดีและมีประโยชน์อย่างมากในการช่วยส่งเสริม  สนับสนุน  และคุ้มครองผู้ประกอบการ หรืออุตสาหกรรมภายในประเทศ ให้สามารถแข่งขันได้ในตลาดโลก&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประเทศไทยได้ใช้นโยบายการค้าเสรี มุ่งเน้นการผลิตเพื่อการส่งออกในการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศ โดยมีกลไกตลาดเป็นเครื่องชี้ประสิทธิภาพและความสามารถในการแข่งขัน  ภารกิจหลักของกรมศุลกากร  นอกเหนือจากการจัดเก็บภาษีอากร  คือ  การสนับสนุน   เพื่อเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันโดยอาศัยมาตรการ ทางภาษีอากร  ตลอดจนการอำนวยความสะดวกทางการค้า  การใช้มาตรการทางภาษีอากรดังกล่าวข้างต้นอาจจะเป็นการละเมิดต่อความตกลงว่าด้วยการอุดหนุน  (Subsidy)  ภายใต้กรอบขององค์การการค้าโลก  (World  Trade  Organization : WTO) ที่ไทยเป็นภาคีด้วย ดังนั้น การที่รัฐบาลไทยในฐานะเป็นผู้ให้การสนับสนุนดังกล่าว อาจถูกประเทศสมาชิกอื่น ๆ  ที่เป็นผ้้นำเข้าสินค้าไทยตอบโต้ว่า เป็นการละเมิดข้อตกลงในเรื่องนี้ เนื่องจากการอุดหนุนของรัฐบาลถือว่าเป็นการนำไปสู่การแข่งขันทางการค้า ที่ไม่เป็นธรรม (Distorted Competition) เพราะการอุดหนุน เป็นการจัดสรรทรัพยากรที่ไม่ถูกต้อง  (Disallcotion  of  Resources)    และก่อให้เกิดการได้เปรียบในการแข่งขัน ทางด้านราคาแก่ผู้ส่งออกของประเทศที่ให้การอุดหนุน&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14232832414d505f49464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
