<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การนำเข้าทางอากาศ on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8/</link>
    <description>Recent content in การนำเข้าทางอากาศ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการศุลกากรขาเข้า ณ ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ</title>
      <link>/post/knowledge/air-import/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/air-import/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/tittle-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการศุลกากรขาเข้ามี 11 ขั้นตอน&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 1&lt;/strong&gt; ทำบัตรเข้าคลังสินค้าแบบชั่วคราว ณ ที่ทำการ AOT ตรงทางเข้าประตู 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 2&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้ารับเอกสาร Delivery Order (D/O) เพื่อใช้ในการจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 3&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากร (Paperless) ณ ฝ่ายบริหารงานทั่วไป (ฝบท.) อาคารสำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ (ตึก BC) ชั้น 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมายเหตุ&lt;/strong&gt; : ในกรณีที่ คำนำหน้าชื่อ ชื่อ หรือ นามสกุล ที่ลงทะเบียนไม่ตรงกับชื่อในใบปล่อยสินค้า (Delivery Order) ผู้นำของเข้าจำเป็นต้องแก้ไขชื่อให้ถูกต้องตรงกันก่อน โดย&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;หากยังไม่เกิน 48 ชั่วโมง&lt;/em&gt; นับแต่ของมาถึงให้ผู้นำของเข้าติดต่อคลังสินค้าฯ เพื่อให้คลังสินค้าฯ แก้ไขให้ถูกต้อง (ณ สถานที่เดียวกับที่ผู้นำของเข้ารับเอกสาร Delivery Order)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;หากเกิน 48 ชั่วโมงแล้ว&lt;/em&gt; ให้ผู้นำของเข้าติดต่อคลังสินค้าฯ เพื่อออกเอกสารคำร้องขอแก้ไข แล้วนำมายื่นให้กับเจ้าหน้าที่ศุลกากร ณ ฝ่ายบริการศุลกากรที่ 2 ส่วนบริการศุลกากรที่ 1 (ฝบศ.2 สบศ.1) ชั้น 1 ตึก BC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 4&lt;/strong&gt; ผู้นำเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยสามารถเลือกทำได้ 4 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้ามอบหมายให้ตัวแทนออกของ (Customs Broker) เป็นผู้ส่งข้อมูลแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้าใช้เคาน์เตอร์บริการ (Service Counter) ในการส่งข้อมูล เช่น ใช้เคาน์เตอร์บริการ ที่เปิดให้บริการภายในสำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ (สสภ.)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้ากับเจ้าหน้าที่ศุลกากร ณ ฝ่ายบริการศุลกากรที่ 1 ส่วนบริการศุลกากรที่ 1 (ฝบศ.1 สบศ.1) ชั้น 1 ตึก BC&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 5&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้า นำใบขนสินค้าขาเข้าฯ มาชำระค่าอากรและค่าธรรมเนียมผ่านพิธีการ ณ ส่วนบัญชีและอากร (สบอ.) ชั้น 2 ตึก BC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 6&lt;/strong&gt; หากของที่นำเข้า อยู่ในการควบคุมของหน่วยงานอื่น ผู้นำของเข้าจะต้องไปพบเจ้าหน้าที่ของหน่วยงานนั้นๆ เพื่อให้ได้รับการอนุมัติให้ผ่านด่านได้ให้เรียบร้อยก่อนมาพบเจ้าหน้าที่ศุลกากร โดย ชั้น 2 ตึก CI คลังสินค้า BFS มีหน่วยงานอื่นที่ตั้งอยู่ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ด่านอาหารและยา คลังสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ด่านตรวจพืช ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ด่านกักกันสัตว์สุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ด่านตรวจสัตว์น้ำ ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ด่านตรวจสัตว์ป่า ท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-09.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 7&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้า ติดต่อคลังสินค้าฯ เพื่อจ่ายค่าบริการคลังสินค้าฯ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 8&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าติดต่อคลังสินค้าฯ ให้จัดเตรียมสินค้าเพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรตรวจสอบ โดยผู้นำของเข้าจะได้รับใบ Inspection sheet ซึ่งใช้ในการตรวจปล่อยสินค้ากับเจ้าหน้าที่ศุลกากร (กรณีเป็นใบขนสินค้าให้เปิดตรวจ หรือเรียกว่า Red Line) ถ้าเป็นใบขนสินค้ายกเว้นการตรวจ หรือเรียกว่า Green Line ข้ามไปข้อ 11 ได้ทันที&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 9&lt;/strong&gt; ยื่นใบขนสินค้าฯ พร้อมเอกสารที่เกี่ยวข้อง ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร เพื่อทำการตรวจปล่อยสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-12.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 10&lt;/strong&gt; นำใบ Inspection Sheet ที่มีลายเซ็นต์ของเจ้าหน้าที่ศุลกากรยื่นแก่เจ้าหน้าที่คลังสินค้าฯ เพื่อทำการตัดระบบและนำของออกจากอารักขาศุลกากร โดยผู้นำเข้าจะได้รับใบ Permit&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/img-13.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;STEP 11&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าติดต่อเจ้าหน้าที่คลังสินค้าฯ โดยแสดงใบ Permit เพื่อนำของออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กรณเจาหนาทศลกากรตรวจพบความผด&#34;&gt;กรณีเจ้าหน้าที่ศุลกากรตรวจพบความผิด&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่สินค้าของท่านโดนสุ่มตรวจ (Red line) เจ้าหน้าที่จะต้องบริหารเวลาในการตรวจปล่อยสินค้าภายในเวลา 30 นาที (ตามประกาศกรมศุลกากร เรื่อง การกำหนดระยะเวลาแล้วเสร็จของงาน พ.ศ. 2555) เริ่มนับตั้งแต่ผู้ประกอบการหรือตัวแทนออกของ ยื่นเอกสารให้เจ้าหน้าที่เพื่อตรวจสินค้า จนกระทั่งตรวจปล่อยแล้วเสร็จ ทั้งนี้ ไม่รวมระยะเวลาเตรียมของ และกรณีที่เจ้าหน้าที่มีข้อสงสัยเกี่ยวกับสินค้า หรือตรวจพบความผิด ไม่ว่าจะในเรื่องราคาสินค้า หรือ พิกัดอัตราอากร เจ้าหน้าที่สามารถขอเอกสารเพิ่มเติม จากผู้นำเข้าได้ และหากเจ้าหน้าที่พบว่ามีความผิดในเรื่องราคาสินค้าหรือพิกัดอัตราอากรจริง ผู้นำเข้าจะต้องชำระค่าภาษี ที่ต้องชำระเพิ่มให้ครบถ้วนรวมถึงค่าปรับ(ถ้ามี)ก่อนจึงจะสามารถนำสินค้าออกไปได้ โดย มีขั้นตอนการดำเนินการ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เจ้าหน้าที่จะดำเนินการทำบันทึกข้อความว่ามีความผิดใดบ้าง และมีค่าภาษีที่ต้องชำระเพิ่มเท่าใด ให้ผู้บังคับบัญชาเป็นผู้ตรวจสอบและอนุมัติต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากเห็นควรอนุมัติ จึงจะส่งเรื่องไปที่ฝ่ายคดีเพื่อพิจารณาความผิด และแจ้งปรับตามเกณฑ์เปรียบเทียบงดการฟ้องร้อง ตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หลังจากที่ฝ่ายคดีพิจารณาความผิดและแจ้งค่าปรับเรียบร้อยแล้ว ผู้นำเข้าจะต้องชำระค่าภาษีอากรให้ครบถ้วน พร้อมค่าปรับให้เรียบร้อย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกข้อความนั้นจะส่งกลับมาที่เจ้าหน้าที่ผู้ตรวจพบความผิดเพื่อตรวจสอบว่าท่านได้ชำระครบถ้วนหรือไม่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากครบถ้วนเรียบร้อยแล้ว เจ้าหน้าที่จะทำการปล่อยสินค้าออกจากคลังทันที&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : &lt;strong&gt;สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
เลขที่ 999 หมู่ 7 ตำบลราชาเทวะ อำเภอบางพลี จังหวัดสมุทรปราการ 10540&lt;br&gt;
หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2134-3636
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 9 กรกฎาคม 2563  เป็นต้นไป&lt;br&gt;
ที่มา : &lt;a href=&#34;http://suvarnabhumicargo.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_menu=menu_customs_procedure&amp;amp;ini_content=customs_procedure_171006_01_200629_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_customs_procedure_200526_01&amp;amp;left_menu=menu_customs_procedure_200526_01_200526_01&#34;&gt;สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
