<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>รถยนต์ไฟฟ้า on ECS</title>
    <link>/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/</link>
    <description>Recent content in รถยนต์ไฟฟ้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B8%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสําหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่</title>
      <link>/post/law/customs/2566/2566-22/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/law/customs/2566/2566-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 22/2566 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรศุลกากรสำหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบแบตเตอรี่ ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรสําหรับรถยนต์ไฟฟ้าแบบ แบตเตอรี่ที่ประกอบ หรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากรหรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 26 กันยายน พ.ศ. 2565 กําหนดให้ &lt;em&gt;ยกเว้นอากร&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;สําหรับรถยนต์นั่ง รถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกินสิบคนและรถยนต์กระบะแบบพลังงานไฟฟ้าจาก แบตเตอรี่ (Battery Electric Vehicle : BEV) ที่ประกอบหรือผลิตในเขตปลอดอากรตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ที่นําออกจากเขตปลอดอากรหรือเขตประกอบการเสรีตั้งแต่วันที่ 4 ตุลาคม พ.ศ. 2565 ถึงวันที่ 31 ธันวาคม พ.ศ. 2568 เพื่อใช้หรือจําหน่ายภายในประเทศ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324149505f4d464b4a464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การลดอัตราอากร สำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่ผลิตในเขตปลอดอากร</title>
      <link>/post/knowledge/2023/01-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/knowledge/2023/01-13/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;บทความวชาการ-การลดอตราอากรตามมาตรา-12-แหงพระราชกำหนดพกดอตราศลกากร-พศ-2530-สำหรบรถยนตไฟฟาทผลตในเขตปลอดอากร&#34;&gt;[บทความวิชาการ] การลดอัตราอากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 สำหรับรถยนต์ไฟฟ้าที่ผลิตในเขตปลอดอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;จากวิกฤตการณ์น้ำมันที่มีราคาสูงขึ้นเป็นลำดับทำให้ผู้ขับขี่รถยนต์ต้องแบกรับภาระค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นประกอบกับ แนวคิดที่มนุษย์เริ่มหันมาใส่ใจสิ่งแวดล้อม โดยมีความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีเป็นตัวขับเคลื่อน จึงเป็นที่มาของการคิดค้น รถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าเพื่อมาทดแทนการใช้น้ำมัน เพราะนอกจากเป็นการประหยัดค่าใช้จ่ายแล้วยังเป็นการลดมลพิษ อันเกิดจากเขม่าควันซึ่งก่อให้เกิดภาวะโลกร้อนอีกด้วย รถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าหรือรถยนต์ไฟฟ้าในที่นี้หมายถึงรถยนต์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้าจากแบตเตอรี่แต่เพียงอย่างเดียว ไม่มีเครื่องยนต์สันดาปภายใน จึงไม่มีการปล่อยไอเสีย และไม่สร้างมลพิษซึ่งสามารถชาร์จไฟได้เมื่อแบตเตอรี่หมด ผ่านทางที่ชาร์จภายในบ้านหรือสถานีชาร์จไฟ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ดังนั้นด้วยเหตุผลของการลดภาระค่าใช้จ่าย และความต้องการพลังงานสะอาดเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม จึงมีการพัฒนาสมรรถนะของรถยนต์ไฟฟ้ามาเป็นลำดับ ในระยะแรก ๆ รถยนต์ไฟฟ้ายังเป็นนวัตกรรมยานยนต์ที่ผลิตขึ้นในต่างประเทศ การนําเข้ารถไฟฟ้าทำให้ผู้ขับขี่ต้องแบกรับภาระภาษีจึงทำให้รถยนต์ไฟฟ้ามีราคาสูง แต่ในปัจจุบันจากนโยบายส่งเสริมสิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรของรัฐบาลที่ มีการจัดตั้งเขตปลอดอากรเพื่อการอุตสาหกรรมและพาณิชยกรรมทำให้คนไทย ได้มีโอกาสใช้รถไฟฟ้าที่ผลิตขึ้นในประเทศไทยที่ปลอดจากภาระอากรเนื่องจากการลดอัตราอากรตามมาตรา 12 ตามพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยที่ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่ง พระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ข้อ 2 (13) ประกอบกับประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564 เรื่องหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนด พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2530 ข้อ 16 ระบุว่า &lt;em&gt;“ของที่ได้จากการนําวัตถุดิบเข้ามาผลิต ผสม ประกอบ บรรจุ หรือดำเนินการอื่นใดในลักษณะอุตสาหกรรมในเขตปลอดอากร ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร หรือในเขตประกอบการเสรี ตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ซึ่งนํามาจําหน่ายหรือบริโภคภายในประเทศ ให้ลดอัตราอากรศุลกากร ลงเหลือในอัตราร้อยละ 0”&lt;/em&gt; ผู้ประกอบกิจการในเขตปลอดอากร ผู้ผลิตรถยนต์ไฟฟ้า ที่ประสงค์ขอใช้สิทธิลดอัตราอากร จะต้องยื่นคําร้องขอใช้สิทธิลดอัตราอากรตามมาตรา 12 (รายละเอียดตามเอกสารแนบ)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;บทสรป&#34;&gt;บทสรุป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  ทั้งนี้ เพื่อความเข้าใจในรายละเอียดยิ่งขึ้น ผู้ประกอบการสามารถศึกษาเงื่อนไข หลักเกณฑ์ต่างๆ เพื่อประกอบการ ปฏิบัติพิธีการศุลกากรได้จากประกาศกรมศุลกากรที่ 246/2564 เรื่องหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 30 ธันวาคม พ.ศ. 2530 ข้อ 16 ประกอบประกาศสำนักงานเศรษฐกิจอุตสาหกรรมเรื่อง กระบวนการผลิตที่เป็นสาระสำคัญของของในเขตปลอดอากรหรือ เขตประกอบการเสรีตามกฎหมายว่าด้วยการนิคมอุตสาหกรรมแห่งประเทศไทย ลงวันที่ 4 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2565 (&lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324146505f46464b4d464b4a&#34;&gt;ดาวน์โหลด&lt;/a&gt;)
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;1200px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;br&gt;

&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;article-tags&#34;&gt;
&lt;a class=&#34;badge badge-danger&#34; href=&#34;./docs.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; id=&#34;download_files_new&#34;&gt;Download&lt;/a&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;บทความโดย&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; นางสาวณฐินี สุรกาญจน์กุล ผู้อำนวยการส่วนบริการศุลกากรสมุทรปราการ สำนักงานศุลกากรกรุงเทพ
&lt;strong&gt;ที่มาบทความ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=142329324149505f4b464a4f464b4c&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
