<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ราคาขายปลีกแนะนำ on ECS</title>
    <link>/pages/import/excise/retail/</link>
    <description>Recent content in ราคาขายปลีกแนะนำ on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/import/excise/retail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ราคาขายปลีกแนะนำ</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/intro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/strong&gt; คือ ราคาขายที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าประสงค์ จะกำหนดเป็นราคาขายปลีกแนะนำให้ผู้ขายปลีกขาย สินค้าของตนให้แก่ผู้บริโภครายสุดท้ายในตลาดปกติ โดยราคาดังกล่าวเป็นราคาที่กรมสรรพสามิตใช้เป็นฐานภาษีในการคำนวณภาษีในกรณีภาษีตามมูลค่า สำหรับสินค้าที่เสียภาษีสรรพสามิต&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา  4 ในพระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2560&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/strong&gt; หมายความว่า ราคาขายปลีกแนะนำที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือผู้นำเข้าประสงค์ให้เป็นราคาขายต่อผู้บริโภคทั่วไป&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา  17  ภายใต้บังคับมาตรา  22  วรรคหนึ่ง และมาตรา  23  วรรคหนึ่ง  มาตรา  29  และมาตรา 30  ในกรณีการเสียภาษีตามมูลค่า&lt;/strong&gt;นั้น ให้ถือมูลค่าดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีสินค้า ให้ถือตามราคาขายปลีกแนะนำ โดยไม่รวมภาษีมูลค่าเพิ่ม ราคาขายปลีกแนะนำให้พิจารณาจากต้นทุนการผลิต  ค่าบริหารจัดการ และกำไรมาตรฐาน ซึ่งจะต้องไม่ต่ำกว่าราคาขายต่อผู้บริโภคทั่วไปรายสุดท้ายในตลาดปกติ  ทั้งนี้ ตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่
กำหนดในกฎกระทรวง  ในกรณีที่ราคาขายปลีกแนะนำไม่สอดคล้องกับความเป็นจริง หรือไม่เป็นไปตามกลไกตลาด หรือไม่สามารถกำหนดราคาตามวรรคสองได้ ให้อธิบดีมีอำนาจประกาศราคาขายปลีกแนะนำ เพื่อถือเป็นเกณฑ์ในการคำนวณภาษี  โดยกำหนดจากราคาขายหรือราคานำเข้า ตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีบริการ ให้ถือตามรายรับของสถานบริการ  เพื่อประโยชน์ในการคำนวณรายรับของสถานบริการ ให้อธิบดีมีอำนาจกำหนดรายรับขั้นต่ำของสถานบริการ ตามหลักเกณฑ์และวิธีการที่กำหนดในกฎกระทรวง&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา  18  เพื่อประโยชน์ในการกำหนดมูลค่าที่ใช้ในการคำนวณภาษีตามมาตรา  17  (1)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า แจ้งราคาขายปลีกแนะนำและโครงสร้างราคาขายปลีกแนะนำต่ออธิบดี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ทั้งนี้ ตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขที่อธิบดีประกาศกำหนด  ถ้าจะมีการเปลี่ยนแปลงราคาขายปลีกแนะนำที่ได้แจ้งไว้ตามวรรคหนึ่ง ให้ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า  แจ้งเปลี่ยนแปลงราคาขายปลีกแนะนำและโครงสร้างราคาขายปลีกแนะนำต่ออธิบดี ทั้งนี้ ตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขที่อธิบดีประกาศกำหนด อธิบดีมีอำนาจผ่อนผัน การปฏิบัติตามความในมาตรานี้ได้ ในกรณีที่ผู้นำเข้านำสินค้าติดตัวเข้ามา หรือนำสินค้าเข้ามาเพื่อเป็นตัวอย่างสินค้า หรือนำสินค้าเข้ามาโดยมิใช่เพื่อการค้า ทั้งนี้ ตามหลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขที่อธิบดีประกาศกำหนดโดยอนุมัติรัฐมนตรี&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การบันทึกข้อมูลในใบขนสินค้า</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/input/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/input/</guid>
      <description>&lt;p&gt;แบ่งได้เป็น 3 ประเภทคือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุราคาขายปลีกแนะนำตามที่ได้แจ้งไว้กับกรมสรรพสามิตที่ช่อง &lt;strong&gt;Deducted Amount&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีสินค้าที่มี&lt;strong&gt;อัตราภาษีตามปริมาณเพียงอย่างเดียว เช่น น้ำมัน และผลิตภัณฑ์น้ำมัน (น้ำมันหล่อลื่นอัตราภาษี 5 บาทต่อลิตร)&lt;/strong&gt; ให้ระบุ &lt;strong&gt;“0.1”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีสินค้าที่นำเข้า&lt;strong&gt;คลังทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรี และของที่ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4 และสินค้าที่กำหนดอัตราภาษีสรรพสามิตตามมูลค่าร้อยละศูนย์&lt;/strong&gt; ให้ระบุ &lt;strong&gt;“0.2”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img-01.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img-02.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/img-03.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/deducted-amount.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การระบ-exempt&#34;&gt;การระบุ EXEMPT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การระบุ EXEMPT กรณีของที่นำเข้าคลังทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรี และของที่ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4 รวมทั้งของที่โอนย้ายระหว่างคลังสินค้าทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/excise/exempt/exempt-01.png&#34; alt=&#34;enter image description here&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การแจ้งราคาขายปลีกแนะนำ</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/retail_01/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/retail_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../img/doc_02/doc-02jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;แบบแจงราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;แบบแจ้งราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../img/doc_02/doc-02jpg_Page8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอควรทราบและแนวปฏบต&#34;&gt;ข้อควรทราบและแนวปฏิบัติ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-03jpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-03jpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>โครงสร้างราคาขายปลีกแนะนำ</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/retail_02/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/retail_02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-01jpg_Page18.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ต้นทุนการผลิต&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักร หมายถึง ต้นทุนทั้งหมดที่มีอยู่ในการผลิตสินค้า ซึ่งได้แก่ ค่าวัตถุดิบ ค่าแรงงาน และค่าใช้จ่ายอื่นที่ใช้ในกระบวนการผลิต.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีสินค้านำเข้า หมายถึง ราคาของสินค้าและค่าใช้จ่ายที่ใช้ในการนำเข้าสินค้ามาในราชอาณาจักร ซึ่งได้แก่ ราคา ซี.ไอ.เอฟ. อากรศุลกากร และค่าใช้จ่ายอื่นที่ใช้ในการดำเนินพิธีการศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ค่าบริหารจัดการ&lt;/strong&gt; หมายถึง ค่าใช้จ่ายในสำนักงาน ซึ่งได้แก่ ค่าโฆษณา ค่าขนส่ง ค่าประกันภัย ค่าภาษีสรรพสามิต ค่าภาษีอื่น ที่จัดเก็บจากการขายสินค้านั้น ค่าธรรมเนียม (ในการรับฝากของในอารักขาศุลกากร) เงินบำรุงกองทุนหรือองค์การตามที่กฎหมาย กำหนดให้เรียกเก็บจากผู้มีหน้าที่เสียภาษีสำหรับสินค้านั้น และค่าใช้จ่ายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการการบริหารการขายสินค้าผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กำไรมาตรฐาน&lt;/strong&gt; หมายถึง ให้พิจารณาจากราคาขายปลีกแนะนำ หักต้นทุนการผลิตและค่าบริหารจัดการ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ฐานในการคำนวณภาษสรรพสามต&#34;&gt;ฐานในการคำนวณภาษีสรรพสามิต&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-01jpg_Page19.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมสรรพสามิต.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การพิจารณาและกำหนดราคาขายปลีกแนะนำ</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/consider/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/consider/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-02jpg_Page7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การตรวจสอบราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การตรวจสอบราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การพจารณาราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การพิจารณาราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การประกาศราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การประกาศราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/doc-01jpg_Page20.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การตรวจสอบราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การตรวจสอบราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;กรมสรรพสามิตตรวจสอบราคาขายปลีกแนะนำ ตามที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าได้แจ้งต่ออธิบดีตามมาตรา  18   ด้วยวิธีการดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่กำหนดราคาขายต่อผู้บริโภคทั่วไป ให้ตรวจสอบจาก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ราคาขายที่ปรากฏบนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคาขายที่ปรากฏในสื่อสิ่งพิมพ์หรือสื่ออิเล็กทรอนิกส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคาขายที่ปรากฏในรายการราคา  หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ราคาขายที่ได้แจ้งไว้กับส่วนราชการหรือหน่วยงานของรัฐ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่แจ้งรายชื่อร้านค้าปลีกที่รับสินค้าของผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าเพื่อจำหน่ายให้แก่ผู้บริโภคทั่วไป   ที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือ ผู้นำเข้าได้แจ้งไว้ตามมาตรา  18 และให้ถือเอาราคาขายปลีกแนะนำของร้านนั้น ๆ เป็นราคาขายปลีกแนะนำของผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เมื่อตรวจสอบตาม  (2) แล้วปรากฏว่า มีราคาขายปลีกแนะนำหลายราคา  ให้ใช้ราคาสูงสุดเป็น
ราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การพจารณาราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การพิจารณาราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การพิจารณาราคาขายปลีกแนะนำที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าแจ้งต่ออธิบดี ให้พิจารณาจากต้นทุนการผลิต ค่าบริหารจัดการ และกำไรมาตรฐาน โดยยไม่รวมภาษีมูลค่าเพิ่ม ให้เป็นไปตามหลักเกณฑ์และวิธีการ ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ต้นทุนการผลิต&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักร ให้พิจารณาจากต้นทุนทั้งหมดที่มีอยู่ในการผลิตสินค้า ซึ่งได้แก่ ค่าวัตถุดิบ ค่าแรงงาน และค่าใช้จ่ายอื่นที่ใช้ในกระบวนการผลิต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีสินค้าน าเข้า ให้พิจารณาจากราคาของสินค้าและค่าใช้จ่ายที่ใช้ในการน าเข้าสินค้ามาใน
ราชอาณาจักร ซึ่งได้แก่ ราคา ซี.ไอ.เอฟ.  อากรศุลกากร และค่าใช้จ่ายอื่นที่ใช้ในการดำเนินพิธีการศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ค่าบริหารจัดการ  ให้พิจารณาจากค่าใช้จ่ายในสำนักงาน ซึ่งได้แก่ ค่าโฆษณา  ค่าขนส่ง ค่าประกันภัย
ค่าภาษีสรรพสามิต ค่าภาษีอื่นที่จัดเก็บจากการขายสินค้านั้น ค่าธรรมเนียม  (ในการรับฝากของในอารักขาศุลกากร)  เงิน
บำรุงกองทุนหรือองค์การตามที่กฎหมายกำหนดให้เรียกเก็บจากผู้มีหน้าที่เสียภาษีสำหรับสินค้านั้น และค่าใช้จ่ายอื่นที่
เกี่ยวข้องกับการการบริหารการขายสินค้าผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กำไรมาตรฐาน  ให้พิจารณาจากราคาขายปลีกแนะนำหักต้นทุนการผลิตและค่าบริหารจัดการ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;เพื่อประโยชน์ในการพิจารณาและตรวจสอบการแจ้งราคาขายปลีกแนะนำของผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้า ให้อธิบดีมีอำนาจประกาศกำหนดหลักเกณฑ์และวิธีการในการสำรวจ การเก็บรวบรวมและวิเคราะห์ข้อมูลราคาสินค้า
การพิจารณาราคาฐานนิยม   และสถานที่ขายสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การประกาศราคาขายปลกแนะนำ&#34;&gt;การประกาศราคาขายปลีกแนะนำ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;หากกรมสรรพสามิตสำรวจและตรวจสอบราคาขายปลีกแนะนำแล้วปรากฏกรณีหนึ่งกรณีใดดังต่อไปนี้ ให้ถือว่าเป็นราคาขายปลีกแนะนำไม่สอดคล้องกับความเป็นจริง&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าแจ้งราคาขายปลีกแนะนำต่ำกว่าร้อยละ  95 ของราคาฐานนิยม  หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบอุตสาหกรรมหรือผู้นำเข้าแจ้งราคาขายปลีกแนะนำต่ำกว่าร้อยละ  85 ของราคาขายปลีกสูงสุดของสินค้านั้น ที่มีจำหน่ายในตลาดปกติในกรณีที่ไม่สามารถหาราคาฐานนิยมได้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;หากกรมสรรพสามิตสำรวจและตรวจสอบราคาขายปลีกแนะนำแล้วปรากฏกรณีหนึ่งกรณีใดดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;เป็นราคาที่ผู้ประกอบอุตสาหกรรม หรือผู้นำเข้าและมิได้ประสงค์ใช้ซื้อขายกันจริงในตลาดปกติ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นราคาเพื่อการส่งเสริมการขาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นราคาขายที่ขายให้กับผู้มีสิทธิพิเศษ  หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นราคาขายที่มีเงื่อนไขการขายที่ทำให้ราคาขายไม่เป็นไปตามกลไกตลาด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ตัวอย่างสินค้า หรือนำสินค้าเข้ามาโดยมิใช่เพื่อการค้า</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/law/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมสรรพสามิต เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข ผ่อนผันการแจ้งราคาขายปลีกแนะนำและโครงสร้างราคาขายปลีกแนะนำการจดทะเบียนสรรพสามิต และการจัดทำบัญชีรับจ่ายสินค้าที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร สำหรับสินค้าที่นำติดตัวเข้ามา หรือนำสินค้าเข้ามาเพื่อเป็นตัวอย่างสินค้า หรือนำสินค้าเข้ามาโดยมิใช่เพื่อการค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../docs/doc-04.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;../docs/doc-04.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา  : กรมสรรพสามิต&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;&lt; กลับสู่เมนูภาษีสรรพสามิต</title>
      <link>/pages/import/excise/retail/back/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/import/excise/retail/back/</guid>
      <description>

&lt;script&gt; 
  location.replace(&#34;/KM/customs/pages/import/excise/&#34;)  
&lt;/script&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
