<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ถ่ายลำ/ผ่านแดน on ECS</title>
    <link>/categories/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/%E0%B8%9C%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in ถ่ายลำ/ผ่านแดน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    
	    <atom:link href="/categories/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/%E0%B8%9C%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการสำหรับสินค้าถ่ายลำ/ผ่านแดน</title>
      <link>/pages/transit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/transit.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ความรบผดในเรองอากร&#34;&gt;ความรับผิดในเรื่องอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การจดทะเบยนเปนผขอผานแดน&#34;&gt;การจดทะเบียนเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#กฎหมายทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#_ขอควรทราบ_&#34;&gt;&lt;em&gt;ข้อควรทราบ&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;พระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 เป็นกฎหมายที่ได้มีการปรับปรุงให้มีความทันสมัย และสอดคล้องกับสถานการณ์ปัจจุบัน อันเป็นการเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันของประเทศ ซึ่งมีผล ใช้บังคับเมื่อวันที่ 13 พฤศจิกายน 2560 ทั้งนี้ กฎหมายศุลกากรฉบับนี้ยังคงกําหนดบทบัญญัติที่ เกี่ยวข้องกับการผ่านแดนและการถ่ายลําไว้เช่นเดิม เพื่อให้การผ่านแดนและการถ่ายลําเป็นไปตาม มาตรฐานสากล ตามความตกลงทั่วไปว่าด้วยภาษีศุลกากรและการค้า (General Agreement on Tariffs and Trade : GATT) 2494 ใน Article V Freedom of Transit และเป็นไปตามหลักเกณฑ์ในอนุสัญญา ระหว่างประเทศว่าด้วยพิธีการศุลกากรที่เรียบง่ายและสอดคล้องกัน (The International on the Simplification and Harmonization of Customs Procedures) อนุสัญญาบาร์เซโลนาว่าด้วยเสรีภาพ ในการผ่านแดน (Barcelona Convention and Statue on Freedom of Goods in transit) ค.ศ.2523.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและ รัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว เมื่อวันที่ 5 มีนาคม 2542 และความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออก ไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซีย และกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่ง ประเทศไทย เมื่อวันที่ 24 พฤศจิกายน 2522 เพื่อเป็นการอํานวยความสะดวกแก่ผู้ประกอบการโดยให้ ใช้อาณาเขตของประเทศไทยเป็นเส้นทางขนส่ง ภายใต้การควบคุมของศุลกากร
กฎหมายศุลกากรฉบับนี้ได้กําหนดคํานิยามของคําว่า &lt;strong&gt;“การผ่านแดน”&lt;/strong&gt; ไว้ตามหลักการเดิมแห่งพระราชบัญญัติศุลกากร (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2557 โดยเป็นการขนส่งของผ่านราชอาณาจักร จากด่านศุลกากรแห่งหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามาไปยังด่านศุลกากรอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป ภายใต้การ ควบคุมของศุลกากร โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร นอกจากนั้นยังเพิ่มเติมให้การผ่านแดนจะต้องไม่มีการใช้ประโยชน์ใด ๆ ซึ่งของนั้นหรือมีพฤติกรรมใด ๆ เพื่อประโยชน์ทางการค้า เกี่ยวกับของดังกล่าวในราชอาณาจักรด้วย ก็เพื่อเป็นการป้องกันมิให้อาศัยการปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรผ่านแดน ซึ่งมีเจตนารมณ์ในการใช้อาณาเขตของประเทศไทย เป็นเส้นทางในการนําผ่านเท่านั้น มาเพื่อใช้ประโยชน์ซึ่งสินค้าดังกล่าวในทางการค้า ตามที่บัญญัติไว้ในมาตรา 4&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความรบผดในเรองอากร&#34;&gt;ความรับผิดในเรื่องอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความรับผิดในเรื่องอากรขาเข้า และ อากรขาออก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดน หรือ ถ่ายลำ ที่ได้ยื่นใบขนสินค้าตามแบบ และ ดำเนินการตามหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไขที่อธิบดีกำหนด และได้นำของออกไปนอกประเทศไทย&lt;em&gt;ภายใน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นไม่อยู่ภายใต้ความรับผิดที่จะต้องเสียอากร กล่าวคือ ไม่ต้องชำระอากรขาเข้า และ อากรขาออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดน หรือ ถ่ายลำที่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า&lt;em&gt;ภายในกำหนด 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร และได้ปฏิบัติครบถ้วนตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวกับการนำเข้า ของนั้นต้องชำระอากรขาเข้าโดยคำนวณตามสภาพของ ราคาของ และพิกัดอัตราศุลกากร ที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนน ระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและ&lt;em&gt;รัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; ที่ไม่ได้นำออกไปนอกประเทศไทย หรือ ไม่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า &lt;em&gt;ภายใน 90 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นตกเป็นของตกค้าง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดนตาม&lt;em&gt;ความตกลง GATT 1994&lt;/em&gt; หรือ ของถ่ายลำ ที่ไม่ได้นำออกไปนอกประเทศไทย หรือ ไม่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า &lt;em&gt;ภายใน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นตกเป็นของแผ่นดิน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;การจดทะเบยนเปนผขอผานแดน&#34;&gt;การจดทะเบียนเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน ผู้ขอผ่านแดน ผู้ขอถ่ายลำ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ประสงค์จะขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ ต้องเป็นผู้ที่มีคุณสมบัติตามที่กรมศุลกากรกำหนดและยื่นคำขออนุมัติ เมื่อได้รับอนุมัติแล้วต้องทำสัญญาประกันทัณฑ์บน และวางหลักประกันเป็นเงินสดหรือหนังสือค้ำประกันของธนาคารเป็นประกันการดำเนินการ โดยผู้ขอผ่านแดนที่จดทะเบียนเป็นผู้ขอถ่ายลำด้วยสามารถใช้หลักประกันจำนวนเดียวกันค้ำประกันการดำเนินการทั้งสองประเภทได้ และ &lt;strong&gt;หากเป็นผู้ประกอบการ AEO สามารถใช้หลักประกันของ AEO ค้ำประกันได้ด้วย&lt;/strong&gt; แต่เฉพาะผู้ขอผ่านแดนที่ขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดนด้วยต้องวางหลักประกันแยกกัน โดยหลักประกันดังกล่าว ครอบคลุมการดำเนินการทุกครั้งที่มีการขนส่ง ทั้งนี้ผู้ได้รับอนุมัติเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ อาจเลือกการวางหลักประกัน เป็นแบบรายเที่ยวก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;กฎหมายทเกยวของ&#34;&gt;กฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/transit/transitjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรในการขนย้ายของผ่านแดน และ ถ่ายลำ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ ที่ได้รับอนุมัติ ต้องจัดทำใบขนสินค้าผ่านแดน หรือใบขนสินค้าถ่ายลำในระบบอิเล็กทรอนิกส์ แบบไร้เอกสารตามที่กรมศุลกากรกำหนด &lt;em&gt;ยกเว้น&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;การผ่านแดนทางรถไฟตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าผ่านแดนระหว่างประเทศไทยกับประเทศมาเลเซีย&lt;/strong&gt; ให้ใช้ใบขนสินค้าผ่านแดนในรูปแบบกระดาษ เรียกว่า &lt;strong&gt;แบบ 448&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขนส่งผ่านแดน ต้องชําระค่าธรรมเนียมตามกฎกระทรวง และ ชําระ ณ ด่านศุลกากรตนทางดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รถกระบะบรรทุก รถตู้บรรทุก และรถบรรทุก คันละ 300 บาท&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รถพ่วง รถกึ่งพ่วง รถกึ่งพ่วงบรรทุกวัสดุยาวและรถลากจูง คันละ 500 บาท&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/transit/transitjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/transit/transitjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;_ขอควรทราบ_&#34;&gt;&lt;em&gt;ข้อควรทราบ&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การผ่านแดนตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 มาตรา 102 วรรคสาม กำหนดให้ &lt;strong&gt;“การผ่านแดนที่มีการข้ามแดนทางบกให้กระทำได้ต่อเมื่อมีความตกลงระหว่างประเทศ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า การผ่านแดนที่มีการข้ามแดนทางบกไม่ว่าจะมีการผ่านเข้าหรือผ่านออกจะต้องมีการทำความตกลงกับประเทศที่มีเขตแดนทางบกติดต่อกับประเทศไทย หากยังไม่มีความตกลงจะ&lt;strong&gt;ไม่สามารถปฏิบัติพิธีการผ่านแดน&lt;/strong&gt; ต่อกันได้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ปัจจุบันประเทศไทยมีความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและรัฐบาลแห่ง&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; และการผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทร &lt;em&gt;มาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;(90 วัน)&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;strong&gt;MOU (Memorandum of Understanding)&lt;/strong&gt; หรือเรียกกันว่า &lt;em&gt;บันทึกความเข้าใจ&lt;/em&gt; หมายถึง เอกสารที่บันทึกข้อตกลงความร่วมมือ หรือความเข้าใจระหว่างองค์กร หน่วยงานภาครัฐ และเอกชน ซึ่งเมื่อทั้งสองฝ่าย &lt;strong&gt;มีความเห็นตรงกัน&lt;/strong&gt; รับทราบถึงรายละเอียดในบันทึกข้อตกลง และยอมรับข้อตกลงที่ทำร่วมกันแล้ว ตัวแทนผู้มีอำนาจของทั้งสองฝ่ายจะลงนามในบันทึกข้อตกลงนั้น เพื่อรับรองว่า ทั้งสองฝ่ายพึงพอใจกับข้อตกลงที่ทำร่วมกัน และ MOU ฉบับนี้ก็จะมีผลบังคับใช้เมื่อทั้งสองฝ่ายได้ลงนามในเอกสารนั้นเป็นที่เรียบร้อยแล้ว &lt;strong&gt;(30 วัน)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรมศุลกากรเพิ่มการตรวจสอบข้อมูล&lt;/strong&gt; [24/12/62]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ศูนย์เทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสาร ขอแจ้งการปรับปรุงระบบ โปรแกรมรับใบขนสินค้าถ่ายลำผ่านแดน และใบเคลื่อนย้ายของผ่านแดน นำขึ้นใช้งานจริง ภายในวันที่ 3 มกราคม 2563 โดยระบบมีเงื่อนไขการตรวจสอบข้อมูลที่ยื่นทำใบขนสินค้าถ่ายลำ/ผ่านแดน และใบเคลื่อนย้ายของผ่านแดน ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบค่า Port สถานที่ตรวจปล่อยที่ยื่นทำใบขนสินค้าถ่ายลำ/ผ่านแดน และใบเคลื่อนย้ายของผ่านแดน ต้องมีค่า Indicator สอดคล้องกับค่า Area Code ใน Reference File ที่กรมศุลกากรกำหนดว่า Port Code นั้นเป็นสถานที่ตรวจปล่อยขาเข้า หรือขาออก หากค่าที่ส่งมานั้นไม่ถูกต้องระบบจะทำการ Reject&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตรวจสอบการหมดอายุของการวางค้ำประกันแบบหนังสือ สำหรับพิธีการถ่ายลำผ่านแดน หากหนังสือการวางค้ำประกันหมดอายุจะไม่สามารถส่งข้อมูลใบขนสินค้าถ่ายลำผ่าน ผ่านแดนได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : สำนักงานศุลกากรท่าเรือกรุงเทพ (สทก.)
กรมศุลกากร เลขที่ 1 ถ.สุนทรโกษา คลองเตย กทม. 10110&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7000 ต่อ 20-5604&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อีเมล์ : &lt;a href=&#34;mailto:70000100@customs.go.th&#34;&gt;70000100@customs.go.th&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=business_160426_02_160923_01_180614_01&amp;amp;ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_03&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 6 กรกฎาคม 2561&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การถ่ายลำ (Transshipment)</title>
      <link>/pages/transit/shipment/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/shipment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transshipment.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#เงอนไขการถายลา&#34;&gt;เงื่อนไขการถ่ายลํา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของถายลาทนาเขาทางเรอ&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ของถายลาทนาเขาทางอากาศยานหรอทางบก&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การทาใบขนสนคาถายลา&#34;&gt;การทําใบขนสินค้าถ่ายลํา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ
&lt;/blockquote&gt;

ตาม &lt;a href=&#34;/KM/customs/post/announcement/customs/2560-140/&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 140/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการถ่ายลำทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt; มีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 13 พฤศจิกายน 2560 เป็นต้นมา ได้กำหนดพิธีการศุลกากรสำหรับการถ่ายลำมี่รายละเอียดดังนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การถ่ายลํา&lt;/strong&gt; หมายความว่า การถ่ายของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามา ในราชอาณาจักรไปยังอีกยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร ภายใต้การควบคุมของศุลกากร ในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เงอนไขการถายลา&#34;&gt;เงื่อนไขการถ่ายลํา&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของที่นําเข้ามาในราชอาณาจักรเพื่อทําการถ่ายลําตามหลักการในข้อ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จะต้อง อยู่ภายใต้เงื่อนไข ดังต่อไปนี้&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้องมีบัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยาน หรือเอกสารการขนส่ง ระหว่างประเทศ หรือ ใบตราส่งสินค้าที่แจ้งท่าหรือสนามบินต้นทางและท่าหรือสนามบินปลายทางที่อยู่นอก ราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีตู้คอนเทนเนอร์ (Container List) (ถ้ามี) ต้องระบุท่าหรือสนามบิน ถ่ายลําที่อยู่ในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ผู้ขอถ่ายลําไม่ใช่ตัวแทนเรือหรือสายการบิน ต้องมีชื่อผู้ขอถ่ายลําใน บัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของถ่ายลําให้ส่งออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน 30 วัน นับแต่วันที่นำของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ในกรณีที่ผู้ขอถ่ายลําประสงค์จะเปลี่ยนการผ่านพิธีการศุลกากรจากการ ถ่ายลําเป็นการนําเข้า ต้องดําเนินการขอแก้ไขบัญชีสินค้าสําหรับเรือหรืออากาศยานหรือเอกสารการขนส่ง ระหว่างประเทศและใบตราส่งสินค้า ณ ด่านศุลกากรที่นําเข้า โดยปฏิบัติพิธีการนําเข้าพร้อมชําระภาษีอากร (หากมี) เท่านั้น ไม่สามารถใช้สิทธิประโยชน์ตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องได้ รวมถึงปฏิบัติ ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องและนําของนั้นออกไปจากอารักขาของศุลกากรให้แล้วเสร็จ ภายใน 30 วันนับแต่ วันนําของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร โดยให้คํานวณอากรตามสภาพแห่งของ ราคาศุลกากร และพิกัดอัตรา ศุลกากรที่เป็นอยู่ในเวลาที่นําของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร และไม่สามารถส่งกลับเพื่อขอคืนอากรตาม มาตรา 28 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  ในกรณีที่ผู้ขอถ่ายลําไม่นําของออกไปนอกราชอาณาจักรภายใน กําหนดเวลาตามวรรคหนึ่ง ให้ของนั้นตกเป็นของแผ่นดิน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;ของถายลาทนาเขาทางเรอ&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ในกรณีที่ยังไม่อาจยื่นใบขนสินค้าถ่ายลําได้ และผู้ขอถ่ายลําประสงค์จะขอ ถ่ายลําออกจากเรือ เพื่อรอรับการรับบรรทุกออกไปนอกราชอาณาจักร ให้ปฏิบัติดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่เป็นของกองหรือมิได้บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์&lt;/strong&gt; ให้เก็บวางของถ่ายลําในโรงพักสินค้าไม่ปะปนกับของนําเข้าอื่นๆ การตรวจนับจํานวนหีบห่อของถ่ายลําที่ขนถ่ายจากเรือเข้าเก็บไว้ใน โรงพักสินค้าให้ตรงตามบัญชีสินค้า ให้อยู่ในความควบคุมดูแลของหน่วยงานศุลกากรที่กํากับเรือ โดยมีหน้าที่ใน การตรวจสอบรายการตรวจนับหีบห่อ (Taly Sheet) ของพนักงานโรงพักสินค้าและของตัวแทนเรือว่าของถ่าย ลําได้ขนขึ้นและเก็บในโรงพักสินค้าถูกต้องตามบัญชีสินค้าสําหรับของถ่ายลําหรือไม่ มีขาดหรือเกินหรือไม่ ประการใด ถ้ามีการขนขึ้นขาดหรือเกิน ให้จดบันทึกไว้ในเอกสารรายการตรวจนับหีบห่อ (Tally Sheet) และ ให้ตัวแทนเรือส่งข้อมูลแก้ไขบัญชีสินค้าสําหรับของถ่ายลําให้ถูกต้อง
กรณีหีบห่อชํารุดหรือแตกหักเสียหาย การเปิดหีบห่อเพื่อสํารวจ รายการแตกหักเสียหาย ให้กระทําต่อหน้าตัวแทนเรือผู้รับขน พนักงานศุลกากรประจําโรงพักสินค้าที่ของถ่ายลํา นั้นเก็บรักษาอยู่ และผู้ที่มีชื่อระบุในเอกสารการขนส่งระหว่างประเทศหรือใบตราส่งหรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ให้ตัวแทนเรือแยกบัญชีของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ไว้ ต่างหากจากบัญชีของนําเข้าทั่วไป และแจ้งหมายเลขดวงตราประทับ (SEAL) ของบริษัทเรือสําหรับตู้คอนเทนเนอร์ แต่ละตู้ (ถ้ามี) ในบัญชีตู้คอนเทนเนอร์ เพื่อประกอบการควบคุมตรวจสอบ การเก็บรักษา และการขนย้ายตู้คอน เทนเนอร์ภายในเขตท่า&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ ที่บรรจุของขาเข้าหลาย ผู้รับตราส่ง (ตู้ Less Container Load: LCL) ให้เก็บวางของถ่ายลําในโรงพักสินค้าให้เป็นสัดส่วน ไม่ปะปนกับ ของนําเข้าอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ของถ่ายลําที่บรรจุในตู้คอนเทนเนอร์ ที่บรรจุของขาเข้าผู้รับตรา ส่งรายเดียว ( Fut Container Load: FCL) เมื่อขนถ่ายตู้คอนเทนเนอร์ซึ่งบรรจุของถ่ายลําลงจากเรือแล้ว ให้เก็บ ให้เป็นสัดส่วนเหมาะสม ไม่ปะปนกับของนําเข้าอื่นๆ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ของถายลาทนาเขาทางอากาศยานหรอทางบก&#34;&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การเก็บของถ่ายลําที่นําเข้าทางอากาศยานหรือทางบก ให้ปฏิบัติตาม&lt;strong&gt;ของถ่ายลําที่นําเข้าทางเรือ&lt;/strong&gt; โดยอนุโลม&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;การทาใบขนสนคาถายลา&#34;&gt;การทําใบขนสินค้าถ่ายลํา&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าถ่ายลําแต่ละฉบับให้ใช้กับของถ่ายลําที่นําเข้ามาโดยเรือลํา เดียวกัน และให้ใช้ได้กับเอกสารการขนส่งระหว่างประเทศหรือใบตราส่งที่ระบุเมืองปลายทาง ต่างประเทศเดียวกันได้หลายฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้ขอถ่ายลําจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าถ่ายลําตามโครงสร้างมาตรฐานที่กรม ศุลกากรกําหนด และส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ตามเอกสารแนบท้าย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตรวจสอบความถูกต้องกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง ข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง และข้อมูลบัญชีสินค้า สําหรับเรือหรืออากาศยาน ดังนี้
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเภทของกระบวนการ (Processing Indicator) มีค่าเป็น 28 = Transshipment (ถ่ายลํา)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเภทการถ่ายลํา (Transshipment Type) มีค่าเป็น ด= การถ่าย ลําในด่านศุลกากรเดียวกัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขประจําตัวผู้เสียภาษีของผู้ขอถ่ายลํา (Transshipment Applicant)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ประเภทการขนถ่าย (Cargo Movement) มีค่าเป็น 3 = Transshipment (ขนถ่ายของถ่ายลํา)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้ขาย ชื่อผู้ส่งสินค้าในต่างประเทศ (Shipper Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเทศของผู้ส่งสินค้าในต่างประเทศ (Shipper Country Code)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชื่อผู้ซื้อ/ชื่อผู้รับสินค้าในต่างประเทศ (Consignee Name)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเทศผู้รับสินค้าในต่างประเทศ (Consignee Country)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เลขที่ใบตราส่งสินค้าขาเข้า (Bit of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลขตู้คอนเทนเนอร์ (Container Number) (เฉพาะทางเรือ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จํานวนหีบห่อของสินค้า (Total Package Amount)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยของหีบห่อ (Total Package Unit Code)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสโกดังหรือสถานที่เก็บของ (Shed Number)/รหัสโรงพักสินค้า หรือสถานที่ตรวจปล่อยของ (Release Port)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รหัสท่าหรือสนามบิน ที่ทําการขนถ่ายของถ่ายลําเข้ามาในราชอาณาจักร (Port of Discharge)/รหัสท่าหรือสนามบิน ที่จะทําการ ขนถ่ายของถ่ายลําออกไปนอกราชอาณาจักร (Port of Loading)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีตรวจพบข้อผิดพลาดในการตรวจสอบความถูกต้องกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ ผู้ขอถ่ายลําต้องทําการแก้ไขข้อมูลและส่ง ข้อมูลที่แก้ไขแล้วเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีไม่พบข้อผิดพลาด ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรจะกําหนดเลขที่ใบขน สินค้าถ่ายลําทางอิเล็กทรอนิกส์จํานวน 14 หลัก โดยหลักที่ 5 ของเลขที่ใบขนสินค้าถ่ายลํา มีค่าเป็น &lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; Transshipment และแจ้งเลขที่ใบขนสินค้าถ่ายลําทางระบบอิเล็กทรอนิกส์ตอบกลับไปยังผู้ขอถ่ายลํา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การผ่านแดน (Transit)</title>
      <link>/pages/transit/transit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน&lt;/strong&gt; คือ การขนส่งของผ่านประเทศไทย &lt;strong&gt;จากด่านศุลกากรแห่งหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามา ไปยังด่านศุลกากรอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป&lt;/strong&gt; ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมี&lt;strong&gt;จุดเริ่มต้นและสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; การขนส่งของนั้นอาจมีการเปลี่ยนถ่ายยานพาหนะ การเก็บรักษาของ การเปลี่ยนภาชนะบรรจุเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง การเปลี่ยนรูปแบบการขนส่งได้ แต่ทั้งนี้ ต้องไม่มีการใช้ประโยชน์ใดๆ ซึ่งของนั้น หรือมีพฤติกรรมใดๆ เพื่อประโยชน์ทางการค้าเกี่ยวกับของดังกล่าวในระหว่างการผ่านประเทศไทย การผ่านแดนในปัจจุบัน มี 2 รูปแบบ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลงระหว่างประเทศ&lt;/strong&gt; ได้แก่&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทย และรัฐบาลแห่ง&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; ผู้ที่ทำหน้าที่รับผิดชอบการขนส่ง เรียกว่า ผู้ขนส่งผ่านแดน ซึ่งต้องเป็นผู้ที่ได้รับอนุมัติจากกรมการขนส่งทางบก ในการทำหน้าที่ขนส่งของผ่านแดน และ การขนส่งต้องดำเนินการความตกลงฯ ในเรื่องด่านศุลกากรที่เป็นด่านศุลกากรผ่านเข้าและออก และ เส้นทางการขนส่ง [&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b47464b46&#34;&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้า&lt;strong&gt;ผ่านแดนระหว่างประเทศไทยกับประเทศมาเลเซีย&lt;/strong&gt; โดย&lt;strong&gt;การรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/strong&gt; เป็นผู้รับผิดชอบในฐานะผู้ขนส่งผ่านแดน เนื่องจากเป็นการขนส่งสินค้าของมาเลเซียระหว่างฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซีย&lt;strong&gt;โดยทางรถไฟในประเทศไทย&lt;/strong&gt; (ด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ คือ ด่านศุลกากรปาดังเบซาร์ และ ด่านศุลกากรสุไหงโก-ลก)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลง GATT 1994&lt;/strong&gt; ผู้ที่ทำหน้าที่รับผิดชอบการขนส่งนี้ เรียกว่า &lt;strong&gt;ผู้ขอผ่านแดน&lt;/strong&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464a4f464b48&#34;&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;ประเภทของการผานแดน&#34;&gt;ประเภทของการผ่านแดน&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit/transitjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;หลกปฏบตทว-ๆ-ไปของผานแดน&#34;&gt;หลักปฏิบัติทั่ว ๆ ไปของผ่านแดน&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit/transitjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit/transitjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;เอกสารทเกยวของ&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;/KM/customs/post/announcement/customs/2560-139/&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 139/.2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยการผ่านแดนทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความแตกต่างระหว่างการถ่ายลำและผ่านแดน</title>
      <link>/pages/transit/transshipment-and-transit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/transshipment-and-transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transshipment.jpg&#34; alt=&#34;การถ่ายลำ&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน (Transit)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนของผ่านประเทศไทยจากท่า หรือ ด่านศุลกากรแห่งหนึ่างที่ขนส่งเข้ามาไปยังท่า หรือ ด่านอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ แต่สามารถขนถ่ายของเพื่อเปลี่ยนยานพาหนะ หรือ สามารถนำไปเก็บรักษาในคลังสินค้า หรือ มีการเปลี่ยนภาชนะบรรจุของเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง หรือ การเปลี่ยนรูปแบบของการขนส่งสินค้าด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.abassociated.com/wp-content/uploads/2018/08/%E0%B8%9C%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%991.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit.jpg&#34; alt=&#34;การผ่านแดน&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม การผ่านแดนทางบกจะทำได้เมื่อมีข้อตกลงระหว่างประเทศเท่านั้น ซึ่งปัจจุบันไทยได้ทำความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลไทย และรัฐบาลของลาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;สิ่งที่แตกต่างกันระหว่างการถ่ายลำและการผ่านแดน คือ การถ่ายลำนั้นต้องกระทำที่ท่าหรือด่านศุลกากรนั้นเท่านั้น ขณะที่การผ่านแดน มีการขนย้ายสินค้าจากด่านศุลกากรหนึ่งไปยังอีกศุลกากรหนึ่งก่อนจะนำสินค้าออกนอกประเทศไทย อย่างไรก็ตาม ของสำหรับการถ่ายลำหรือผ่านแดนนั้นจะไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายว่าด้วยของต้องห้ามต้องกำกัดในการนำเข้าหรือส่งออก เว้นแต่จะมีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้มีการควบคุมในการนำผ่าน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การผ่านแดนระหว่างประเทศไทย กับประเทศลาว</title>
      <link>/pages/transit/thai-lao/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/thai-lao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/container.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบันการผ่านแดน (Transit) ระหว่างประเทศไทย กับประเทศสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว สามารถดำเนินการได้ทั้งประเภท &lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลงทั่วไปว่าด้วยภาษีศุลกากรและการค้า (General Agreement on Tariffs and Trade : GATT ) 1994&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลงระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและรัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/strong&gt; ซึ่งทั้งสองประเภทมีความแตกต่างในรายละเอียดของเนื้อหา และการปฏิบัติพิธีการศุลกากร ฯลฯ มีรายละเอียดเบื้องต้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/diff.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่เกี่ยวข้องจึงควรศึกษาถึงข้อแตกต่าง และข้อจำกัด ของการผ่านแดนทั้ง 2 ประเภทดังกล่าว เนื่องจากมีผลในการดำเนินการขอผ่านแดนและการปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับสินค้าผ่านแดน และอาจมีผลกระทบกับผู้ที่เกี่ยวข้องในเรื่องนี้เป็นจำนวนมาก ตัวอย่างเช่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– การยื่นขออนุมัติเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;br&gt;
– การทำสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;br&gt;
– การบันทึกข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ, รถหรืออากาศยาน (Manifest)&lt;br&gt;
– การทำใบขนสินค้าผ่านแดน&lt;br&gt;
– การทำใบเคลื่อนย้ายของผ่านแดน&lt;br&gt;
– ระยะเวลาที่ต้องนำสินค้าออกนอกราชอาณาจักร&lt;br&gt;
– การกำหนดเส้นทางในการผ่านแดน&lt;br&gt;
– การปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;br&gt;
– การควบคุมทางศุลกากร เป็นต้น&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทความทางวิชาการ - การผ่านแดนและการถ่ายลำตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560</title>
      <link>/pages/transit/transit-aticles/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/transit/transit-aticles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;toc collapsible-toc&#34;&gt;
 &lt;button id=&#34;btn-toc&#34; type=&#34;button&#34; class=&#34;btn btn-primary&#34; data-toggle=&#34;collapse&#34; data-target=&#34;#demo&#34;&gt;Table of Contents&lt;/button&gt;
 &lt;div id=&#34;demo&#34; class=&#34;collapse&#34;&gt;
 
   &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทของการผานแดน&#34;&gt;ประเภทของการผ่านแดน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอแตกตางในการปฏบตพธการศลกากร&#34;&gt;ข้อแตกต่างในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
   &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทของการผานแดน&#34;&gt;ประเภทของการผ่านแดน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอแตกตางในการปฏบตพธการศลกากร&#34;&gt;ข้อแตกต่างในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/f4bd78ebbea52c26fa2951957b607a5a.pdf&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
