<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เขตปลอดอากร 2022 on ECS</title>
    <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/</link>
    <description>Recent content in เขตปลอดอากร 2022 on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/pages/knowledge/lab/freezone_2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 110/.2561 และประกาศกรมศุลกากรที่ 112/.2561</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/22_2565/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/22_2565/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 5 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/05-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/05-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/05-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 6 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/06-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/06-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/06-110_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/06-110_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17/.2 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_2-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_2-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 17/.7 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_7-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/17_7-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/17_7-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 19 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/19-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/19-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 28/.1 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/28_1-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/28_1-110.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 3 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/03-22_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;../compare/03-22_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/03-112.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ให้ยกเลิกความในข้อ 14 แห่งประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 และให้ใช้ความต่อไปนี้แทน&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/14-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อความเดิม&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/14-112.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;ข้อ 12&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../compare/12-22.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 22/.2565 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 110/.2561 และประกาศกรมศุลกากรที่ 112/.2561&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2565-22.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/189_2564/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/189_2564/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 189/.2564 เรื่อง กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  กรมศุลกากรได้พัฒนาระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร รองรับการปฏิบัติพิธีการ ศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยการนําเทคโนโลยีที่ทันสมัย อันได้แก่ ระบบกล้องโทรทัศน์วงจรปิด (CCTV) ระบบกุญแจอิเล็กทรอนิกส์ (e-Lock System) ระบบตรวจสอบตู้คอนเทนเนอร์สินค้าด้วยเครื่องเอกซเรย์ (Container X-ray System) ระบบตรวจสอบหีบห่อสินค้าหรือสัมภาระผู้โดยสารด้วยเครื่องเอกซเรย์ (Luggage and Cargo X-ray System) และ&lt;strong&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)&lt;/strong&gt; เพื่อเป็นเครื่องมือ ในการกํากับดูแล ตรวจสอบ และติดตามของที่อยู่ภายใต้การควบคุมของศุลกากร อันเป็นการป้องกัน การลักลอบ หลีกเลี่ยง ซึ่งค่าภาษีอากรของรัฐ รวมถึงเป็นการอํานวยความสะดวกในการผ่านพิธีการศุลกากร ของผู้ประกอบการ
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ระบบเทคโนโลยีเพื่อใช้ในการบริหารจัดการของคงเหลือ การเคลื่อนย้ายของ หรือขนย้ายของ ที่นําเข้าและนําออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้าหรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการทํางานคล้ายกัน คลังสินค้าทัณฑ์บน หรือเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 4 ในกรณีที่กรมศุลกากรกําหนดให้หน่วยงานเอกชนหรือผู้ประกอบการเป็นผู้จัดหา&lt;/strong&gt; ระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร และกําหนดให้เอกชนหรือผู้ประกอบการต้องปฏิบัติตามข้อกําหนด ในประกาศนี้ให้ผู้จัดหาดําเนินการโดยคํานึงถึงหลักเกณฑ์ 4 ด้าน ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กระบวนงานของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาตรฐานขั้นต่ําของระบบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รูปแบบการรายงาน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเชื่อมโยงข้อมูลกับกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หมวด 2 มาตรฐานขั้นต่ําของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ส่วนที่ 5 ระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;กระบวนงานของระบบการควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory) โดยมีวัตถุประสงค์ เพื่อควบคุมของที่นําเข้าและนําออก จากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะ การทํางานคล้ายกัน คลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาเข้า (Inbound)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เข้าระบบโดยทําการ Login&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกข้อมูลคําร้องหรืออัพโหลดไฟล์ XML แจ้งขอนําของเข้า ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อแจ้งให้ผู้ดําเนินการ ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้าทราบล่วงหน้าก่อนของมาถึงศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะเชื่อมโยงข้อมูลกับระบบ คอมพิวเตอร์กรมศุลกากรในการรับส่งข้อมูลและรายงานข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร ตามที่ กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกยืนยันการนําของเข้าศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า (Put Away/Confirm IN) ผ่านหน้าจอของเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อจัดเก็บของเข้า สถานที่ เก็บสินค้า (Location) ที่กําหนดไว้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะนําข้อมูลสินค้าที่อยู่ในฐานข้อมูล มาทําการสรุปออกเป็นรายงานต่าง ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาออก (Outbound)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เข้าระบบโดยทําการ Login&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกข้อมูลคําร้องหรืออัพโหลดไฟล์ XML แจ้งขอนําของออก จากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application) เพื่อแจ้ง ให้ผู้ดําเนินการศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้าทราบล่วงหน้าก่อนนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะเชื่อมโยงข้อมูลกับระบบ คอมพิวเตอร์กรมศุลกากรในการรับส่งข้อมูลและรายงานข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร ตามที่ กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บันทึกยืนยันการนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า (Ship/Confirm OUT) ผ่านหน้าจอเว็บแอพพลิเคชั่น (Web Application)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะนําข้อมูลสินค้าที่อยู่ในฐานข้อมูลมาทําการสรุปออกเป็นรายงานต่าง ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะต้องมีกระบวนการในการเก็บข้อมูลรายการต่าง ๆ ที่เกิดขึ้น ในทุกกระบวนการ เช่น วันที่นําสินค้าเข้า - ออก ศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า สถานที่ เก็บสินค้า (Location) และการเคลื่อนไหวของสินค้า ทั้งนี้ กรณีที่ไม่สามารถนําของออกจากศูนย์บริการศุลกากร เพื่อกระจายสินค้าภายในระยะที่กฎหมายกําหนด ระบบการควบคุมสินค้าคงคลังจะต้องนําข้อมูลสินค้า ที่อยู่ในฐานข้อมูลมาสรุปเป็นรายงานของตกค้าง (Overtime Goods Report) ได้&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาเข้า (Inbound)&lt;/strong&gt; ต้องบันทึกข้อมูลการนําสินค้าเข้าในระบบ การ ควบคุมสินค้าคงคลัง (e-Inventory) โดยประกอบด้วยข้อมูลอย่างน้อย ดังนี้ เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า/ เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ เลขทะเบียนสิทธิประโยชน์ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนขาออก (Outbound)&lt;/strong&gt; ต้องบันทึกข้อมูลการนําสินค้าออกในระบบเลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ วันส่งออก/วันนําออก ผู้รับโอน/บริษัทผู้นําเข้า พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) ภาษีอากรรวม (บาท) ตัดจากใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่ สูตรการผลิต และรายการที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 23 มาตรฐานขั้นต่ําของระบบ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สามารถควบคุมการเคลื่อนย้ายหรือขนย้ายของที่เกี่ยวข้องกับการนําของ เข้า การส่งออก การผ่านแดน การเก็บรักษา การร่วมบรรจุ และการเปลี่ยนแปลงรูปแบบของการขนส่งที่ นําเข้ามาและนําออกจากคลังสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถสร้างข้อมูลรายงานตามช่วงเวลาได้ เช่น รายวัน รายเดือน และรายปี เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร หรือผู้ที่เกี่ยวข้องสามารถเรียกดูรายงานได้ตลอดเวลา โดยที่สามารถดาวน์โหลด รายงานต่าง ๆ ออกมาเป็นแฟ้มประเภทมาตรฐาน (File type) ในรูปแบบ Excel, Doc และ PDF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถตรวจสอบสถานะของสินค้าภายในคลังสินค้าได้อย่างรวดเร็ว ถูกต้อง แม่นยํา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถอ่านและพิมพ์แถบป้ายข้อมูลบาร์โค้ด (Barcode Tag) หรือระบบ คิวอาร์โค้ด (QR Code) สําหรับติดที่สินค้าและหมายเลขช่องเก็บสินค้า เพื่อระบุตําแหน่งที่จัดเก็บ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถบันทึกประวัติการใช้งานของระบบ เพื่อใช้ในการติดตามและ ตรวจสอบประวัติการใช้งานแยกตามผู้ใช้แต่ละรายได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถรองรับการใช้งานทั้งในรูปแบบ Web Application และ Mobile Application ของระบบปฏิบัติการ iOS Android และ Windows&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สามารถควบคุมการเคลื่อนย้ายหรือขนย้ายของที่เกี่ยวข้องกับการนําของเข้า การส่งออก การเก็บรักษาได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถสร้างข้อมูลรายงานตามช่วงเวลาได้ เช่น รายวัน รายเดือน และรายปี เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากร หรือผู้ที่เกี่ยวข้องสามารถเรียกดูรายงานได้ตลอดเวลา โดยที่สามารถดาวน์โหลด รายงานต่าง ๆ ออกมาเป็นแฟ้มประเภทมาตรฐาน (File type) ในรูปแบบ Excel, Doc และ PDF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถอ่านและพิมพ์แถบป้ายข้อมูลบาร์โค้ด (Barcode Tag) หรือระบบ คิวอาร์โค้ด (QR Code) สําหรับติดตามของที่เก็บในคลังสินค้าและระบุสถานที่จัดเก็บได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สามารถบันทึกประวัติการใช้งานของระบบ เพื่อใช้ในการติดตามและ ตรวจสอบประวัติการใช้งานแยกตามผู้ใช้แต่ละรายได้&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 24 รูปแบบการรายงาน&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/strong&gt;หรือหน่วยงานอื่นที่มีลักษณะการ ทํางานคล้ายกัน
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รายงานการนําของเข้าคลังสินค้า (Inbound Cargo Report) สามารถ รายงาน การนําของเข้าไปยังคลังสินค้าได้ เช่น ของนําเข้า ของส่งออก และของผ่านแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการนําของออกจากคลังสินค้า (Outbound Cargo Report) สามารถรายงานการนําของออกจาก คลังสินค้าได้ เช่น ของนําเข้า ของส่งออก และของผ่านแดน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของคงเหลือ (Balance Inbound Report) สามารถรายงาน สมดุลบัญชีของขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของตกค้าง (Overtime Goods Report - List A, List F) ตามรูปแบบ ที่ศุลกากรกรกําหนด รวมทั้งการจัดการกับของตกค้าง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการเคลื่อนย้ายสินค้า (Goods Movement Report) เช่น สามารถ รายงานการเคลื่อนย้ายของระหว่างพื้นที่คลังสินค้าและศูนย์บริการศุลกากรเพื่อกระจายสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานอื่นใดตามที่กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;กรณีคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รายงานของที่นําเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร ต้องมี รายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ เลขทะเบียนสิทธิ ประโยชน์ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของที่นําออกจากคลังสินค้าทัณฑ์บน และเขตปลอดอากร ต้องมี รายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้านําออก/เลขที่บัญชีราคาสินค้า รายการที่ วันส่งออก/วันนําออก ผู้รับโอน/บริษัทผู้นําเข้า พิกัดศุลกากร รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยนับ ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) ภาษีอากรรวม (บาท) ตัดจากใบขนสินค้านําเข้า/เลขที่สูตรการผลิต และรายการที่อ้างถึง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานการเคลื่อนไหวของของที่นําเข้า ต้องมีรายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ ชื่อผู้นําเข้า วันที่นําเข้า เลขที่ใบขนสินค้านําเข้า รหัสสินค้า ชื่อของ หน่วยของปริมาณ ปริมาณยกมา ปริมาณน้ําเข้า ปริมาณน้ําออก และปริมาณคงเหลือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานของคงเหลือ ต้องมีรายละเอียดอย่างน้อย ได้แก่ เลขที่ใบขนสินค้า นําเข้า รายการที่ ชื่อผู้นําเข้า วันนําเข้า วันนําเข้าเก็บ รหัสสินค้า พิกัดศุลกากร ชื่อของ หน่วย ปริมาณ น้ําหนัก (KGM) มูลค่า (บาท) และภาษีอากรรวม (บาท)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายการของเก็บเกินกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รายงานอื่นใดตามที่กรมศุลกากรกําหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 25 การเชื่อมโยงข้อมูลกับกรมศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;ต้องพัฒนาระบบใน&lt;strong&gt;รูปแบบ Web Application&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;เปิดสิทธิให้เจ้าหน้าที่ของกรมศุลกากร&lt;/strong&gt; สามารถเข้าใช้งานระบบดังกล่าวได้ผ่านเครือข่ายอินเตอร์เน็ต และสามารถส่งมอบข้อมูลต่าง ๆ ให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรได้ เมื่อได้รับแจ้งจากเจ้าหน้าที่ศุลกากร&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 189/.2564 เรื่อง กําหนดมาตรฐานขั้นต่ำของระบบงานด้านการควบคุมทางศุลกากร เพื่อรองรับการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2564-189.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การขอใบแทนใบอนุญาตและการออกใบแทนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรและใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/112_2561/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/112_2561/</guid>
      <description>&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 112/.2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การขอใบแทนใบอนุญาตและการออกใบแทนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากรและใบอนุญาตประกอบกิจการในเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2561-112.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การอนุญาตจัดตั้ง การเลิกดำเนินการ การพักใช้และการเพิกถอนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร</title>
      <link>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/110_2561/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/knowledge/lab/freezone_2022/110_2561/</guid>
      <description>&lt;p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


&lt;strong&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 110/.2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข การอนุญาตจัดตั้ง การเลิกดำเนินการ การพักใช้และการเพิกถอนใบอนุญาตจัดตั้งเขตปลอดอากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;br&gt;


&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../data/2561-110.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;950px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
